[{"date": "2020-05-09 17:31", "url": "https://koronavirus.gov.hu/cikkek/szijjarto-magyarorszag-kina-legihid-egyetlen-napra-sem-all-le", "h1": "Szijj\u00e1rt\u00f3: a Magyarorsz\u00e1g-K\u00edna l\u00e9gih\u00edd egyetlen napra sem \u00e1ll le", "body": "\nA Magyarorsz\u00e1g-K\u00edna l\u00e9gih\u00edd egyetlen napra sem \u00e1ll le, folyamatosan \u00e9rkeznek az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi v\u00e9dekez\u00e9shez sz\u00fcks\u00e9ges eszk\u00f6z\u00f6k Magyarorsz\u00e1gra - k\u00f6z\u00f6lte a k\u00fclgazdas\u00e1gi \u00e9s k\u00fcl\u00fcgyminiszter szombaton k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi oldal\u00e1n.\n\nSzijj\u00e1rt\u00f3\u00a0P\u00e9ter hangs\u00falyozta: 24 \u00f3ra leforg\u00e1sa alatt h\u00e9t rep\u00fcl\u0151g\u00e9ppel \u00f6sszesen 5,5 milli\u00f3 maszk, 600 beteg\u0151rz\u0151 monitor, 80 l\u00e9legeztet\u0151g\u00e9p \u00e9s t\u00f6bb ezer l\u00e9legeztet\u0151g\u00e9pekhez sz\u00fcks\u00e9ges felszerel\u00e9s \u00e9rkezett Magyarorsz\u00e1gra.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0A min\u0151s\u00e9gellen\u0151rz\u00e9s \u00e9s a v\u00e1mol\u00e1s m\u00e9g ezekben a percekben is zajlik, vas\u00e1rnap pedig \u00fajabb sz\u00e1ll\u00edtm\u00e1nyokat v\u00e1rnak - \u00edrta a miniszter szombat d\u00e9lut\u00e1n.\n\nMTI 2020. m\u00e1jus 9.\n\n"}]