[{"date": "2020-05-29 10:22", "url": "https://koronavirus.gov.hu/cikkek/matol-kinyithatnak-fovarosi-ettermek-belso-terei-es-szallashelyek-fogadhatnak-vendegeket", "h1": "M\u00e1t\u00f3l kinyithatnak a f\u0151v\u00e1rosi \u00e9ttermek bels\u0151 terei \u00e9s a sz\u00e1ll\u00e1shelyek is fogadhatnak vend\u00e9geket\u00a0", "body": "\nM\u00e1jus 29-t\u0151l m\u00e1r a f\u0151v\u00e1rosban is megengedett a vend\u00e9gl\u00e1t\u00f3helyek - \u00edgy k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen az \u00e9ttermek, k\u00e1v\u00e9z\u00f3k, cukr\u00e1szd\u00e1k, b\u00fcf\u00e9k, pressz\u00f3k - bels\u0151, z\u00e1rt r\u00e9sz\u00e9ben val\u00f3 a tart\u00f3zkod\u00e1s, vagyis a megrendelt \u00e9tel \u00e9s ital elfogyaszt\u00e1sa egy Magyar K\u00f6zl\u00f6nyben megjelent Korm\u00e1nyrendelet alapj\u00e1n.\n\nA vend\u00e9gl\u00e1t\u00f3helyeken a 1,5 m\u00e9teres v\u00e9d\u0151t\u00e1vols\u00e1g betart\u00e1sa szint\u00e9n k\u00f6telez\u0151 \u00e9s az ott dolgoz\u00f3k k\u00f6telesek a sz\u00e1jat \u00e9s az orrot eltakar\u00f3 eszk\u00f6zt viselni. Fontos tov\u00e1bb\u00e1, hogy csak az eg\u00e9szs\u00e9ges emberek l\u00e1togass\u00e1k a vend\u00e9gl\u00e1t\u00f3helyeket.\nMindemellett a f\u0151v\u00e1ros sz\u00e1ll\u00e1shelyek is fogadhatnak vend\u00e9geket p\u00e9ntekt\u0151l. A sz\u00e1ll\u00e1shelyen \u00fczemeltetett vend\u00e9gl\u00e1t\u00f3 helyis\u00e9gekre a vend\u00e9gl\u00e1t\u00f3 \u00fczletekre vonatkoz\u00f3 szab\u00e1lyok ir\u00e1nyad\u00f3ak.\n\n"}]