[{"date": "2020-05-07 09:09", "url": "https://koronavirus.gov.hu/cikkek/benko-mar-tobb-mint-800-idosotthon-fertotleniteset-vegeztek-el-katonak", "h1": "Benk\u0151: m\u00e1r t\u00f6bb mint 800 id\u0151sotthon fert\u0151tlen\u00edt\u00e9s\u00e9t v\u00e9gezt\u00e9k el a katon\u00e1k", "body": "\nM\u00e1r t\u00f6bb mint 800 id\u0151sotthon fert\u0151tlen\u00edt\u00e9s\u00e9t v\u00e9gezt\u00e9k el a katon\u00e1k - emelte ki a honv\u00e9delmi miniszter a Kossuth R\u00e1di\u00f3 J\u00f3 reggelt, Magyarorsz\u00e1g! c\u00edm\u0171 m\u0171sor\u00e1ban.\n\nBenk\u0151\u00a0Tibor hozz\u00e1tette: t\u00f6bb mint 1100 int\u00e9zm\u00e9nyben kell fert\u0151tlen\u00edteni, a feladatban mintegy ezer katona vesz r\u00e9szt.\nBesz\u00e1molt arr\u00f3l is, hogy a j\u00e1rv\u00e1ny\u00fcgyi v\u00e9dekez\u00e9ssel kapcsolatos feladatokban t\u00f6bb mint k\u00e9tezer katona vesz r\u00e9szt, ezen fel\u00fcl tov\u00e1bbi 10 ezer katona van k\u00e9szenl\u00e9tben sz\u00fcks\u00e9g eset\u00e9re. Sok tartal\u00e9kos katona \u00f6nk\u00e9nt jelentkezett szolg\u00e1latra a j\u00e1rv\u00e1ny\u00fcgyi helyzetben - tette hozz\u00e1.\nA k\u00f3rh\u00e1zparancsnokok, az id\u0151sotthonokn\u00e1l int\u00e9zm\u00e9nyparancsnokok feladatair\u00f3l azt mondta, ezek az egyenruh\u00e1sok, rend\u0151r\u00f6k \u00e9s katon\u00e1k seg\u00edtik az int\u00e9zm\u00e9nyek vezet\u0151it, \u00f6sszehangolj\u00e1k a munk\u00e1t. Hozz\u00e1j\u00e1rulnak ahhoz, hogy a k\u00f6zponti ell\u00e1t\u00e1sb\u00f3l id\u0151ben meg\u00e9rkezzenek a v\u00e9dekez\u00e9shez sz\u00fcks\u00e9ges eszk\u00f6z\u00f6k, tov\u00e1bb\u00e1 a j\u00e1rv\u00e1ny\u00fcgyi helyzet korl\u00e1toz\u00e1sait, a rendszab\u00e1lyok betart\u00e1s\u00e1t t\u00e1mogatj\u00e1k \u00e9s ellen\u0151rzik - k\u00f6z\u00f6lte\u00a0Benk\u0151\u00a0Tibor.\n\n\nMTI 2020. m\u00e1jus 7.\n\n"}]