[{"date": "2020-05-16 10:41", "url": "https://koronavirus.gov.hu/cikkek/az-orvostudomany-vezeto-szakembereivel-egyeztetett-miniszterelnok", "h1": "Az orvostudom\u00e1ny vezet\u0151 szakembereivel egyeztetett a minisztereln\u00f6k", "body": "\nOrvostudom\u00e1nyi vezet\u0151kkel folytatott konzult\u00e1ci\u00f3t Orb\u00e1n Viktor minisztereln\u00f6k a koronav\u00edrus-helyzettel kapcsolatos soron k\u00f6vetkez\u0151 int\u00e9zked\u00e9sekr\u0151l a Karmelita kolostorban - t\u00e1j\u00e9koztatta az MTI-t Havasi Bertalan, a minisztereln\u00f6k sajt\u00f3f\u0151n\u00f6ke.\n\nA korm\u00e1ny d\u00f6nt\u00e9seit megel\u0151z\u0151 egyeztet\u00e9sen Jakab Ferenc, a P\u00e9csi Tudom\u00e1nyegyetem professzora, a virol\u00f3giai kutat\u00f3csoport vezet\u0151je, Merkely B\u00e9la, a Semmelweis Egyetem rektora, R\u00f6st Gergely, a Szegedi Tudom\u00e1nyegyetem j\u00e1rv\u00e1nytannal foglalkoz\u00f3 matematikusa, Nagy Anik\u00f3, a Heim P\u00e1l Orsz\u00e1gos Gyermekgy\u00f3gy\u00e1szati Int\u00e9zet f\u0151igazgat\u00f3ja, Sz\u00f3cska Mikl\u00f3s, a Semmelweis Egyetem Eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi Menedzserk\u00e9pz\u0151 K\u00f6zpontj\u00e1nak vezet\u0151je, Bedros J. R\u00f3bert, az Eg\u00e9szs\u00e9ges Budapest Program D\u00e9l-budai Centrum\u00e1nak beruh\u00e1z\u00e1s\u00e1val foglalkoz\u00f3 minisztereln\u00f6ki megb\u00edzott, valamint Rog\u00e1n Antal, a minisztereln\u00f6k kabinetf\u0151n\u00f6ke vett r\u00e9szt.\n\n\nMTI 2020. m\u00e1jus 16.\n\n"}]