[{"date": "2020-08-27 16:24", "url": "https://koronavirus.gov.hu/cikkek/valaszd-hazait-elnevezessel-kampanyt-indit-kormany", "h1": "V\u00e1laszd a hazait elnevez\u00e9ssel kamp\u00e1nyt ind\u00edt a korm\u00e1ny", "body": "\nV\u00e1laszd a hazait elnevez\u00e9ssel kamp\u00e1nyt ind\u00edt a korm\u00e1ny a hazai el\u0151\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00fa term\u00e9kek n\u00e9pszer\u0171s\u00edt\u00e9s\u00e9re - mondta cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n, Dunaharasztiban\u00a0Nagy Istv\u00e1n\u00a0agr\u00e1rminiszter.\n\nNagy Istv\u00e1n a dunaharaszti Ficsor Tehen\u00e9szetben tartott sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3j\u00e1n arr\u00f3l besz\u00e9lt, hogy a vil\u00e1gj\u00e1rv\u00e1nyban is megmutatta a magyar mez\u0151gazdas\u00e1g, hogy k\u00e9pes az \u00f6nell\u00e1t\u00e1sra, a hazai \u00e9lelmiszer-termel\u00e9s sikeresen vette az akad\u00e1lyokat \u00e9s gyorsan reag\u00e1lt a megn\u00f6vekedett ig\u00e9nyekre is. Hozz\u00e1tette: a korm\u00e1ny c\u00e9lja, hogy a \"hazai \u00e9lelmiszer-ell\u00e1t\u00e1s gerinc\u00e9t a csal\u00e1di gazdas\u00e1gok, a magyar \u00e9lelmiszer-el\u0151\u00e1ll\u00edt\u00f3 \u00e9s feldolgoz\u00f3, kis- \u00e9s k\u00f6z\u00e9pm\u00e9ret\u0171 v\u00e1llalkoz\u00e1sok alkoss\u00e1k\". \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n\nAz agr\u00e1rminiszter azt mondta, hogy tudatos fogyaszt\u00f3i d\u00f6nt\u00e9sre van sz\u00fcks\u00e9g a magyar mez\u0151gazdas\u00e1g er\u0151s\u00edt\u00e9s\u00e9hez. Szavai szerint a magyar term\u00e9kek v\u00e1s\u00e1rl\u00e1s\u00e1val, nem csak egy \u00e9rt\u00e9kteremt\u0151 munka v\u00e9geredm\u00e9ny\u00e9t kapjuk, hanem t\u00e1mogatjuk a magyar csal\u00e1dokat, hozz\u00e1j\u00e1rulunk a magyar gazdas\u00e1g fejl\u0151d\u00e9s\u00e9hez, er\u0151s\u00edtj\u00fck a v\u00e1ros \u00e9s a vid\u00e9k kapcsolat\u00e1t \u00e9s \u00f3vjuk a k\u00f6rnyezet\u00fcnket, mivel nem t\u00f6bb ezer kilom\u00e9terr\u0151l \u00e9rkeznek az \u00e1ruk. \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Nagy Istv\u00e1n elmondta, hogy a \"lok\u00e1lis term\u00e9kek el\u0151\u00e1ll\u00edt\u00e1sa \u00e9s - \u00e9rt\u00e9kes\u00edt\u00e9se fontos szerepet j\u00e1tszik az adott t\u00e9rs\u00e9g fenntarthat\u00f3s\u00e1g\u00e1nak, kultur\u00e1lis szok\u00e1sainak, identit\u00e1s\u00e1nak meg\u0151rz\u00e9s\u00e9ben, ez\u00e9rt a vid\u00e9k fejl\u0151d\u00e9s\u00e9nek egyik kiemelked\u0151 t\u00e9nyez\u0151je\".\nMTI\n\n"}]