[{"date": "2020-08-31 12:38", "url": "https://koronavirus.gov.hu/cikkek/meltanyossagi-kerelem-magyarorszagra-torteno-beutazashoz", "h1": "M\u00e9lt\u00e1nyoss\u00e1gi k\u00e9relem Magyarorsz\u00e1gra t\u00f6rt\u00e9n\u0151 beutaz\u00e1shoz", "body": "\nMagyarorsz\u00e1g Korm\u00e1nya a 2020. m\u00e1rcius 11-\u00e9n kihirdetett vesz\u00e9lyhelyzetet\u00a02020. j\u00fanius 18-\u00e1n megsz\u00fcntette \u00e9s az\u00a0eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi v\u00e1ls\u00e1ghelyzet elrendel\u00e9s\u00e9vel j\u00e1rv\u00e1ny\u00fcgyi k\u00e9sz\u00fclts\u00e9get vezetett be. A j\u00e1rv\u00e1ny\u00fcgyi k\u00e9sz\u00fclts\u00e9g id\u0151szak\u00e1ra a k\u00fclf\u00f6ldr\u0151l \u00e9rkez\u0151 nem magyar \u00e1llampolg\u00e1rok szem\u00e9lyforgalomban Magyarorsz\u00e1g ter\u00fclet\u00e9re t\u00f6rt\u00e9n\u0151 bel\u00e9p\u00e9s\u00e9re a j\u00e1rv\u00e1ny\u00fcgyi k\u00e9sz\u00fclts\u00e9gi id\u0151szak utaz\u00e1si korl\u00e1toz\u00e1sair\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 341/2020. (VII. 12.) Korm. rendelet rendelkez\u00e9sei korl\u00e1toz\u00f3 szab\u00e1lyokat hat\u00e1roznak meg.\n\nMagyarorsz\u00e1g Korm\u00e1nya a 2020. m\u00e1rcius 11-\u00e9n kihirdetett vesz\u00e9lyhelyzetet\u00a02020. j\u00fanius 18-\u00e1n megsz\u00fcntette \u00e9s az\u00a0eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi v\u00e1ls\u00e1ghelyzet elrendel\u00e9s\u00e9vel j\u00e1rv\u00e1ny\u00fcgyi k\u00e9sz\u00fclts\u00e9get vezetett be. A j\u00e1rv\u00e1ny\u00fcgyi k\u00e9sz\u00fclts\u00e9g id\u0151szak\u00e1ra a k\u00fclf\u00f6ldr\u0151l \u00e9rkez\u0151 nem magyar \u00e1llampolg\u00e1rok szem\u00e9lyforgalomban Magyarorsz\u00e1g ter\u00fclet\u00e9re t\u00f6rt\u00e9n\u0151 bel\u00e9p\u00e9s\u00e9re a j\u00e1rv\u00e1ny\u00fcgyi k\u00e9sz\u00fclts\u00e9gi id\u0151szak utaz\u00e1si korl\u00e1toz\u00e1sair\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 341/2020. (VII. 12.) Korm. rendelet rendelkez\u00e9sei korl\u00e1toz\u00f3 szab\u00e1lyokat hat\u00e1roznak meg.\nAz\u00a0\u00e1llamhat\u00e1ron t\u00f6rt\u00e9n\u0151 beutaz\u00e1shoz biztos\u00edtott m\u00e9lt\u00e1nyoss\u00e1gi k\u00e9relem\u00a0\u0171rlapokat a j\u00e1rv\u00e1ny\u00fcgyi k\u00e9sz\u00fclts\u00e9g id\u0151szak\u00e1ra ir\u00e1nyad\u00f3 szab\u00e1lyoknak megfelel\u0151en m\u00f3dos\u00edtottuk.\nA beutaz\u00e1si k\u00e9relem elb\u00edr\u00e1l\u00e1s\u00e1r\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 hat\u00e1rozattal szembeni fellebbez\u00e9s beny\u00fajt\u00e1s\u00e1ra az \u00fajonnan l\u00e9trehozott \u2013 a\u00a0fellebbez\u00e9s Magyarorsz\u00e1gra t\u00f6rt\u00e9n\u0151 beutaz\u00e1si k\u00e9relem elb\u00edr\u00e1l\u00e1sa t\u00e1rgy\u00e1ban hozott d\u00f6nt\u00e9ssel szemben\u00a0\u2013 \u0171rlapon van lehet\u0151s\u00e9g.\nA k\u00e9relem \u00e9s a fellebbez\u00e9s kiz\u00e1r\u00f3lag elektronikus \u00faton, az erre a c\u00e9lra l\u00e9trehozott elektronikus \u0171rlapokon,\u00a0magyar\u00a0vagy\u00a0angol\u00a0nyelven terjeszthet\u0151 el\u0151.\nOn 18 June 2020, the Government of Hungary terminated the state of danger, announced on 11 March 2020, and\u00a0introduced the state of disease control preparedness by announcing a state of healthcare emergency. For the duration of the state of disease control preparedness, the entering of foreign citizens from abroad to Hungary in passenger traffic is subject to restrictions laid down in Government Decree No. 341 of 2020 (VII. 12.) on travel restrictions during the state of disease control preparedness.\nThe\u00a0equity request forms for crossing the state border\u00a0have been modified in accordance with the regulations in force for the duration of the state of state of disease control preparedness.\nAn appeal against the decision concerning the entry request can be lodged by using a newly created form called \u201cAppeal against the decision on assessing the request to enter Hungary\u201d.\nThe request and the appeal can only be lodged electronically in\u00a0Hungarian\u00a0or\u00a0English\u00a0language, by using the standard forms.\n\u00c1llamhat\u00e1ron t\u00f6rt\u00e9n\u0151 beutaz\u00e1shoz m\u00e9lt\u00e1nyoss\u00e1gi k\u00e9relem\nForr\u00e1s: http://www.police.hu/hu/ugyintezes/elektronikus-ugyintezes/meltanyossagi-kerelem-magyarorszagra-torteno-beutazashoz\nLet\u00f6lthet\u0151 dokumentumok:\n\nM\u00e9lt\u00e1nyoss\u00e1gi k\u00e9relem beutaz\u00e1shoz (\u00fcgyf\u00e9lkapu\\c\u00e9gkapu regisztr\u00e1ci\u00f3val rendelkez\u0151k r\u00e9sz\u00e9re)\nM\u00e9lt\u00e1nyoss\u00e1gi k\u00e9relem beutaz\u00e1shoz (bejelentkez\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl)\nFellebbez\u00e9s Magyarorsz\u00e1gra t\u00f6rt\u00e9n\u0151 beutaz\u00e1si k\u00e9relem elb\u00edr\u00e1l\u00e1sa t\u00e1rgy\u00e1ban hozott d\u00f6nt\u00e9ssel szemben (\u00fcgyf\u00e9lkapu\\c\u00e9gkapu regisztr\u00e1ci\u00f3val rendelkez\u0151k r\u00e9sz\u00e9re)\nFellebbez\u00e9s Magyarorsz\u00e1gra t\u00f6rt\u00e9n\u0151 beutaz\u00e1si k\u00e9relem elb\u00edr\u00e1l\u00e1sa t\u00e1rgy\u00e1ban hozott d\u00f6nt\u00e9ssel szemben (bejelentkez\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl)\n\n\n"}]