[{"date": "2021-03-11 18:25", "url": "https://koronavirus.gov.hu/cikkek/kasler-miklos-who-europai-regionalis-irodajanak-igazgatoja-nagyra-ertekeli-magyar-vedekezest", "h1": "K\u00e1sler Mikl\u00f3s: a WHO Eur\u00f3pai Region\u00e1lis Irod\u00e1j\u00e1nak igazgat\u00f3ja nagyra \u00e9rt\u00e9keli a magyar v\u00e9dekez\u00e9st", "body": "\nHans Kluge, a World Health Organization (WHO) Eur\u00f3pai Region\u00e1lis Irod\u00e1j\u00e1nak igazgat\u00f3ja nagyra \u00e9rt\u00e9keli a j\u00e1rv\u00e1nnyal szembeni v\u00e9dekez\u00e9s magyar er\u0151fesz\u00edt\u00e9seit - \u00edrta k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi oldal\u00e1n K\u00e1sler Mikl\u00f3s miniszter cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k d\u00e9lut\u00e1n.\u00a0\n\n\nA miniszter bejegyz\u00e9s\u00e9ben azt is hozz\u00e1tette, hogy telefonos egyeztet\u00e9s\u00fck sor\u00e1n t\u00e1j\u00e9koztatta az igazgat\u00f3t az eddigi tapasztalatainkr\u00f3l, illetve a magyar emberek eur\u00f3pai szinten is kiemelked\u0151 \u00e1toltotts\u00e1gi ar\u00e1ny\u00e1r\u00f3l.\nKiad\u00f3: Emberi Er\u0151forr\u00e1sok Miniszt\u00e9riuma\n\n"}]