[{"date": "2021-03-28 16:14", "url": "https://koronavirus.gov.hu/cikkek/galgoczi-tovabbra-jarvany-harmadik-hullamanak-felszallo-agaban-vagyunk", "h1": "Galg\u00f3czi: tov\u00e1bbra is j\u00e1rv\u00e1ny harmadik hull\u00e1m\u00e1nak felsz\u00e1ll\u00f3 \u00e1g\u00e1ban vagyunk", "body": "\nM\u00e9g mindig a koronav\u00edrus-j\u00e1rv\u00e1ny harmadik hull\u00e1m\u00e1nak felsz\u00e1ll\u00f3 \u00e1g\u00e1ban vagyunk, az elm\u00falt napon is csaknem t\u00edzezer \u00faj fert\u0151z\u00f6ttet regisztr\u00e1ltak - mondta a Nemzeti N\u00e9peg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi K\u00f6zpont (NNK) j\u00e1rv\u00e1ny\u00fcgyi oszt\u00e1lyvezet\u0151je vas\u00e1rnap a k\u00f6zm\u00e9di\u00e1nak.\n\n\nGalg\u00f3czi \u00c1gnes hangs\u00falyozta, a k\u00f6vetkez\u0151 napok, hetek is nehezek lesznek, \u00e9s tov\u00e1bbra is fontos az emberek fegyelmezett viselked\u00e9se, a korl\u00e1toz\u00f3, higi\u00e9n\u00e9s szab\u00e1lyok betart\u00e1sa.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Most az a fontos - mondta -, hogy megakad\u00e1lyozz\u00e1k \u00e9s lass\u00edts\u00e1k a j\u00e1rv\u00e1ny tov\u00e1bbi terjed\u00e9s\u00e9t, \u00e9s cs\u00f6kkenjen a terhel\u00e9s az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi rendszeren.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Galg\u00f3czi \u00c1gnes ismertette: a h\u00e9tv\u00e9g\u00e9n is folytat\u00f3dik a v\u00e9d\u0151olt\u00e1sok bead\u00e1sa, eddig 1 milli\u00f3 900 ezer ember kapta meg az olt\u00e1st, \u00e9s t\u00f6bb mint hatsz\u00e1zezren m\u00e1r a m\u00e1sodik d\u00f3zist is.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Galg\u00f3czi \u00c1gnes arr\u00f3l is besz\u00e9lt: a j\u00f6v\u0151 h\u00e9ten elkezd\u0151dik a pedag\u00f3gusok olt\u00e1sa, aki m\u00e9g nem regisztr\u00e1lt, de szeretne olt\u00e1st kapni, m\u00e1rcius 29-ig regisztr\u00e1lhat a vakcinainfo.gov.hu internetes oldalon.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0A szakember arra h\u00edvta fel a figyelmet, hogy a h\u00fasv\u00e9tra k\u00e9sz\u00fcl\u0151d\u00e9s \u00e9s a h\u00fasv\u00e9ti \u00fcnnepek sor\u00e1n is fontos a j\u00e1rv\u00e1ny\u00fcgyi \u00e9s higi\u00e9n\u00e9s szab\u00e1lyok betart\u00e1sa, teh\u00e1t ker\u00fclni kell a zs\u00fafolt helyeket, be kell tartani a szoci\u00e1lis t\u00e1vols\u00e1got \u00e9s fontos a k\u00e9zmos\u00e1s, k\u00e9zfert\u0151tlen\u00edt\u00e9s, maszkvisel\u00e9s.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0H\u00fasv\u00e9tkor lehet\u0151leg csak a sz\u0171k csal\u00e1d tal\u00e1lkozzon, de ha az olt\u00e1s ut\u00e1n m\u00e1r kialakult a v\u00e9detts\u00e9g, a nagysz\u00fcl\u0151kh\u00f6z lehet menni - mondta Galg\u00f3czi \u00c1gnes, azt javasolva, hogy a csal\u00e1don bel\u00fcl is tartsuk be a j\u00e1rv\u00e1ny\u00fcgyi szab\u00e1lyokat.\nMTI 2021. m\u00e1rcius 28.\n\n"}]