[{"date": "2021-03-22 18:51", "url": "https://koronavirus.gov.hu/cikkek/korhazi-foigazgatosag-egeszsegugyi-tanulo-es-vegzettsegu-onkentesek-jelentkezeset-varjak", "h1": "K\u00f3rh\u00e1zi f\u0151igazgat\u00f3s\u00e1g: eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi tanul\u00f3 \u00e9s v\u00e9gzetts\u00e9g\u0171 \u00f6nk\u00e9ntesek jelentkez\u00e9s\u00e9t v\u00e1rj\u00e1k", "body": "\nEg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi tanul\u00f3 \u00e9s v\u00e9gzetts\u00e9g\u0171 \u00f6nk\u00e9ntesek jelentkez\u00e9s\u00e9t v\u00e1rj\u00e1k a koronav\u00edrus-j\u00e1rv\u00e1ny elleni v\u00e9dekez\u00e9s seg\u00edt\u00e9s\u00e9re a\u00a0https://covid-onkentes.okfo.gov.hu/\u00a0weboldalon - k\u00f6z\u00f6lte az Orsz\u00e1gos K\u00f3rh\u00e1zi F\u0151igazgat\u00f3s\u00e1g h\u00e9tf\u0151n az MTI-vel.\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Azt \u00edrt\u00e1k, hogy a koronav\u00edrus-j\u00e1rv\u00e1ny harmadik hull\u00e1ma minden eddigin\u00e9l s\u00falyosabban \u00e9rinti Magyarorsz\u00e1got, ez\u00e9rt orsz\u00e1gos \u00f6sszefog\u00e1sra van sz\u00fcks\u00e9g ahhoz, hogy a meredeken \u00edvel\u0151 j\u00e1rv\u00e1nyt meg\u00e1ll\u00edtsuk \u00e9s lek\u00fczdj\u00fck. \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0M\u00edg a magyar lakoss\u00e1gra a tudatos v\u00e9dekez\u00e9sben, a szab\u00e1lyok betart\u00e1s\u00e1ban h\u00e1rul fontos feladat, addig az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi v\u00e9gzetts\u00e9ggel rendelkez\u0151 \u00e9s az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyben tanul\u00f3k szaktud\u00e1sukkal seg\u00edthetik a v\u00e9dekez\u00e9st - tett\u00e9k hozz\u00e1.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Kiemelt\u00e9k, hogy a magyar eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyben \u00e9vsz\u00e1zados hagyom\u00e1nya van az \u00f6nk\u00e9ntess\u00e9gnek.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\"Most minden kor\u00e1bbin\u00e1l nagyobb sz\u00fcks\u00e9g van azokra az elk\u00f6telezett \u00e9s tenni akar\u00f3 seg\u00edt\u0151kre, akik orvosaink, \u00e1pol\u00f3ink munk\u00e1j\u00e1t t\u00e1mogatj\u00e1k. Ahogyan a koronav\u00edrus-j\u00e1rv\u00e1ny els\u0151 \u00e9s m\u00e1sodik hull\u00e1ma idej\u00e9n, \u00fagy most is v\u00e1runk minden eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi v\u00e9gzetts\u00e9ggel rendelkez\u0151 vagy eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi k\u00e9pz\u00e9sben r\u00e9sztvev\u0151t, akik tenni akarnak a magyar betegek gy\u00f3gyul\u00e1s\u00e1\u00e9rt, mindannyiunk biztons\u00e1g\u00e1\u00e9rt\" - \u00edrt\u00e1k.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Hangs\u00falyozt\u00e1k, hogy a magyar eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgy eddig is k\u00e9pes volt mindenkinek az el\u00e9rhet\u0151 legmagasabb szint\u0171 ell\u00e1t\u00e1st biztos\u00edtani, a koronav\u00edrus-j\u00e1rv\u00e1ny kit\u00f6r\u00e9se \u00f3ta mindenkinek jutott elegend\u0151 orvos, \u00e1pol\u00f3, k\u00f3rh\u00e1zi \u00e1gy, l\u00e9legeztet\u0151g\u00e9p \u00e9s gy\u00f3gyszer, \u00e9s ez \u00edgy lesz a j\u00f6v\u0151ben is.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\"A k\u00f3rh\u00e1zi betegek \u00e9s a l\u00e9legeztetett betegek sz\u00e1m\u00e1nak alakul\u00e1s\u00e1ra az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi ell\u00e1t\u00f3rendszer felk\u00e9sz\u00fclt. A kapacit\u00e1sokat az Orsz\u00e1gos K\u00f3rh\u00e1zi F\u0151igazgat\u00f3s\u00e1g szinte percr\u0151l percre k\u00f6veti\" - \u00e1ll a k\u00f6zlem\u00e9nyben.\nMTI\n\n"}]