[{"date": "2021-03-11 19:31", "url": "https://koronavirus.gov.hu/cikkek/gulyas-nyilvanosak-kinai-es-orosz-szerzodesek", "h1": "Guly\u00e1s: nyilv\u00e1nosak a k\u00ednai \u00e9s orosz szerz\u0151d\u00e9sek", "body": "\nNyilv\u00e1nosak a koronav\u00edrus elleni k\u00ednai \u00e9s orosz vakcin\u00e1k beszerz\u00e9s\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 szerz\u0151d\u00e9sek.\n\nA dokumentumokat\u00a0Guly\u00e1s Gergely\u00a0Minisztereln\u00f6ks\u00e9get vezet\u0151 miniszter cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k d\u00e9lut\u00e1n a Facebook-oldal\u00e1n is megosztotta.\nA miniszter kiemelte: \"a magyar korm\u00e1ny a vakcinabeszerz\u00e9sek \u00fcgy\u00e9ben a nyilv\u00e1noss\u00e1g p\u00e1rtj\u00e1n \u00e1ll\".\nGuly\u00e1s Gergely\u00a0hozz\u00e1tette, arra k\u00e9rik az Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1got is: hozza nyilv\u00e1noss\u00e1gra a Br\u00fcsszel \u00e1ltal k\u00f6t\u00f6tt szerz\u0151d\u00e9seket.\nA Minisztereln\u00f6ks\u00e9get vezet\u0151 miniszter a cs\u00fct\u00f6rt\u00f6ki Korm\u00e1nyinf\u00f3n jelentette be, hogy a korm\u00e1ny egy napon bel\u00fcl nyilv\u00e1noss\u00e1gra hozza az orosz \u00e9s a k\u00ednai vakcin\u00e1kra k\u00f6t\u00f6tt szerz\u0151d\u00e9seket. Jelezte azt is, hogy k\u00e9rik az Eur\u00f3pai Uni\u00f3t\u00f3l az Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1g \u00e1ltal k\u00f6t\u00f6tt szerz\u0151d\u00e9sek nyilv\u00e1noss\u00e1g\u00e1nak biztos\u00edt\u00e1s\u00e1t is.\n\u00a0\n\nMTI\n\n"}]