[{"date": "2021-03-07 12:56", "url": "https://koronavirus.gov.hu/cikkek/orban-szukseges-folytatni-konzultaciot", "h1": "Orb\u00e1n: sz\u00fcks\u00e9ges folytatni a konzult\u00e1ci\u00f3t", "body": "\nSz\u00fcks\u00e9ges a konzult\u00e1ci\u00f3 folytat\u00e1sa, mert k\u00f6z\u00f6sen kell eld\u00f6nteni: \"hogyan nyitunk, h\u00e1ny l\u00e9p\u00e9sben, h\u00e1ny fokozatban, a v\u00e9detts\u00e9gi igazolv\u00e1nyhoz milyen kedvezm\u00e9nyeket kapcsoljunk\" - mondta Orb\u00e1n Viktor minisztereln\u00f6k vas\u00e1rnap a Facebookon k\u00f6zz\u00e9tett video\u00fczenetben.\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0A korm\u00e1nyf\u0151 a Vakcinainf\u00f3 Extra - 4. r\u00e9sz c\u00edm\u0171 bejegyz\u00e9s\u00e9ben al\u00e1h\u00fazta, akik r\u00e9szt vesznek a konzult\u00e1ci\u00f3ban, azok d\u00f6ntik el ezeket a k\u00e9rd\u00e9seket, de a d\u00f6nt\u00e9sek mindenkire vonatkozni fognak.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\"K\u00e9rem \u00d6n\u00f6ket, sz\u00e1njanak r\u00e1 negyed \u00f3r\u00e1t \u00e9s vegyenek r\u00e9szt a konzult\u00e1ci\u00f3ban!\" - z\u00e1rta szavait Orb\u00e1n Viktor.\n\n\n"}]