[{"date": "2021-03-08 15:00", "url": "https://koronavirus.gov.hu/cikkek/szamos-telepulesen-tovabb-emelkedett-szennyvizmintak-koronavirus-koncentracioja", "h1": "Sz\u00e1mos telep\u00fcl\u00e9sen tov\u00e1bb emelkedett a szennyv\u00edzmint\u00e1k koronav\u00edrus koncentr\u00e1ci\u00f3ja", "body": "\nA 9. h\u00e9ten sz\u00e1mos telep\u00fcl\u00e9sen tov\u00e1bb emelkedett a szennyv\u00edzmint\u00e1k SARS-CoV-2 koncentr\u00e1ci\u00f3ja, az eredm\u00e9nyek megk\u00f6zel\u00edtik az \u0151szi j\u00e1rv\u00e1nycs\u00facs eset\u00e9ben tapasztalt \u00e9rt\u00e9keket.\u00a0Eger, Gy\u0151r, Kaposv\u00e1r, Kecskem\u00e9t, Ny\u00edregyh\u00e1za, Salg\u00f3tarj\u00e1n, Tatab\u00e1nya, Veszpr\u00e9m, valamint a vizsg\u00e1lt Budapest k\u00f6rny\u00e9ki telep\u00fcl\u00e9sek (T\u00f6k\u00f6l, Biatorb\u00e1gy, Szigetszentmikl\u00f3s, Budakeszi, Sz\u00e1zhalombatta) mint\u00e1i eset\u00e9ben tapasztalhat\u00f3 n\u00f6veked\u00e9s, cs\u00f6kken\u00e9s egy v\u00e1ros eset\u00e9ben sem m\u00e9rhet\u0151.\n\n\u00a0\n\nForr\u00e1s: NNK -\u00a0www.facebook.com/nemzetinepegeszsegugyikozpont/photos/a.1524205240983575/5041743902563007/\n\u00a0\n\u00a0\n\n"}]