[{"date": "2021-03-17 12:02", "url": "https://koronavirus.gov.hu/cikkek/meghaladta-2020-oszi-atlagkoncentraciot-szennyvizben-mert-koronavirus-mennyiseg", "h1": "Meghaladta a 2020. \u0151szi \u00e1tlagkoncentr\u00e1ci\u00f3t a szennyv\u00edzben m\u00e9rt koronav\u00edrus mennyis\u00e9g", "body": "\nA 10. h\u00e9ten tov\u00e1bb n\u00f6vekedett a szennyv\u00edzmint\u00e1k \u00e1tlagos koronav\u00edrus koncentr\u00e1ci\u00f3ja, az\u00a0 eredm\u00e9nyek meghaladt\u00e1k az \u0151szi j\u00e1rv\u00e1nycs\u00facs eset\u00e9ben tapasztalt \u00e9rt\u00e9keket. A vizsg\u00e1lt szennyv\u00edzmint\u00e1k eset\u00e9ben emelked\u00e9s m\u00e9rhet\u0151 Budapest k\u00f6zponti szennyv\u00edztiszt\u00edt\u00f3 mint\u00e1j\u00e1ban, Miskolcon, Szombathelyen, Zalaegerszegen. A t\u00f6bbi v\u00e1rosban a koncentr\u00e1ci\u00f3 stagn\u00e1lt, m\u00edg cs\u00f6kken\u00e9s ezen a h\u00e9ten sem volt sehol tapasztalhat\u00f3, egyik telep\u00fcl\u00e9sen sem.\n\n\u00a0\n\nForr\u00e1s: NNK -\u00a0https://www.facebook.com/nemzetinepegeszsegugyikozpont/photos/a.1524205240983575/5080567568680640/\n\n"}]