[{"date": "2021-05-21 18:30", "url": "https://koronavirus.gov.hu/cikkek/uj-szabalyok-jonnek-5-millio-beoltott-utan", "h1": "\u00daj szab\u00e1lyok j\u00f6nnek 5 milli\u00f3 beoltott ut\u00e1n", "body": "\nAz olt\u00e1snak k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en a j\u00e1rv\u00e1ny harmadik hull\u00e1m\u00e1t legy\u0151zt\u00fck. A j\u00e1rv\u00e1ny\u00fcgyi k\u00e9sz\u00fclts\u00e9g azonban tov\u00e1bbra is indokolt, mert a v\u00edrus itt van, fert\u0151z \u00e9s megbeteg\u00edti azokat, akik nincsenek beoltva. A magyar emberek t\u00f6bb mint 50%-a m\u00e1r v\u00e9dett, az \u00e1toltotts\u00e1g eg\u00e9sz Eur\u00f3p\u00e1ban n\u00e1lunk a m\u00e1sodik legmagasabb. Magyarorsz\u00e1g ma j\u00e1rv\u00e1ny\u00fcgyi szempontb\u00f3l v\u00e9dettebb \u00e9s biztons\u00e1gosabb orsz\u00e1g, mint a szomsz\u00e9daink vagy b\u00e1rmelyik nyugat-eur\u00f3pai orsz\u00e1g. Az \u00f6tmilli\u00f3 beoltottn\u00e1l m\u00e1r fel tudjuk oldani a j\u00e1rv\u00e1ny\u00fcgyi korl\u00e1toz\u00e1sok nagy r\u00e9sz\u00e9t.\n\nA fokozatoss\u00e1g azonban tov\u00e1bbra is indokolt, ez\u00e9rt maradnak olyan korl\u00e1toz\u00e1sok, ami al\u00f3l csak a beoltottak, a v\u00e9dettek kapnak felment\u00e9st. \u00d6tmilli\u00f3 beoltott ut\u00e1n - az Operat\u00edv T\u00f6rzs j\u00f3v\u00e1hagy\u00e1s\u00e1val \u2013 napokon bel\u00fcl a k\u00f6vetkez\u0151 szab\u00e1lyok l\u00e9pnek \u00e9letbe:\nV\u00e9ge a kij\u00e1r\u00e1si tilalomnak, a k\u00f6zter\u00fcleti maszkvisel\u00e9snek \u00e9s a t\u00e1vols\u00e1gtart\u00e1snak, de vannak kiv\u00e9telek.\nA jelenlegi szab\u00e1lyok szerint \u00e9jf\u00e9l \u00e9s reggel 5 \u00f3ra k\u00f6z\u00f6tti kij\u00e1r\u00e1si tilalmat megsz\u00fcntetj\u00fck. Ezzel p\u00e1rhuzamosan a m\u00falt\u00e9 az este 11 \u00f3r\u00e1s z\u00e1r\u00e1si k\u00f6telezetts\u00e9g is az \u00fczletek, a vend\u00e9gl\u00e1t\u00f3 \u00fczletek \u00e9s a szabadid\u0151s l\u00e9tes\u00edtm\u00e9nyek eset\u00e9ben is.\nA telep\u00fcl\u00e9sek belter\u00fclet\u00e9n\u00a0nem lesz k\u00f6telez\u0151 a maszkvisel\u00e9s, s a 10 ezer f\u0151 feletti telep\u00fcl\u00e9seken sem szab\u00e1lyozhatj\u00e1k k\u00fcl\u00f6n a polg\u00e1rmesterek a k\u00f6zter\u00fcleti maszkhaszn\u00e1latot. A k\u00f6zter\u00fcleten\u00a0megsz\u0171nik a m\u00e1sf\u00e9l m\u00e9teres t\u00e1vols\u00e1gtart\u00e1si szab\u00e1ly\u00a0is, valamint az egy\u00e9ni-, \u00e9s csapatsportol\u00e1sra vonatkoz\u00f3 valamennyi korl\u00e1toz\u00e1s.\nA\u00a0bev\u00e1s\u00e1rl\u00f3k\u00f6zpontokban\u00a0azonban egyel\u0151re fenntartjuk a m\u00e1sf\u00e9l m\u00e9teres t\u00e1vols\u00e1gtart\u00e1st \u00e9s a k\u00f6telez\u0151 maszkvisel\u00e9st is.\u00a0A 16-18 \u00e9ves koroszt\u00e1ly\u00a0fel\u00fcgyelet n\u00e9lk\u00fcl is j\u00e1rhat p\u00e9ld\u00e1ul \u00e9tterembe, moziba, ha rendelkezik v\u00e9detts\u00e9gi igazolv\u00e1nnyal.\nMinden olyan helyen tov\u00e1bbra is\u00a0k\u00f6telez\u0151 a maszk haszn\u00e1lata, ahol v\u00e9dettek \u00e9s nem v\u00e9dettek z\u00e1rt t\u00e9rben tal\u00e1lkozhatnak, \u00edgy a\u00a0t\u00f6megk\u00f6zleked\u00e9s sor\u00e1n \u00e9s az \u00fczletekben t\u00f6rt\u00e9n\u0151 v\u00e1s\u00e1rl\u00e1skor is\u00a0k\u00f6telez\u0151 a maszk haszn\u00e1lata.\nCsal\u00e1di \u00e9s mag\u00e1nrendezv\u00e9nyek\nLakodalomban\u00a0legfeljebb 200 f\u0151\u00a0vehet r\u00e9szt, m\u00e1s csal\u00e1di esem\u00e9ny vagy mag\u00e1nrendezv\u00e9ny eset\u00e9n pedig az\u00a050 f\u0151s l\u00e9tsz\u00e1mkorl\u00e1t\u00a0\u00e9rv\u00e9nyes. A lakodalomban, csal\u00e1di esem\u00e9ny vagy mag\u00e1nrendezv\u00e9ny zen\u00e9s, t\u00e1ncos rendezv\u00e9ny is lehet.\nHa\u00a0vend\u00e9gl\u00e1t\u00f3 \u00fczletben\u00a0tartj\u00e1k, abban az esetben a vend\u00e9gl\u00e1t\u00f3 \u00fczletekre vonatkoz\u00f3 v\u00e9delmi int\u00e9zked\u00e9seket kell alkalmazni. Amennyiben a rendezv\u00e9ny c\u00e9lj\u00e1ra az eg\u00e9sz vend\u00e9gl\u00e1t\u00f3 \u00fczletet kib\u00e9relik, vagy ott biztos\u00edthat\u00f3 a r\u00e9sztvev\u0151k elk\u00fcl\u00f6n\u00edt\u00e9se a t\u00f6bbi vend\u00e9gt\u0151l, akkor a koronav\u00edrus ellen nem v\u00e9dett szem\u00e9ly is r\u00e9szt vehet rajta \u00e9s az elk\u00fcl\u00f6n\u00edtett r\u00e9szen nem k\u00f6telez\u0151 a maszkvisel\u00e9s sem.\nUgyanez az \u00e9rv\u00e9nyes szab\u00e1lyoz\u00e1s a\u00a0sz\u00e1llodai rendezv\u00e9nyekn\u00e9l\u00a0is, azonban a v\u00e9detts\u00e9gi igazol\u00e1s n\u00e9lk\u00fcli szem\u00e9lyek a sz\u00e1ll\u00e1shelyet az esem\u00e9ny v\u00e9g\u00e9n k\u00f6telesek elhagyni, kiv\u00e9ve, ha egy\u00e9bk\u00e9nt jogszer\u0171en tart\u00f3zkodnak a sz\u00e1ll\u00e1shelyen.\nA\u00a0v\u00e9delmi int\u00e9zked\u00e9s betartat\u00e1s\u00e1r\u00f3l\u00a0a csal\u00e1di esem\u00e9ny vagy mag\u00e1nrendezv\u00e9ny szervez\u0151je, helysz\u00edn\u00e9nek \u00fczemeltet\u0151je, vagy a helysz\u00ednnel rendelkezni jogosult k\u00f6teles gondoskodni. A sz\u00e1llod\u00e1ban vagy \u00e9tteremben tartott mag\u00e1n- \u00e9s csal\u00e1di rendezv\u00e9ny eset\u00e9n is az \u00fczemeltet\u0151 k\u00f6teles gondoskodni a mag\u00e1nrendezv\u00e9nyen r\u00e9sztvev\u0151k elk\u00fcl\u00f6n\u00edt\u00e9s\u00e9r\u0151l.\nA\u00a0h\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9s\u00a0szertart\u00e1sa \u2013 mindegy, hogy egyh\u00e1zi, vagy polg\u00e1ri - , illetve a\u00a0temet\u00e9s\u00a0nem min\u0151s\u00fcl rendezv\u00e9nynek, \u00edgy nem esik korl\u00e1toz\u00e1s al\u00e1, a\u00a0lakodalom\u00a0kiv\u00e9tel\u00e9vel. Ha a polg\u00e1ri h\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9sre \u201ek\u00fcls\u0151s\u201d helyen, azaz nem h\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u0151 teremben, a polg\u00e1rmesteri hivatalban, vagy vall\u00e1si tev\u00e9kenys\u00e9g c\u00e9lj\u00e1ra haszn\u00e1lt helyis\u00e9gben ker\u00fcl sor, akkor a lakodalomra vonatkoz\u00f3 rendelkez\u00e9seket kell figyelembe venni.\nAz egyh\u00e1zi h\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9s \u00e9s a temet\u00e9s, mint a vall\u00e1si k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g szertart\u00e1sa eset\u00e9n a v\u00e9delmi int\u00e9zked\u00e9seket az\u00a0egyh\u00e1zak\u00a0hat\u00e1rozhatj\u00e1k meg.\nA nagyobb rendezv\u00e9nyek el\u0151\u00edr\u00e1sai\nA kultur\u00e1lis esem\u00e9nyeket \u2013 a zen\u00e9s t\u00e1ncos, rendezv\u00e9ny kiv\u00e9tel\u00e9vel -, a sportrendezv\u00e9nyeket, valamint a z\u00e1rt t\u00e9rben tartott rendezv\u00e9nyeket, illetve a szabadban tartott nagyobb (500 f\u0151t meghalad\u00f3 r\u00e9sztvev\u0151 \u00e1ltal l\u00e1togatott) rendezv\u00e9nyeket\u00a0a koronav\u00edrus ellen v\u00e9dettek\u00a0\u00e9s a\u00a0fel\u00fcgyelet\u00fck alatt l\u00e9v\u0151 kiskor\u00faak\u00a0l\u00e1togathatj\u00e1k.\nA szabadban tartott kisebb (500 r\u00e9sztvev\u0151n\u00e9l kevesebb f\u0151) rendezv\u00e9ny\u00a0b\u00e1rki \u00e1ltal l\u00e1togathat\u00f3.\nMindezek al\u00f3l\u00a0kiv\u00e9telt k\u00e9peznek a zen\u00e9s, t\u00e1ncos rendezv\u00e9nyek, amelyek \u00e9letkort\u00f3l \u00e9s helysz\u00ednt\u0151l f\u00fcggetlen\u00fcl kiz\u00e1r\u00f3lag a koronav\u00edrus ellen v\u00e9dettek \u00e1ltal l\u00e1togathat\u00f3ak.\nA zen\u00e9s, t\u00e1ncos rendezv\u00e9ny helysz\u00edn\u00e9n \u2013 a videoklip forgat\u00e1son, vagy m\u00e1s felv\u00e9telen statisztak\u00e9nt t\u00f6rt\u00e9n\u0151 k\u00f6zrem\u0171k\u00f6d\u00e9s kiv\u00e9tel\u00e9vel \u2013 beoltatlan szem\u00e9ly is foglalkoztathat\u00f3, de a fell\u00e9p\u0151k kiv\u00e9tel\u00e9vel a zen\u00e9s, t\u00e1ncos rendezv\u00e9nyen\u00a0v\u00e9gig k\u00f6teles maszkot viselni. Nem min\u0151s\u00fcl zen\u00e9s-t\u00e1ncos esem\u00e9nynek\u00a0az a kultur\u00e1lis esem\u00e9ny, amely az el\u0151ad\u00f3-m\u0171v\u00e9szet valamennyi \u00e1g\u00e1nak fell\u00e9p\u00e9se c\u00e9lj\u00e1b\u00f3l megtartottk\u00e9nt az adott m\u0171v\u00e9szet c\u00e9lj\u00e1ra rendelt helysz\u00ednen zajlik el\u0151re megv\u00e1ltott \u00fcl\u0151helyekkel, \u00e9s a n\u00e9z\u0151 az el\u0151ad\u00e1s alatt a sz\u00e9k\u00e9ben k\u00f6teles tart\u00f3zkodni.\nHa az 500 f\u0151n\u00e9l t\u00f6bb r\u00e9sztvev\u0151s szabadt\u00e9ri rendezv\u00e9ny sportfesztiv\u00e1l, ott versenyz\u0151k\u00e9nt a koronav\u00edrus ellen nem v\u00e9dett, de a sportr\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 t\u00f6rv\u00e9ny szerinti versenyszer\u0171en sportol\u00f3 is szerepelhet. Sportrendezv\u00e9ny az olyan verseny vagy m\u00e9rk\u0151z\u00e9s, amelyen versenyz\u0151k\u00e9nt kiz\u00e1r\u00f3lag a sportr\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 t\u00f6rv\u00e9ny szerinti versenyszer\u0171en sportol\u00f3 vehet r\u00e9szt,\u00a0sportfesztiv\u00e1l\u00a0az olyan sportesem\u00e9ny, amelyen a szabadid\u0151s sportol\u00f3 is.\nAz egy\u00e9b rendezv\u00e9nyek kateg\u00f3ri\u00e1ja\nA sportrendezv\u00e9nynek, kultur\u00e1lis esem\u00e9nynek, csal\u00e1di esem\u00e9nynek, mag\u00e1nrendezv\u00e9nynek, sportfesztiv\u00e1lnak, zen\u00e9s, t\u00e1ncos rendezv\u00e9nynek nem min\u0151s\u00fcl\u0151 \u00fagynevezett\u00a0egy\u00e9b rendezv\u00e9nyekre, bele\u00e9rtve a\u00a0gy\u0171l\u00e9seket\u00a0is, az al\u00e1bbiak az el\u0151\u00edr\u00e1sok:\n-\u00a0ha szabadt\u00e9ren tartj\u00e1k, az ott foglalkoztatottakon k\u00edv\u00fcl 500 f\u0151n\u00e9l kevesebben vannak jelen, akkor ott a koronav\u00edrus ellen nem v\u00e9dett szem\u00e9ly is r\u00e9szt vehet. Amennyiben enn\u00e9l t\u00f6bb szem\u00e9ly van jelen, \u2013 a sportfesztiv\u00e1l kiv\u00e9tel\u00e9vel \u2013 akkor kiz\u00e1r\u00f3lag a koronav\u00edrus ellen v\u00e9dett szem\u00e9ly, valamint a fel\u00fcgyelete alatt l\u00e9v\u0151 18 \u00e9vn\u00e9l fiatalabb szem\u00e9ly vehet r\u00e9szt.\n-\u00a0ha z\u00e1rt t\u00e9rben tartj\u00e1k, \u2013 az ott foglalkoztatottakon k\u00edv\u00fcl \u2013 kiz\u00e1r\u00f3lag a koronav\u00edrus ellen v\u00e9dett szem\u00e9ly, valamint a fel\u00fcgyelete alatt l\u00e9v\u0151 tizennyolcadik \u00e9let\u00e9v\u00e9t be nem t\u00f6lt\u00f6tt szem\u00e9ly vehet r\u00e9szt rajta.\nAz egy\u00e9b rendezv\u00e9nyen foglalkoztatott szem\u00e9ly sz\u00e1m\u00e1ra \u2013 kiv\u00e9ve a fell\u00e9p\u0151ket \u2013 a maszkhaszn\u00e1lat szab\u00e1lyait a rendezv\u00e9ny szervez\u0151je vagy a rendezv\u00e9ny helysz\u00edn\u00e9nek vezet\u0151je hat\u00e1rozza meg. Ha a rendezv\u00e9nyen foglalkoztatott szem\u00e9ly \u2013 ide szint\u00e9n nem \u00e9rtve a fell\u00e9p\u0151ket \u2013, a koronav\u00edrus elleni v\u00e9detts\u00e9get a rendezv\u00e9ny szervez\u0151je fel\u00e9 nem igazolja, k\u00f6teles a rendezv\u00e9ny befejez\u00e9s\u00e9ig maszkot viselni.\nHa a gy\u0171l\u00e9sen 500 f\u0151n\u00e9l kevesebben vannak jelen, a koronav\u00edrus ellen nem v\u00e9dett szem\u00e9ly is r\u00e9szt vehet rajta. Enn\u00e9l t\u00f6bb r\u00e9sztvev\u0151n\u00e9l kiz\u00e1r\u00f3lag a koronav\u00edrus ellen v\u00e9dett szem\u00e9ly, valamint a fel\u00fcgyelete alatt l\u00e9v\u0151 tizennyolcadik \u00e9let\u00e9v\u00e9t be nem t\u00f6lt\u00f6tt szem\u00e9ly lehet a helysz\u00ednen.\u00a0A spont\u00e1n gy\u0171l\u00e9s tilos.\nMikort\u00f3l \u00e9rv\u00e9nyesek a v\u00e1ltoztat\u00e1sok?\nA Magyar K\u00f6zl\u00f6nyben hamarosan megjelen\u0151 rendelet\u00a0az \u00f6tmilliomodik COVID-19 elleni v\u00e9d\u0151olt\u00e1s bead\u00e1s\u00e1nak m\u00e1snapj\u00e1n\u00a0l\u00e9p hat\u00e1lyba, kiv\u00e9ve egy esetet: a gy\u0171l\u00e9sekre vonatkoz\u00f3 korl\u00e1toz\u00e1sok 2021. j\u00fanius 14. ut\u00e1n sz\u0171nnek meg.\n(kormany.hu)\n\n"}]