[{"date": "2021-05-10 13:09", "url": "https://koronavirus.gov.hu/cikkek/orszagos-tisztifoorvos-16-18-evesek-szerdaig-foglalhatnak-oltasi-idopontot-online", "h1": "Orsz\u00e1gos tisztif\u0151orvos: a 16-18 \u00e9vesek szerd\u00e1ig foglalhatnak olt\u00e1si id\u0151pontot online", "body": "\nH\u00e9tf\u0151t\u0151l szerd\u00e1ig foglalhatnak olt\u00e1si id\u0151pontot online a 16-18 \u00e9ves regisztr\u00e1ltak, az olt\u00e1suk cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n kezd\u0151dik - mondta az orsz\u00e1gos tisztif\u0151orvos a koronav\u00edrus-j\u00e1rv\u00e1ny elleni v\u00e9dekez\u00e9s\u00e9rt felel\u0151s operat\u00edv t\u00f6rzs online sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3j\u00e1n h\u00e9tf\u0151n. M\u00fcller Cec\u00edlia hozz\u00e1tette: a koroszt\u00e1ly csaknem 200 ezer tagja k\u00f6z\u00fcl 84 ezren regisztr\u00e1ltak az olt\u00e1sra, \u0151k a cs\u00fct\u00f6rt\u00f6kt\u0151l j\u00f6v\u0151 keddig tart\u00f3 kamp\u00e1nyban a Pfizer vakcin\u00e1j\u00e1val kaphatnak v\u00e9d\u0151olt\u00e1st.\n\n\nAmennyiben az olt\u00e1s id\u0151pontja az iskolai tan\u00edt\u00e1s idej\u00e9re esik - mivel h\u00e9tf\u0151t\u0151l ennek a koroszt\u00e1lynak is elindult a jelenl\u00e9ti oktat\u00e1s -, az igazolt hi\u00e1nyz\u00e1snak sz\u00e1m\u00edt. K\u00e9rte, hogy a fiatalok le- \u00e9s kit\u00f6lt\u00f6tt hozz\u00e1j\u00e1rul\u00f3 nyilatkozattal menjenek az olt\u00f3pontokra, amelyet al\u00e1 kell \u00edrnia a sz\u00fcl\u0151nek vagy gondvisel\u0151nek is; \u00e9s vigy\u00e9k magukkal a taj-k\u00e1rty\u00e1jukat \u00e9s a szem\u00e9lyi igazolv\u00e1nyukat. Ha valaki megbetegszik, \u00e9s m\u00e9gsem tud elmenni a foglalt id\u0151pontra, k\u00e9s\u0151bb p\u00f3tolhatja az olt\u00e1st - jegyezte meg. R\u00e9szletek:\u00a0https://koronavirus.gov.hu/cikkek/hetfotol-mar-regisztralt-16-18-evesek-tudnak-online-idopontot-foglalni\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0A 18 \u00e9vesn\u00e9l id\u0151sebb regisztr\u00e1ltak sz\u00e1m\u00e1ra jelenleg a Sinopharm, az AstraZeneca \u00e9s a Szputnyik olt\u00f3anyaga \u00e1ll rendelkez\u00e9sre. A h\u00e9ten 1 900 h\u00e1ziorvos kap 19 ezer adagnyi, egyd\u00f3zisos Janssen-vakcin\u00e1t is.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0A szakember elmondta, a magyar lakoss\u00e1g 44 sz\u00e1zal\u00e9ka van beoltva; a m\u00falt h\u00e9ten lassabban haladtak az olt\u00e1sok, de most \u00faj lend\u00fcletet vesznek.\u00a0\u00a0Mostan\u00e1ig 4 305 775-en kapt\u00e1k meg legal\u00e1bb az els\u0151 \u00e9s 2 503 575-en a m\u00e1sodik olt\u00e1sukat is. A teljes v\u00e9detts\u00e9g a m\u00e1sodik olt\u00e1s ut\u00e1n egy-k\u00e9t h\u00e9ttel alakul ki, de egyetlen vakcina sem v\u00e9d 100 sz\u00e1zal\u00e9kosan a v\u00edrust\u00f3l.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Vannak n\u00e9h\u00e1nyan, akiknek a szervezete nem reag\u00e1l kell\u0151k\u00e9pp az olt\u00f3anyagra, \u0151ket a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi immunit\u00e1s v\u00e9di meg - hangzott el. Ez\u00e9rt ism\u00e9t mindenkit a regisztr\u00e1ci\u00f3ra buzd\u00edtott. Mint mondta, a vil\u00e1gban m\u00e1r sok sz\u00e1z milli\u00f3 embert oltottak m\u00e1r be, ezek az adatok \u00e9s tapasztalatok meg kell hogy gy\u0151zz\u00e9k a bizonytalanokat.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0M\u00fcller Cec\u00edlia elmondta, a j\u00e1rv\u00e1ny\u00fcgyi helyzet egyre kedvez\u0151bb, a gy\u00f3gyultak sz\u00e1ma (575 610) h\u00e1romszorosa az akt\u00edv fert\u0151z\u00f6ttek\u00e9nek (188 083). K\u00f3rh\u00e1zban 3384 koronav\u00edrusos beteget \u00e1polnak, k\u00f6z\u00fcl\u00fck 394-en vannak l\u00e9legeztet\u0151g\u00e9pen.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0A tisztif\u0151orvos utalt arra, hogy a m\u00falt p\u00e9nteken a WHO a 18 \u00e9vesn\u00e9l id\u0151sebbek sz\u00e1m\u00e1ra j\u00f3v\u00e1hagyta a Sinopharm vakcin\u00e1j\u00e1t. \u00dagy fogalmazott: \"sz\u00e1munkra ez bizony\u00edt\u00e9k, meger\u0151s\u00edt\u00e9s\", de nem meglepet\u00e9s. Hangs\u00falyozta: a magyar szakemberek \u00e9s hat\u00f3s\u00e1g m\u00e1r h\u00f3napokkal kor\u00e1bban ugyanerre a szakv\u00e9lem\u00e9nyre jutottak.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Mint mondta, Magyarorsz\u00e1g hagyom\u00e1nyosan Eur\u00f3pa legfelk\u00e9sz\u00fcltebb orsz\u00e1gainak egyike j\u00e1rv\u00e1ny\u00fcgyi \u00e9rtelemben. M\u00e9ltatta az itt m\u0171k\u00f6dtetett nemzetk\u00f6zi figyel\u0151szolg\u00e1latot \u00e9s a most kib\u0151v\u00edteni \u00e9s fejleszteni tervezett BSL 4-es szint\u0171 laborat\u00f3riumot.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Megeml\u00e9kezett neves, j\u00e1rv\u00e1nyok lek\u00fczd\u00e9s\u00e9ben nagy szerepet j\u00e1tsz\u00f3 hazai szakemberekr\u0151l is. Tak\u00e1cs Gyul\u00e1r\u00f3l, aki az 1968-69-es, hongkongi infulenzaj\u00e1rv\u00e1ny idej\u00e9n olyan fejleszt\u00e9seket hajtott v\u00e9gre, amelyekkel jelent\u0151sen cs\u00f6kkenthet\u0151 volt a magyar \u00e1ldozatok sz\u00e1ma. Farkas Elekkel k\u00f6z\u00f6sen fejlesztett\u00e9k ki a ki\u00fct\u00e9ses t\u00edfusz felsz\u00e1mol\u00e1s\u00e1hoz sz\u00fcks\u00e9ges olt\u00f3anyagot.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00dajhelyi K\u00e1rolynak k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151, hogy gyerekeknek napjainkban beadhat\u00f3 a di-per-te \u00e9s a t\u00edfusz-tetanusz olt\u00e1s. Berencsi Gy\u00f6rgy professzornak a j\u00e1rv\u00e1nyos gyermekb\u00e9nul\u00e1s felsz\u00e1mol\u00e1s\u00e1ban van el\u00e9v\u00fclhetetlen \u00e9rdeme.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0De megeml\u00edtette az \u00e1llateg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgy ter\u00fclet\u00e9n dolgoz\u00f3 Marek J\u00f3zsefet, Barta Adorj\u00e1nt \u00e9s Aujeszky Alad\u00e1rt is; hozz\u00e1t\u00e9ve, hogy jelenleg is a \"One Health\", azaz \"Egy eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgy\" elve alapj\u00e1n, hum\u00e1n- \u00e9s \u00e1llateg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi szakemberek k\u00f6z\u00f6sen dolgoznak egy\u00fctt.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0V\u00e9gezet\u00fcl az orsz\u00e1gos tisztif\u0151orvos megk\u00f6sz\u00f6nte a 73. sz\u00fclet\u00e9snapj\u00e1t \u00fcnnepl\u0151 Orsz\u00e1gos Ment\u0151szolg\u00e1lat munkat\u00e1rsainak, \"a bajt\u00e1rsaknak\", hogy az otthoni mintav\u00e9telekkel seg\u00edtik a munk\u00e1t. \"Ez nem alapfeladatuk\" - h\u00fazta al\u00e1.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0K\u00e9rd\u00e9sre v\u00e1laszolva elmondta: tov\u00e1bbra is azt javasolj\u00e1k, hogy az AstraZeneca olt\u00e1sb\u00f3l a m\u00e1sodik adagot 12 h\u00e9tre adj\u00e1k be az embereknek, de aki esetleg utaz\u00e1sra vagy m\u0171t\u00e9tre k\u00e9sz\u00fcl, \u00e9s szeretne hamarabb teljesen v\u00e9dett\u00e9 v\u00e1lni, az k\u00e9rheti, hogy kor\u00e1bban kapja a m\u00e1sodik adagot.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Mivel az alkalmaz\u00e1si el\u0151irat 4-12 h\u00e9t k\u00f6z\u00f6tt ezt lehet\u0151v\u00e9 teszi, \"nem z\u00e1rk\u00f3ztak el ett\u0151l\", de hisznek a megjelent tanulm\u00e1nyban, miszerint a k\u00e9t olt\u00e1s k\u00f6zti hosszabb id\u0151 magasabb ellenanyagszinttel j\u00e1r.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Hangs\u00falyozta ugyanakkor, hogy ezt az ig\u00e9nyt jelezni kell ott, ahol az els\u0151 olt\u00e1st kapta az illet\u0151, \u00e9s mivel egy ampull\u00e1ban t\u00edz ember sz\u00e1m\u00e1ra elegend\u0151 olt\u00f3anyag van, akkor kap \u00e9rtes\u00edt\u00e9st, ha \u00f6sszegy\u0171lt arra az olt\u00f3pontra a t\u00edz ember ak\u00e1r els\u0151, ak\u00e1r m\u00e1sodik olt\u00e1sb\u00f3l.\nM\u00fcller Cec\u00edlia elmondta, azok a 16-18 \u00e9v k\u00f6z\u00f6ttiek is regisztr\u00e1lhatnak, akiknek kr\u00f3nikus betegs\u00e9g\u00fck van. \"Nekik kifejezetten aj\u00e1nlott\" - jegyezte meg, hozz\u00e1t\u00e9ve, hogy sz\u00e1mukra m\u00e1r n\u00e9h\u00e1ny h\u00e9ttel kor\u00e1bban lehet\u0151v\u00e9 tett\u00e9k az olt\u00e1s felv\u00e9tel\u00e9t.\n\n\nMTI 2021. m\u00e1jus 10.\n\n"}]