[{"date": "2021-05-29 18:14", "url": "https://koronavirus.gov.hu/cikkek/szijjarto-moldovaba-szabadon-utazhatnak-magyarok", "h1": "Szijj\u00e1rt\u00f3: Moldov\u00e1ba is szabadon utazhatnak a magyarok", "body": "\nKeddt\u0151l a beoltott magyar \u00e9s mold\u00e1v \u00e1llampolg\u00e1rok szabadon - azaz karant\u00e9n- \u00e9s tesztk\u00f6telezetts\u00e9g - n\u00e9lk\u00fcl utazhatnak a k\u00e9t orsz\u00e1g k\u00f6z\u00f6tt - tette k\u00f6zz\u00e9 a h\u00edrt Szijj\u00e1rt\u00f3 P\u00e9ter k\u00fclgazdas\u00e1gi \u00e9s k\u00fcl\u00fcgyminiszter a Facebookon szombaton.\n\n\n\"Sz\u00e1mos orsz\u00e1ggal, folyamatosan egyeztet\u00fcnk az olt\u00e1si igazol\u00e1sok k\u00f6lcs\u00f6n\u00f6s elfogad\u00e1s\u00e1r\u00f3l \u00e9s a szabad utaz\u00e1s lehet\u0151s\u00e9g\u00e9r\u0151l\" - \u00edrta bejegyz\u00e9s\u00e9ben a miniszter.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Hozz\u00e1tette: szombaton siker\u00fclt lez\u00e1rni a megbesz\u00e9l\u00e9seket a moldovai korm\u00e1nnyal a k\u00e9rd\u00e9sben.\n\nMTI 2021. m\u00e1jus 29.\u00a0\n\n"}]