[{"date": "2021-05-27 12:00", "url": "https://koronavirus.gov.hu/cikkek/itm-allamtitkar-jovo-evi-koltsegvetes-az-ujrainditas-koltsegvetese", "h1": "ITM-\u00e1llamtitk\u00e1r: a j\u00f6v\u0151 \u00e9vi k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9s, az \u00fajraind\u00edt\u00e1s k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9se", "body": "\nA 2022-es k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9s, az \u00fajraind\u00edt\u00e1s k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9se, soha ennyi p\u00e9nzt nem ford\u00edtottak m\u00e9g a munkahelyek meger\u0151s\u00edt\u00e9s\u00e9re \u00e9s \u00faj munkahelyek teremt\u00e9s\u00e9re, mint j\u00f6v\u0151re - mondta az Innov\u00e1ci\u00f3s \u00e9s Technol\u00f3giai Miniszt\u00e9rium (ITM) gazdas\u00e1gstrat\u00e9gi\u00e1\u00e9rt \u00e9s szab\u00e1lyoz\u00e1s\u00e9rt felel\u0151s \u00e1llamtitk\u00e1ra cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n a korm\u00e1ny Facebook-oldal\u00e1n megosztott vide\u00f3ban.\n\n\n\"Az a c\u00e9lunk, hogy minden magyar, aki dolgozni akar, az tudjon is dolgozni\" - hangs\u00falyozta Gy\u00f6rgy L\u00e1szl\u00f3 a vide\u00f3ban.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Szavai szerint ehhez a korm\u00e1ny n\u00e9gy int\u00e9zked\u00e9ssel j\u00e1rul hozz\u00e1. Az els\u0151, hogy a munk\u00e1ra rak\u00f3d\u00f3 ad\u00f3terhet 2 sz\u00e1zal\u00e9kponttal cs\u00f6kkenti, amivel minden dolgoz\u00f3 \u00e1tlagosan 30 ezer forinttal t\u00f6bbet vihet haza. A m\u00e1sodik, hogy a 25 \u00e9v alattiak szem\u00e9lyi j\u00f6vedelemad\u00f3-mentess\u00e9get kapnak, \u00edgy f\u00e9lmilli\u00f3 fiatalnak \u00e1tlagosan f\u00e9lmilli\u00f3 forinttal n\u0151het az \u00e9ves fizet\u00e9se. A harmadik, hogy a v\u00e1llalkoz\u00e1sok fejleszt\u00e9s\u00e9re, a munkahelyek meger\u0151s\u00edt\u00e9s\u00e9re \u00e9s \u00faj munkahelyek teremt\u00e9s\u00e9re t\u00f6bb mint ezermilli\u00e1rd forintot hirdet meg a korm\u00e1ny. A negyedik pedig, hogy b\u0151v\u00edtik az b\u00f6lcs\u0151dei \u00e9s az \u00f3vodai f\u00e9r\u0151helyeket, \u00edgy seg\u00edtve a gyermeket v\u00e1llal\u00f3 any\u00e1k foglalkoztat\u00e1s\u00e1t. Csak j\u00f6v\u0151re 70 ezer b\u00f6lcs\u0151dei f\u00e9r\u0151hely \u00e1ll majd rendelkez\u00e9sre, m\u00edg 2010-ben mind\u00f6ssze 32 ezer volt - sorolta Gy\u00f6rgy L\u00e1szl\u00f3.\n\n\nMTI 2021. m\u00e1jus 27.\n\n"}]