[{"date": "2021-05-12 15:19", "url": "https://koronavirus.gov.hu/cikkek/csm-2021-es-es-2022-es-koltsegvetes-celja-magyar-gazdasag-ujrainditasa", "h1": "CSM: A 2021-es \u00e9s a 2022-es k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9s c\u00e9lja a magyar gazdas\u00e1g \u00fajraind\u00edt\u00e1sa", "body": "\nEgyre t\u00f6bb lehet\u0151s\u00e9g, egyre t\u00f6bb csal\u00e1dnak. A 2021-es \u00e9s a 2022-es k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9s c\u00e9lja a magyar gazdas\u00e1g \u00fajraind\u00edt\u00e1sa. Egy nemzet j\u00f6v\u0151j\u00e9t a csal\u00e1dok \u00e9s a gyermekek jelentik, ez\u00e9rt a korm\u00e1ny t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1ra a csal\u00e1dok az el\u0151tt\u00fcnk \u00e1ll\u00f3 \u00e9vben is sz\u00e1m\u00edthatnak. 2010 \u00f3ta a korm\u00e1ny m\u00e1r t\u00f6bb mint k\u00e9t \u00e9s f\u00e9lszeres\u00e9re emelte a csal\u00e1dt\u00e1mogat\u00e1sokra ford\u00edtott \u00f6sszeget.\n\n\nMagyarorsz\u00e1gon a polg\u00e1ri korm\u00e1ny alapelve, hogy a csal\u00e1dt\u00e1mogat\u00e1sokb\u00f3l el nem vesz, ink\u00e1bb b\u0151v\u00edti azok k\u00f6r\u00e9t. Ennek megfelel\u0151en az eddigi csal\u00e1dv\u00e9delmi int\u00e9zked\u00e9seken t\u00falmen\u0151en tov\u00e1bb sz\u00e9les\u00edti a gyermekes, \u00e9s gyermeket v\u00e1llal\u00f3 csal\u00e1dok t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1t. A 2022-es k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9sben k\u00f6zel 2 800 (2 778) milli\u00e1rd forintot ford\u00edt a csal\u00e1dokra, 483 milli\u00e1rd forinttal, 21,0%-kal t\u00f6bbet, mint a 2021-es eredetileg beny\u00fajtott k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9sben (2 295 milli\u00e1rd forint). Ez az \u00f6sszeg a GDP 4,9%-\u00e1t teszi ki, szemben a tavalyi 4,8%-kal \u00e9s a 2010. \u00e9vi 3,5%-kal.\nTekintettel a 3%-ra tervezett infl\u00e1ci\u00f3ra, a csal\u00e1dt\u00e1mogat\u00e1sok j\u00f6v\u0151re ism\u00e9t nemcsak nomin\u00e1lisan emelkednek, hanem meg\u0151rzik, s\u0151t n\u00f6velik re\u00e1l\u00e9rt\u00e9k\u00fcket. T\u00e1rsadalom-felfog\u00e1sunkat t\u00fckr\u00f6zi a munkaalap\u00fa t\u00e1mogat\u00e1sok \u00e9s ad\u00f3kedvezm\u00e9nyek ar\u00e1ny\u00e1nak 2022-es tov\u00e1bbi emelked\u00e9se az \u00f6sszes p\u00e9nzbeli csal\u00e1dt\u00e1mogat\u00e1son bel\u00fcl (az idei 68%-r\u00f3l 73%-ra - 2010-ben ez az ar\u00e1ny 24% volt).\nA csal\u00e1dokat \u00e9rint\u0151 ad\u00f3kedvezm\u00e9nyek \u00f6sszege az els\u0151 h\u00e1zasok kedvezm\u00e9ny\u00e9vel egy\u00fctt j\u00f6v\u0151re v\u00e1rhat\u00f3an meghaladj\u00e1k a 362 milli\u00e1rd forintot.\nEzen t\u00falmen\u0151en a korm\u00e1ny j\u00f6v\u0151re 140 milli\u00e1rd forintot ford\u00edt a 25 \u00e9v alattiak szem\u00e9lyi j\u00f6vedelemad\u00f3-mentess\u00e9g\u00e9nek biztos\u00edt\u00e1s\u00e1ra is, \u00edgy m\u00e1r nem csak a n\u00e9gy- vagy t\u00f6bbgyermekes any\u00e1k \u00e9lhetnek majd ezzel a kedvezm\u00e9nnyel.\nMinden id\u0151k legnagyobb otthonteremt\u00e9si programj\u00e1nak folytat\u00e1s\u00e1hoz a k\u00f6vetkez\u0151 esztend\u0151 k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9se m\u00e1r t\u00f6bb mint 300 milli\u00e1rd forintot biztos\u00edt. A lak\u00e1st\u00e1mogat\u00e1sokra ford\u00edtott forr\u00e1sokat 2010-hez k\u00e9pest a korm\u00e1ny t\u00f6bb mint k\u00e9t \u00e9s f\u00e9lszeres\u00e9re emelte.\nJ\u00f6v\u0151re tov\u00e1bb emelkedik a gyermek\u00e9tkeztet\u00e9sre ford\u00edthat\u00f3 t\u00e1mogat\u00e1s m\u00e9rt\u00e9ke: 2022-ben m\u00e1r t\u00f6bb mint 87 milli\u00e1rd forint \u00e1ll rendelkez\u00e9sre erre a c\u00e9lra. Ez mintegy 53 milli\u00e1rd forintos t\u00f6bblet 2010-hez viszony\u00edtva.\nA tank\u00f6nyvell\u00e1t\u00e1s ingyeness\u00e9ge a 2020/2021. tan\u00e9vt\u0151l v\u00e1lt teljes k\u00f6r\u0171v\u00e9, ennek k\u00f6lts\u00e9gig\u00e9nye t\u00f6bb mint 13 milli\u00e1rd forint.\nA babav\u00e1r\u00f3 t\u00e1mogat\u00e1s a program indul\u00e1s\u00e1t\u00f3l 2022 v\u00e9g\u00e9ig v\u00e1rhat\u00f3an mintegy 1670 milli\u00e1rd forint szabadon felhaszn\u00e1lhat\u00f3 kamatmentes hitelhez juttatja a magyar csal\u00e1dokat.\nJ\u00f6v\u0151re az id\u0151seknek kifizeti a korm\u00e1ny a 13. havi nyugd\u00edj fel\u00e9t, ami 160 milli\u00e1rd forintot ig\u00e9nyel a k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9sb\u0151l. A kor\u00e1bbi \u00e9vekhez hasonl\u00f3an, a sikeres gazdas\u00e1gi helyre\u00e1ll\u00edt\u00e1s eredm\u00e9ny\u00e9ben b\u00edzva a korm\u00e1ny 68 milli\u00e1rd forintot k\u00fcl\u00f6n\u00edtett el a nyugd\u00edjpr\u00e9miumra, az id\u0151sebb koroszt\u00e1lyba tartoz\u00f3k sz\u00e1m\u00e1ra.\nA tov\u00e1bbi int\u00e9zked\u00e9sek k\u00f6z\u00fcl a csecsem\u0151gondoz\u00e1si d\u00edj \u00f6sszeg\u00e9nek n\u00f6vel\u00e9se 49 milli\u00e1rd forint, a N\u0151k40 keret\u00e9ben j\u00e1r\u00f3 nyugell\u00e1t\u00e1sok emel\u00e9se 30 milli\u00e1rd forint, az \u00e1rvaell\u00e1t\u00e1sok \u00f6sszeg\u00e9nek emel\u00e9se pedig 10 milli\u00e1rd forint t\u00f6bblett\u00e1mogat\u00e1st biztos\u00edt a jogosultak sz\u00e1m\u00e1ra.\nA baloldal a megszor\u00edt\u00e1sokban, a polg\u00e1ri korm\u00e1ny viszont a csal\u00e1dok \u00e9s az emberek t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1ban hisz.\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Kiad\u00f3: Csal\u00e1dok\u00e9rt Felel\u0151s T\u00e1rca N\u00e9lk\u00fcli Miniszter\n\n"}]