[{"date": "2021-05-11 15:51", "url": "https://koronavirus.gov.hu/cikkek/varga-mihaly-jovore-folytatodnak-az-adocsokkentesek-es-adoegyszerusitesek", "h1": "Varga Mih\u00e1ly: j\u00f6v\u0151re is folytat\u00f3dnak az ad\u00f3cs\u00f6kkent\u00e9sek \u00e9s ad\u00f3egyszer\u0171s\u00edt\u00e9sek", "body": "\nA gazdas\u00e1g \u00fajraind\u00edt\u00e1s\u00e1t az ad\u00f3politik\u00e1n kereszt\u00fcl is seg\u00edti a korm\u00e1ny, err\u0151l sz\u00f3l a j\u00f6v\u0151 \u00e9vi ad\u00f3k\u00f6nny\u00edt\u0151 t\u00f6rv\u00e9nyjavaslat, amely hamarosan az Orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9s el\u00e9 ker\u00fcl - mondta\u00a0Varga\u00a0Mih\u00e1ly p\u00e9nz\u00fcgyminiszter a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi oldal\u00e1ra felt\u00f6lt\u00f6tt vide\u00f3\u00fczenet\u00e9ben kedden.\n\n\nKiemelte: j\u00f6v\u0151 j\u00faliust\u00f3l a szoci\u00e1lis hozz\u00e1j\u00e1rul\u00e1si ad\u00f3 15 sz\u00e1zal\u00e9kra m\u00e9rs\u00e9kl\u0151dik, a szakk\u00e9pz\u00e9si hozz\u00e1j\u00e1rul\u00e1s pedig - a kedvezm\u00e9nyek fenntart\u00e1sa mellett - be\u00e9p\u00fcl az ad\u00f3ba. A munk\u00e1t terhel\u0151 ad\u00f3k m\u00e9rt\u00e9ke \u00edgy 2 sz\u00e1zal\u00e9kponttal cs\u00f6kken, valamint tov\u00e1bb egyszer\u0171s\u00f6dik az ad\u00f3rendszer - fejtette ki. A v\u00e1ltoz\u00e1sok eredm\u00e9nyek\u00e9nt \u00e9vente 250 milli\u00e1rd forinttal t\u00f6bb marad a v\u00e1llalkoz\u00e1sokn\u00e1l - tette hozz\u00e1.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Az \u00e1tal\u00e1nyad\u00f3z\u00e1s k\u00f6nnyebb \u00e9s olcs\u00f3bb lesz a j\u00f6v\u0151 \u00e9vt\u0151l, ez az ad\u00f3z\u00e1si forma az \u00e9ves minim\u00e1lb\u00e9r t\u00edzszeres\u00e9ig, kiskereskedelmi tev\u00e9kenys\u00e9gn\u00e9l \u00f6tvenszeres\u00e9ig v\u00e1laszthat\u00f3 majd - mutatott r\u00e1 a t\u00e1rcavezet\u0151. Hozz\u00e1f\u0171zte: az \u00edgy ad\u00f3z\u00f3 egy\u00e9ni v\u00e1llalkoz\u00e1soknak az \u00e9ves minim\u00e1lb\u00e9r fel\u00e9ig nem kell szem\u00e9lyi j\u00f6vedelemad\u00f3t fizetni\u00fck, tov\u00e1bb\u00e1 az \u00e9rintettek adott esetben \u00e9lhetnek a csal\u00e1di ad\u00f3kedvezm\u00e9ny lehet\u0151s\u00e9g\u00e9vel is. Az int\u00e9zked\u00e9s a miniszter szerint 70 ezer v\u00e1llalkoz\u00e1snak jelent k\u00f6nnyebbs\u00e9get.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\"Harmadik k\u00f6nny\u00edt\u00e9sk\u00e9nt seg\u00edtj\u00fck a gazdas\u00e1g \u00fajraind\u00edt\u00e1s\u00e1ban akt\u00edvan r\u00e9szt v\u00e1llal\u00f3 piaci szerepl\u0151ket. J\u00f6v\u0151 \u00e9vt\u0151l a kock\u00e1zati t\u0151kealap-kezel\u0151knek \u00e9s t\u0151zsd\u00e9knek nem kell k\u00fcl\u00f6nad\u00f3t fizetni\u00fck\" - mondta\u00a0Varga\u00a0Mih\u00e1ly.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0A rezsics\u00f6kkent\u00e9s meg\u0151rz\u00e9s\u00e9t szolg\u00e1lja, hogy az energiaell\u00e1t\u00f3k a vesztes\u00e9g\u00fcket a k\u00f6vetkez\u0151 5 ad\u00f3\u00e9vben levonhatj\u00e1k az ad\u00f3z\u00e1s el\u0151tti eredm\u00e9ny\u00fckb\u0151l - h\u00fazta al\u00e1 a p\u00e9nz\u00fcgyi t\u00e1rca vezet\u0151je.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Varga\u00a0Mih\u00e1ly arra is kit\u00e9rt, hogy jelent\u0151s l\u00e9p\u00e9seket tesznek a kriptodeviz\u00e1kb\u00f3l sz\u00e1rmaz\u00f3 j\u00f6vedelmek kifeh\u00e9r\u00edt\u00e9se ir\u00e1ny\u00e1ba. A k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9snek t\u00f6bb milli\u00e1rd forintot hozhat az, hogy a kriptodeviz\u00e1k ad\u00f3terhe 30,5 sz\u00e1zal\u00e9kr\u00f3l 15 sz\u00e1zal\u00e9kra cs\u00f6kken - r\u00e9szletezte.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0A korm\u00e1ny folytatja a csal\u00e1dokat \u00e9s a v\u00e1llalkoz\u00e1sokat seg\u00edt\u0151 gazdas\u00e1gpolitik\u00e1t - \u00f6sszegezte v\u00e9g\u00fcl az ad\u00f3k\u00f6nny\u00edt\u00e9sekr\u0151l sz\u00f3l\u00f3 t\u00f6rv\u00e9nyjavaslat l\u00e9nyeg\u00e9t a p\u00e9nz\u00fcgyminiszter.\n\nMTI 2021. m\u00e1jus 11., kedd 15:44\n\n"}]