[{"date": "2021-05-29 12:38", "url": "https://koronavirus.gov.hu/cikkek/nagy-istvan-gazdak-megbecsuleset-es-videk-megujitasat-segiti-jovo-evi-budzse", "h1": "Nagy Istv\u00e1n: a gazd\u00e1k megbecs\u00fcl\u00e9s\u00e9t \u00e9s a vid\u00e9k meg\u00faj\u00edt\u00e1s\u00e1t seg\u00edti a j\u00f6v\u0151 \u00e9vi b\u00fcdzs\u00e9", "body": "\nA gazd\u00e1k megbecs\u00fcl\u00e9s\u00e9t \u00e9s a vid\u00e9k meg\u00faj\u00edt\u00e1s\u00e1t seg\u00edti a j\u00f6v\u0151 \u00e9vi k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9s - mondta az agr\u00e1rminiszter szombaton a korm\u00e1ny Facebook-oldal\u00e1n megosztott vide\u00f3ban.\u00a0A koronav\u00edrus-j\u00e1rv\u00e1ny idej\u00e9n is biztos\u00edtott volt az \u00e9lelmiszerell\u00e1t\u00e1s a magyar gazd\u00e1k munk\u00e1j\u00e1nak k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en.\n\n\nNagy Istv\u00e1n hangs\u00falyozta, hogy a b\u0151v\u00fcl\u0151 forr\u00e1soknak k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en mintegy 951 milli\u00e1rd forint \u00e1ll majd a mez\u0151gazdas\u00e1g \u00e9s az \u00e9lelmiszeripar rendelkez\u00e9s\u00e9re.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Ez az \u00f6sszeg csaknem 40 milli\u00e1rd forinttal t\u00f6bb, mint az id\u00e9n - h\u00edvta fel a figyelmet.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\"A gazd\u00e1kkal k\u00f6z\u00f6sen \u00edgy hatalmasat l\u00e9phet\u00fcnk el\u0151re. A korm\u00e1ny c\u00e9lja a vid\u00e9k \u00e9s az agr\u00e1rium ter\u00fclet\u00e9n is a gazdas\u00e1g \u00fajraind\u00edt\u00e1sa\" - fogalmazott Nagy Istv\u00e1n, hozz\u00e1t\u00e9ve, a t\u00f6bb p\u00e9nzt nem aj\u00e1nd\u00e9kba kapj\u00e1k a gazd\u00e1k. A koronav\u00edrus-j\u00e1rv\u00e1ny idej\u00e9n is biztos\u00edtott volt az \u00e9lelmiszerell\u00e1t\u00e1s a magyar gazd\u00e1k \"szorgalm\u00e1nak \u00e9s \u00e1ldozatos munk\u00e1j\u00e1nak\" k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en - mondta.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\"Ez a helyt\u00e1ll\u00e1s k\u00f6sz\u00f6netet \u00e9s megbecs\u00fcl\u00e9st \u00e9rdemel. J\u00f3 azt l\u00e1tni, hogy a legnagyobb bajban is sz\u00e1m\u00edthatunk a magyar gazd\u00e1kra, ahogyan \u0151k is sz\u00e1m\u00edthatnak r\u00e1nk\" - fogalmazott az agr\u00e1rminiszter.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Hozz\u00e1tette, a j\u00e1rv\u00e1ny okozta kih\u00edv\u00e1sokra a korm\u00e1ny nem megszor\u00edt\u00e1sokkal, hanem a fejleszt\u00e9sek \u00f6szt\u00f6nz\u00e9s\u00e9vel v\u00e1laszolt. A vid\u00e9kfejleszt\u00e9si \u00e9s hal\u00e1szati programok v\u00e9grehajt\u00e1s\u00e1ra 31 milli\u00e1rd forinttal t\u00f6bb forr\u00e1s \u00e1ll majd rendelkez\u00e9sre j\u00f6v\u0151re - jelezte a t\u00e1rcavezet\u0151.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Nagy Istv\u00e1n hangs\u00falyozta: hossz\u00fa t\u00e1von csak a fejleszt\u00e9sek \u00e9s a legmodernebb technol\u00f3gi\u00e1k alkalmaz\u00e1s\u00e1val lehet sikert el\u00e9rni. Ezt szolg\u00e1lja a j\u00f6v\u0151 \u00e9vi k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9sre t\u00e1maszkodva a Meg\u00fajul\u00f3 Agr\u00e1rium \u00e9s a Meg\u00fajul\u00f3 Vid\u00e9k program is.\n\nMTI 2021. m\u00e1jus 29.\n\n"}]