[{"date": "2020-06-18 09:33", "url": "https://koronavirus.gov.hu/cikkek/megjelent-veszelyhelyzet-megszunteteserol-szolo-torveny", "h1": "Megjelent a vesz\u00e9lyhelyzet megsz\u00fcntet\u00e9s\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 t\u00f6rv\u00e9ny", "body": "\nMegjelent a koronav\u00edrus-j\u00e1rv\u00e1ny miatti vesz\u00e9lyhelyzet megsz\u00fcntet\u00e9s\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 t\u00f6rv\u00e9ny, valamint a vesz\u00e9lyhelyzet megsz\u0171n\u00e9s\u00e9vel \u00f6sszef\u00fcgg\u0151 \u00e1tmeneti szab\u00e1lyokr\u00f3l \u00e9s a j\u00e1rv\u00e1ny\u00fcgyi k\u00e9sz\u00fclts\u00e9gr\u0151l sz\u00f3l\u00f3 jogszab\u00e1ly a Magyar K\u00f6zl\u00f6nyben szerd\u00e1n este.\n\nA vesz\u00e9lyhelyzet megsz\u00fcntet\u00e9s\u00e9r\u0151l a korm\u00e1ny d\u00f6nt, \u00e9s az id\u0151pont ismertt\u00e9 v\u00e1l\u00e1sa ut\u00e1n veszti hat\u00e1ly\u00e1t a koronav\u00edrus elleni v\u00e9dekez\u00e9sr\u0151l sz\u00f3l\u00f3 t\u00f6rv\u00e9ny.\nA vesz\u00e9lyhelyzet megsz\u0171n\u00e9s\u00e9vel \u00f6sszef\u00fcgg\u0151 \u00e1tmeneti szab\u00e1lyokr\u00f3l \u00e9s a j\u00e1rv\u00e1ny\u00fcgyi k\u00e9sz\u00fclts\u00e9gr\u0151l sz\u00f3l\u00f3 t\u00f6rv\u00e9ny kihirdet\u00e9s\u00e9vel a korm\u00e1ny lehet\u0151s\u00e9get kap arra, hogy az orsz\u00e1gos tisztif\u0151orvos javaslat\u00e1ra, a miniszter el\u0151terjeszt\u00e9se alapj\u00e1n eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi v\u00e1ls\u00e1ghelyzetet rendeljen el, amely j\u00e1rv\u00e1ny\u00fcgyi k\u00e9sz\u00fclts\u00e9gnek min\u0151s\u00fcl. Ennek idej\u00e9n a betegek ell\u00e1t\u00e1sa az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi v\u00e1ls\u00e1ghelyzeti ell\u00e1t\u00e1s keret\u00e9ben t\u00f6rt\u00e9nik.\nAz eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi v\u00e1ls\u00e1ghelyzet legfeljebb hat h\u00f3napig tarthat, kiv\u00e9ve ha a korm\u00e1ny annak hat\u00e1ly\u00e1t meghosszabb\u00edtja.\n\n\nMTI 2020. j\u00fanius 17.\n\n"}]