[{"date": "2020-06-09 15:43", "url": "https://koronavirus.gov.hu/cikkek/harom-beszedes-diagram-jarvany-aktualis-helyzeterol", "h1": "H\u00e1rom besz\u00e9des diagram a j\u00e1rv\u00e1ny aktu\u00e1lis helyzet\u00e9r\u0151l", "body": "\nAz egyiken az l\u00e1that\u00f3, hogy az igazolt fert\u0151z\u00f6ttek k\u00f6z\u00fcl milyen ar\u00e1nyban v\u00e1ltozik az akt\u00edv fert\u0151z\u00f6ttek, a gy\u00f3gyultak \u00e9s az elhunytak ar\u00e1nya.\u00a0\n\n\nA m\u00e1sodik az l\u00e1that\u00f3, hogy a m\u00e1jus 3-i tet\u0151z\u00e9s \u00f3ta hogyan alakul az ak\u00edtv fert\u0151z\u00f6ttek, azon bel\u00fcl is a k\u00f3rh\u00e1zban \u00e1poltak sz\u00e1ma.\n\nA harmadik diagram pedig azt mutatja, hogy az elm\u00falt napokban fokozatosan cs\u00f6kkent a napi \u00faj fert\u0151z\u00f6ttek sz\u00e1ma.\n\n\n"}]