[{"date": "2020-06-23 14:18", "url": "https://koronavirus.gov.hu/cikkek/itm-allamtitkar-munkaeropiaci-fordulatot-jeleznek-juniusi-munkanelkulisegi-adatok", "h1": "ITM \u00e1llamtitk\u00e1r: munkaer\u0151piaci fordulatot jeleznek a j\u00faniusi munkan\u00e9lk\u00fclis\u00e9gi adatok", "body": "\nA vesz\u00e9lyhelyzeti int\u00e9zked\u00e9sek bevezet\u00e9se \u00f3ta a j\u00fanius 15-ei h\u00e9ten cs\u00f6kkent el\u0151sz\u00f6r a regisztr\u00e1lt \u00e1ll\u00e1skeres\u0151k sz\u00e1ma Magyarorsz\u00e1gon, mindez munkaer\u0151piaci fordulatot jelez - mondta az Innov\u00e1ci\u00f3s \u00e9s Technol\u00f3giai Miniszt\u00e9rium (ITM) gazdas\u00e1gstrat\u00e9gi\u00e1\u00e9rt \u00e9s szab\u00e1lyoz\u00e1s\u00e9rt felel\u0151s \u00e1llamtitk\u00e1ra kedden Budapesten, sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3n.\n\n\nGy\u00f6rgy L\u00e1szl\u00f3 kifejtette, a v\u00e1ls\u00e1g kirobban\u00e1sakor, a m\u00e1rcius 16-ai h\u00e9ten 281 ezer regisztr\u00e1lt \u00e1ll\u00e1skeres\u0151t tartottak nyilv\u00e1n, sz\u00e1muk a j\u00fanius 8-ai h\u00e9t v\u00e9g\u00e9re 376 452-re emelkedett, a j\u00fanius 15-ei h\u00e9ten azonban a regisztr\u00e1lt \u00e1ll\u00e1skeres\u0151k sz\u00e1ma 255-tel, 376 195-re cs\u00f6kkent.\nAz \u00e1llamtitk\u00e1r szerint a javul\u00e1s a v\u00e1llalkoz\u00e1soknak k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151, amelyek elkezdtek \u00fajra munkav\u00e1llal\u00f3kat felvenni, ezt a folyamatot seg\u00edti a korm\u00e1ny a munkahelyteremt\u0151\u00a0b\u00e9rt\u00e1mogat\u00e1ssal.\nK\u00e9rd\u00e9sre v\u00e1laszolva elmondta, a legt\u00f6bb \u00faj munkahely a turizmus, a vend\u00e9gl\u00e1t\u00e1s, a kiskereskedelem \u00e9s a feldolgoz\u00f3ipar ter\u00fclet\u00e9n j\u00f6tt l\u00e9tre.\nGy\u00f6rgy L\u00e1szl\u00f3 k\u00f6z\u00f6lte, a gazdas\u00e1gv\u00e9delmi akci\u00f3terv int\u00e9zked\u00e9seivel, mint p\u00e9ld\u00e1ul a Di\u00e1khitel plusz \u00e9s a munkahelyv\u00e9delmi\u00a0b\u00e9rt\u00e1mogat\u00e1ssal siker\u00fclt a legvesz\u00e9lyeztetettebbeket - a fiatalokat, azon bel\u00fcl f\u0151k\u00e9nt a 20 \u00e9v alattiakat \u00e9s 20-29 \u00e9v k\u00f6z\u00f6ttieket, valamint a r\u00f6vid\u00edtett munkaid\u0151be k\u00e9nyszer\u00fcl\u0151ket - megc\u00e9lozni.\nAz akci\u00f3terv eredm\u00e9nyess\u00e9g\u00e9t mutatja, hogy az Eur\u00f3pai Uni\u00f3ban tov\u00e1bbra is Magyarorsz\u00e1gon a negyedik legalacsonyabb a munkan\u00e9lk\u00fclis\u00e9g. A 4,1 sz\u00e1zal\u00e9kos munkan\u00e9lk\u00fclis\u00e9gi r\u00e1t\u00e1n\u00e1l kedvez\u0151bb \u00e9rt\u00e9ket csak Hollandi\u00e1ban (3,6 sz\u00e1zal\u00e9k), Lengyelorsz\u00e1gban (2,9 sz\u00e1zal\u00e9k) \u00e9s Csehorsz\u00e1gban (2,2 sz\u00e1zal\u00e9k) m\u00e9rtek - ismertette az \u00e1llamtitk\u00e1r.\n\nMTI 2020. j\u00fanius 23.\n\n"}]