[{"date": "2021-09-07 13:55", "url": "https://koronavirus.gov.hu/cikkek/domotor-tobb-mint-14-millioan-toltottek-ki-nemzeti-konzultacios-kerdoivet", "h1": "D\u00f6m\u00f6t\u00f6r: t\u00f6bb mint 1,4 milli\u00f3an t\u00f6lt\u00f6tt\u00e9k ki a nemzeti konzult\u00e1ci\u00f3s k\u00e9rd\u0151\u00edvet", "body": "\nT\u00f6bb mint 1,4 milli\u00f3an t\u00f6lt\u00f6tt\u00e9k ki a nemzeti konzult\u00e1ci\u00f3s k\u00e9rd\u0151\u00edvet - k\u00f6z\u00f6lte a Minisztereln\u00f6ki Kabinetiroda parlamenti \u00e1llamtitk\u00e1ra kedden, a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi \u00e9let \u00fajraind\u00edt\u00e1s\u00e1\u00e9rt felel\u0151s operat\u00edv t\u00f6rzs \u00fcl\u00e9se ut\u00e1n tartott budapesti sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3n.\n\n\nD\u00f6m\u00f6t\u00f6r Csaba elmondta: a legut\u00f3bbi t\u00e1j\u00e9koztat\u00e1st a felad\u00e1si hat\u00e1rid\u0151t k\u00f6vet\u0151en adt\u00e1k. Nagyon sokan az utols\u00f3 napokban adt\u00e1k fel a konzult\u00e1ci\u00f3s \u00edvet, \u00edgy az\u00f3ta tov\u00e1bbi \u00edvek is be\u00e9rkeztek. Ez azt jelenti, hogy a r\u00e9sztvev\u0151k sz\u00e1ma tov\u00e1bb emelkedett, 1 milli\u00f3 423 ezren t\u00f6lt\u00f6tt\u00e9k ki a k\u00e9rd\u0151\u00edvet. Nyolcvanh\u00e1rom sz\u00e1zal\u00e9kuk a postai visszak\u00fcld\u00e9st, tizenh\u00e9t sz\u00e1zal\u00e9kuk az internetes kit\u00f6lt\u00e9st v\u00e1lasztotta.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0A minim\u00e1lb\u00e9r 200 ezer forintra emel\u00e9s\u00e9vel a kit\u00f6lt\u0151k 94 sz\u00e1zal\u00e9ka, a gyermeket nevel\u0151 sz\u00fcl\u0151k szja-visszat\u00e9r\u00edt\u00e9s\u00e9vel a v\u00e1laszad\u00f3k 95 sz\u00e1zal\u00e9ka \u00e9rt egyet, a csal\u00e1dt\u00e1mogat\u00e1sok \u00e9s a munk\u00e1t terhel\u0151 ad\u00f3k alkotm\u00e1nyos v\u00e9delm\u00e9ben 98 sz\u00e1zal\u00e9kos az egyet\u00e9rt\u00e9s, a hitelmorat\u00f3rium meghosszabb\u00edt\u00e1s\u00e1t pedig a r\u00e9sztvev\u0151k 91 sz\u00e1zal\u00e9ka, mintegy 1,3 milli\u00f3 ember t\u00e1mogatja - ismertette az eredm\u00e9nyeket az \u00e1llamtitk\u00e1r.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Kiemelte: ha a minim\u00e1lb\u00e9remel\u00e9s megval\u00f3sulna, a \"nemzeti korm\u00e1nyz\u00e1s\" alatt mintegy h\u00e1romszoros\u00e1ra n\u0151ne a minim\u00e1lb\u00e9r \u00f6sszege.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0A csal\u00e1dt\u00e1mogat\u00e1sokr\u00f3l \u00e9s a munk\u00e1t terhel\u0151 ad\u00f3kr\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 k\u00e9rd\u00e9s t\u00e1mogatotts\u00e1g\u00e1r\u00f3l azt mondta: a kor\u00e1bbi baloldali korm\u00e1nyok alatt \"sov\u00e1nyabb volt a csal\u00e1dt\u00e1mogat\u00e1si rendszer\", \u00e9s magasabbak voltak p\u00e9ld\u00e1ul a munk\u00e1t terhel\u0151 ad\u00f3k, egyes politikai v\u00e9lem\u00e9nyek szerint pedig jelenleg is t\u00f6bb ad\u00f3nem emel\u00e9s\u00e9re van sz\u00fcks\u00e9g.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0A konzult\u00e1ci\u00f3 eredm\u00e9nyei azt mutatj\u00e1k, hogy a j\u00e1rv\u00e1ny ut\u00e1ni id\u0151szakban is folytatni kell az ad\u00f3cs\u00f6kkent\u00e9sek, a folyamatos, fokozatos b\u00e9remel\u00e9sek politik\u00e1j\u00e1t, mik\u00f6zben tov\u00e1bb kell er\u0151s\u00edteni a csal\u00e1dt\u00e1mogat\u00e1si programot, \u00e9s a hitelmorat\u00f3riummal seg\u00edts\u00e9get kell adni a nehezebb helyzetben l\u00e9v\u0151knek - hangs\u00falyozta.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0D\u00f6m\u00f6t\u00f6r Csaba hozz\u00e1tette: a k\u00f6vetkez\u0151 napokban t\u00e9mak\u00f6r\u00f6nk\u00e9nt mutatj\u00e1k be a konzult\u00e1ci\u00f3 eredm\u00e9nyeit, majd a korm\u00e1ny honlapj\u00e1n k\u00f6zz\u00e9teszik a r\u00e9szletes eredm\u00e9nyeket, a kabinet ezut\u00e1n hozza meg a konzult\u00e1ci\u00f3 eredm\u00e9nyeib\u0151l fakad\u00f3 d\u00f6nt\u00e9seket.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0A nemzeti konzult\u00e1ci\u00f3t \u00e9rint\u0151 k\u00e9rd\u00e9sekkel kapcsolatban arr\u00f3l besz\u00e9lt: a konzult\u00e1ci\u00f3 eredm\u00e9nyei azt mutatj\u00e1k, hogy egyet\u00e9rt\u00e9s van, de \"a parlamenti patk\u00f3 t\u00faloldal\u00e1n \u00fcl\u0151k nem \u00edgy gondolj\u00e1k\". Kar\u00e1csony Gergely f\u0151polg\u00e1rmester szerint nem helyes p\u00e9ld\u00e1ul, hogy a csal\u00e1dt\u00e1mogat\u00e1sok ad\u00f3t\u00e1mogat\u00e1sokkal \u00e9rkeznek, egyes baloldali p\u00e1rtok pedig magasabb ad\u00f3kulcsot vezetn\u00e9nek be - k\u00f6z\u00f6lte.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Kiemelte: a korm\u00e1ny mintegy 30 sz\u00e1zal\u00e9kr\u00f3l k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl a fel\u00e9re cs\u00f6kkentette a munk\u00e1t terhel\u0151 ad\u00f3k ar\u00e1ny\u00e1t, amely hozz\u00e1j\u00e1rult ahhoz, hogy a harmad\u00e1ra cs\u00f6kkent a munkan\u00e9lk\u00fclis\u00e9g.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Tov\u00e1bb\u00e1 az orsz\u00e1g \u00fagy j\u00f6tt ki a gazdas\u00e1gi probl\u00e9m\u00e1kb\u00f3l, hogy nem voltak megszor\u00edt\u00e1sok - tette hozz\u00e1.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Az \u00e1llamtitk\u00e1r a norv\u00e9g alap foly\u00f3s\u00edt\u00e1s\u00e1val kapcsolatos k\u00e9rd\u00e9sre azt v\u00e1laszolta: az az \u00f6sszeg j\u00e1r Magyarorsz\u00e1gnak.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Vit\u00e1kra lehet sz\u00e1m\u00edtani, \u00e9s nem ez lesz az egyetlen vita a k\u00f6vetkez\u0151 h\u00f3napokban, mert a v\u00e1laszt\u00e1sok k\u00f6zeledt\u00e9vel ezek, \"a r\u00e9szben ideol\u00f3giai jelleg\u0171 vit\u00e1k\" megsokasodnak - mondta D\u00f6m\u00f6t\u00f6r Csaba.\n\n\nMTI 2021. szeptember 7.\n\n"}]