[{"date": "2020-10-22 10:55", "url": "https://koronavirus.gov.hu/cikkek/zsigo-januartol-megkezdodik-13-havi-nyugdij-visszaepitese", "h1": "Zsig\u00f3: janu\u00e1rt\u00f3l megkezd\u0151dik a 13. havi nyugd\u00edj vissza\u00e9p\u00edt\u00e9se", "body": "\nA koronav\u00edrus-j\u00e1rv\u00e1ny alatt nem csak a gyermekes csal\u00e1dokat, hanem az\u00a0id\u0151seket is seg\u00edtj\u00fck. Janu\u00e1rt\u00f3l megkezd\u0151dik a Gyurcs\u00e1ny-Bajnai korm\u00e1nyok \u00e1ltal elvett 13. havi nyugd\u00edj vissza\u00e9p\u00edt\u00e9se - k\u00f6z\u00f6lte a csal\u00e1dok\u00e9rt felel\u0151s t\u00e1rca n\u00e9lk\u00fcli miniszter parlamenti \u00e1llamtitk\u00e1ra cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n a Kossuth r\u00e1di\u00f3 J\u00f3 reggelt, Magyarorsz\u00e1g! c\u00edm\u0171 m\u0171sor\u00e1ban.\n\nZsig\u00f3 R\u00f3bert elmondta: j\u00f6v\u0151 \u00e9v elej\u00e9t\u0151l a 13. havi nyugd\u00edj els\u0151 heti r\u00e9szlet\u00e9t fogj\u00e1k megkapni a nyugd\u00edjasok. A novemberi nyugd\u00edjukkal egy\u00fctt pedig 1,2 sz\u00e1zal\u00e9kos kieg\u00e9sz\u00edt\u0151 nyugd\u00edjemel\u00e9st kapnak. Azt janu\u00e1rra visszamen\u0151leg minden nyugd\u00edjas \u00e9s nyugd\u00edjszer\u0171 j\u00e1rul\u00e9kban r\u00e9szes\u00fcl\u0151 megkapja - tette hozz\u00e1.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 A korm\u00e1nyp\u00e1rti politikus jelezte: a novemberi nyugd\u00edj m\u00e1r emelt \u00f6sszeg\u0171 lesz, annak \u00f6sszeg\u00e9re kapj\u00e1k meg az id\u0151sek janu\u00e1rt\u00f3l a rendes nyugd\u00edjemel\u00e9st, egy\u00fattal elkezdik vissza\u00e9p\u00edteni a 13. havi nyugd\u00edjat is.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\nZsig\u00f3 R\u00f3bert k\u00f6z\u00f6lte: a 2010-ben t\u00f6rt\u00e9nt \"csal\u00e1dbar\u00e1t fordulat\" r\u00e9sze az is, hogy az id\u0151sek megfelel\u0151 k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek k\u00f6z\u00f6tt, m\u00e9lt\u00f3s\u00e1ggal tudjanak \u00e9lni.\u00a0P\u00e9ldak\u00e9nt eml\u00edtette a N\u0151k 40 programot, majd felid\u00e9zte, hogy az id\u0151sek az elm\u00falt n\u00e9gy \u00e9vben mintegy 250 milli\u00e1rd forintnyi extra juttat\u00e1st - kieg\u00e9sz\u00edt\u0151 nyugd\u00edjemel\u00e9st, Erzs\u00e9bet-utalv\u00e1nyt, nyugd\u00edjpr\u00e9miumot \u00e9s rezsiutalv\u00e1nyt - kaptak a nyugd\u00edjemel\u00e9sek mellett.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n\"Mindent megpr\u00f3b\u00e1lunk elk\u00f6vetni az\u00e9rt, hogy anyagilag is megfelel\u0151 m\u00f3don tudjuk megbecs\u00fclni azt a munk\u00e1t, amelyet az id\u0151sek elv\u00e9geztek az elm\u00falt \u00e9vtizedekben\" - hangoztatta az \u00e1llamtitk\u00e1r.\n\n\n"}]