[{"date": "2020-10-09 13:45", "url": "https://koronavirus.gov.hu/cikkek/operativ-torzs-hetfon-megnyilik-cered-es-tajti-kozotti-hataratkelohely", "h1": "Operat\u00edv t\u00f6rzs: h\u00e9tf\u0151n megny\u00edlik a Cered \u00e9s Tajti k\u00f6z\u00f6tti hat\u00e1r\u00e1tkel\u0151hely", "body": "\nOkt\u00f3ber 12-\u00e9n megny\u00edlik a Magyarorsz\u00e1g \u00e9s Szlov\u00e1kia k\u00f6z\u00f6tti Cered-Tajti hat\u00e1r\u00e1tkel\u0151hely a szem\u00e9lyforgalom sz\u00e1m\u00e1ra - jelentette be az Orsz\u00e1gos Rend\u0151r-f\u0151kapit\u00e1nys\u00e1g sz\u00f3viv\u0151je a koronav\u00edrus-j\u00e1rv\u00e1ny elleni v\u00e9dekez\u00e9s\u00e9rt felel\u0151s operat\u00edv t\u00f6rzs p\u00e9nteki online sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3j\u00e1n.\n\n\nG\u00e1l Krist\u00f3f k\u00f6z\u00f6lte: h\u00e9tf\u0151t\u0151l Cered \u00e9s Tajti k\u00f6z\u00f6tt naponta k\u00e9t alkalommal - reggel 7-9 \u00f3ra k\u00f6z\u00f6tt, valamint d\u00e9lut\u00e1n 16-18 \u00f3ra k\u00f6z\u00f6tt - biztos\u00edtott a hat\u00e1r\u00e1tl\u00e9p\u00e9s a k\u00e9toldal\u00fa szem\u00e9lyforgalom sz\u00e1m\u00e1ra.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0A sz\u00f3viv\u0151 az ing\u00e1z\u00f3kat \u00e9rint\u0151 k\u00fcl\u00f6nleges szab\u00e1lyokra vonatkoz\u00f3 k\u00e9rd\u00e9sre elmondta, annak rendj\u00e9t a j\u00e1rv\u00e1ny\u00fcgyi k\u00e9sz\u00fclts\u00e9gi id\u0151szak utaz\u00e1si korl\u00e1toz\u00e1sair\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 korm\u00e1nyrendeletben hat\u00e1rozt\u00e1k meg. Hozz\u00e1tette: az ing\u00e1z\u00f3 ak\u00e1r ki-, ak\u00e1r bel\u00e9p az orsz\u00e1gba, az orsz\u00e1ghat\u00e1rt\u00f3l sz\u00e1m\u00edtott 30 kilom\u00e9teren bel\u00fcl k\u00f6teles tart\u00f3zkodni \u00e9s a tart\u00f3zkod\u00e1s id\u0151tartama nem haladhatja meg a 24 \u00f3r\u00e1t.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0G\u00e1l Krist\u00f3f elmondta: a maszkvisel\u00e9s szab\u00e1lyainak megszeg\u00e9se miatt orsz\u00e1gszerte 33 esetben int\u00e9zkedtek a rend\u0151r\u00f6k cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n, hatszor az\u00e9rt, mert a t\u00f6megk\u00f6zleked\u00e9si eszk\u00f6z\u00f6n utaz\u00f3k nem vagy nem megfelel\u0151 m\u00f3don viselt\u00e9k a maszkot, 27 esetben pedig az\u00e9rt, mert a kereskedelmi \u00fczletben vagy a korm\u00e1nyrendeletben meghat\u00e1rozott egy\u00e9b z\u00e1rt helyen szegt\u00e9k meg a v\u00e9delmi int\u00e9zked\u00e9s szab\u00e1lyait.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0A rend\u0151r\u00f6k 21 alkalommal figyelmeztet\u00e9ssel \u00e9ltek, k\u00e9t esetben helysz\u00edni b\u00edrs\u00e1got szabtak ki, t\u00edz embert feljelentettek - ismertette.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Kiemelte: a j\u00e1rv\u00e1ny\u00fcgyi k\u00e9sz\u00fclts\u00e9gi id\u0151szak v\u00e9delmi int\u00e9zked\u00e9seir\u0151l sz\u00f3l\u00f3 korm\u00e1nyrendelet szeptember 21-i hat\u00e1lybal\u00e9p\u00e9se \u00f3ta cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k \u00e9jf\u00e9lig a v\u00e9delmi int\u00e9zked\u00e9sekkel kapcsolatban elk\u00f6vetett szab\u00e1lys\u00e9rt\u00e9sek miatt orsz\u00e1gosan 979 esetben int\u00e9zkedtek a rend\u0151r\u00f6k.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0A zen\u00e9s-t\u00e1ncos rendezv\u00e9nyek megtart\u00e1s\u00e1ra, valamint a vend\u00e9gl\u00e1t\u00f3helyek korl\u00e1tozott nyitvatart\u00e1s\u00e1ra vonatkoz\u00f3 szab\u00e1lyok be nem tart\u00e1sa miatt cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n 11 esetben tettek feljelent\u00e9st a rend\u0151r\u00f6k. G\u00e1l Krist\u00f3f elmondta azt is, hogy cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n az orsz\u00e1g ter\u00fclet\u00e9n t\u00f6rt\u00e9n\u0151 \u00e1tutaz\u00e1sra vonatkoz\u00f3 szab\u00e1lyok megs\u00e9rt\u00e9se miatt k\u00e9t embert figyelmeztettek, 74-en helysz\u00edni b\u00edrs\u00e1got kaptak, egy \u00e1tutaz\u00f3t pedig feljelentettek a rend\u0151r\u00f6k.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0K\u00f6z\u00f6lte azt is, hogy cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n 3298 hat\u00f3s\u00e1gi h\u00e1zi karant\u00e9nt rendeltek el, ebb\u0151l 518-at az orsz\u00e1g ter\u00fclet\u00e9re bel\u00e9p\u0151kn\u00e9l. Jelenleg 22 385-en vannak hat\u00f3s\u00e1gi h\u00e1zi karant\u00e9nban. A rend\u0151r\u00f6k cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n 10 546 esetben a helysz\u00ednen ellen\u0151rizt\u00e9k a hat\u00f3s\u00e1gi h\u00e1zi karant\u00e9n betart\u00e1s\u00e1t, egy esetben helysz\u00edni b\u00edrs\u00e1got szabtak ki, 33 embert pedig feljelentetek. A karant\u00e9n elektronikus ellen\u0151rz\u00e9s\u00e9re kifejlesztett mobiltelefonos applik\u00e1ci\u00f3t 1043-an haszn\u00e1lj\u00e1k. \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0A hat\u00f3s\u00e1gi h\u00e1zi karant\u00e9n ellen\u0151rz\u00e9s\u00e9re vonatkoz\u00f3 k\u00e9rd\u00e9sre azt mondta: az ellen\u0151rz\u00e9seket a rend\u0151rszakmai \u00e9s a j\u00e1rv\u00e1ny\u00fcgyi szab\u00e1lyok szerint v\u00e9gzik \u00fagy, hogy ezek m\u00f3dja \u00e9s gyakoris\u00e1ga ne s\u00e9rtse a karant\u00e9nra k\u00f6telezett mag\u00e1n\u00e9lethez f\u0171z\u0151d\u0151 jog\u00e1t. G\u00e1l Krist\u00f3f hangs\u00falyozta, hogy a karant\u00e9nra k\u00f6telezettek k\u00f6z\u00fcl azoknak, akik haszn\u00e1lj\u00e1k a H\u00e1zi karant\u00e9n elnevez\u00e9s\u0171 mobilalkalmaz\u00e1st, m\u00e1r nem kell szem\u00e9lyes ellen\u0151rz\u00e9sre sz\u00e1m\u00edtaniuk, mivel a regisztr\u00e1ci\u00f3 ut\u00e1n elektronikusan ellen\u0151rzik \u0151ket.\n\n\nMTI 2020. okt\u00f3ber 9.\n\n"}]