[{"date": "2021-01-18 09:49", "url": "https://koronavirus.gov.hu/cikkek/ogyei-kinai-vakcina-gyartasa-biztonsagos", "h1": "OGY\u00c9I: a k\u00ednai vakcina gy\u00e1rt\u00e1sa biztons\u00e1gos", "body": "\nA k\u00ednai Sinopharm koronav\u00edrus elleni vakcin\u00e1j\u00e1nak gy\u00e1rt\u00e1si folyamata biztons\u00e1gos - nyilatkozta az M1 aktu\u00e1lis csatorn\u00e1nak Pekingb\u0151l, az Orsz\u00e1gos Gy\u00f3gyszer\u00e9szeti \u00e9s \u00c9lelmez\u00e9s-Eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi Int\u00e9zet (OGY\u00c9I) hat\u00f3s\u00e1gi ellen\u0151rz\u00e9si f\u0151oszt\u00e1ly\u00e1nak vezet\u0151je.\n\n\nLuk\u00e1cs Ferenc azt mondta: a vakcin\u00e1t biztons\u00e1gos k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek k\u00f6z\u00f6tt, korszer\u0171 gy\u00e1rban \u00e1ll\u00edtj\u00e1k el\u0151.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0A vakcina hat\u00e1soss\u00e1ga m\u00e9g tov\u00e1bbi vizsg\u00e1latokat ig\u00e9nyel - tette hozz\u00e1 az\u00a0OGY\u00c9I\u00a0f\u0151oszt\u00e1lyvezet\u0151je.\nA korm\u00e1ny lass\u00fanak tartja az EU \u00e1ltal koordin\u00e1lt vakcinasz\u00e1ll\u00edtm\u00e1nyok \u00fctem\u00e9t, ez\u00e9rt keleti (k\u00ednai, orosz) vakcin\u00e1k beszerz\u00e9s\u00e9t is megc\u00e9lozta, hogy miel\u0151bb megkezd\u0151dhessen a lakoss\u00e1g t\u00f6meges olt\u00e1sa \u00e9s a korl\u00e1toz\u00e1sok felold\u00e1sa\".\n\n\nMTI 2021. janu\u00e1r 18.\n\n"}]