[{"date": "2020-04-10 15:58", "url": "https://koronavirus.gov.hu/cikkek/szent-imre-korhazban-folytatta-korhazellenorzo-korutjat-orban-viktor", "h1": "A Szent Imre K\u00f3rh\u00e1zban folytatta k\u00f3rh\u00e1zellen\u0151rz\u0151 k\u00f6r\u00fatj\u00e1t Orb\u00e1n Viktor", "body": "\nP\u00e9ntek reggel a budapesti Szent Imre K\u00f3rh\u00e1zban tartott ellen\u0151rz\u00e9st Orb\u00e1n Viktor minisztereln\u00f6k. Az el\u0151zetes bejelent\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl lezajlott l\u00e1togat\u00e1sr\u00f3l ez\u00fattal is vide\u00f3t tett k\u00f6zz\u00e9 a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi oldal\u00e1n - t\u00e1j\u00e9koztatta Havasi Bertalan, a minisztereln\u00f6k sajt\u00f3f\u0151n\u00f6ke az MTI-t.\n\nA korm\u00e1nyf\u0151nek Bedros J. R\u00f3bert f\u0151igazgat\u00f3 sz\u00e1molt be az int\u00e9zm\u00e9ny j\u00e1rv\u00e1ny\u00fcgyi felk\u00e9sz\u00fclts\u00e9g\u00e9r\u0151l, az eszk\u00f6zgazd\u00e1lkod\u00e1sr\u00f3l \u00e9s a szem\u00e9lyi felt\u00e9telekr\u0151l. K\u00f6z\u00f6sen megtekintett\u00e9k a koronav\u00edrusos betegek ell\u00e1t\u00e1s\u00e1ra fenntartott k\u00f3rtermeket.\n\nA minisztereln\u00f6k a k\u00f3rh\u00e1zban egy els\u0151\u00e9ves orvostanhallgat\u00f3val \u00e9s k\u00e9t ment\u0151tiszthallgat\u00f3val is tal\u00e1lkozott, mindh\u00e1rman \u00f6nk\u00e9ntes seg\u00edt\u0151k\u00e9nt tev\u00e9kenykednek.\n\n\nMTI 2020. \u00e1prilis 10.\n\n"}]