[{"date": "2020-04-06 15:40", "url": "https://koronavirus.gov.hu/cikkek/konnyitest-kapnak-szep-kartyasok-jarvany-miatt", "h1": "K\u00f6nny\u00edt\u00e9st kapnak a SZ\u00c9P-k\u00e1rty\u00e1sok is a j\u00e1rv\u00e1ny miatt", "body": "\nA p\u00e9nzint\u00e9zetek nem sz\u00e1molhatnak fel d\u00edjat a SZ\u00c9P-k\u00e1rty\u00e1kon maradt \u00f6sszegek ut\u00e1n a v\u00e9szhelyzet idej\u00e9n, illetve az azt k\u00f6vet\u0151 60 napban sem. Ma m\u00e1r hat\u00e1lyba is l\u00e9pett a Sz\u00e9chenyi Pihen\u0151 K\u00e1rtya szab\u00e1lyait m\u00f3dos\u00edt\u00f3 korm\u00e1nyrendelet legt\u00f6bb rendelkez\u00e9se.\n\nA vesz\u00e9lyhelyzet megsz\u0171n\u00e9s\u00e9t k\u00f6vet\u0151 60 napig a\u00a0 p\u00e9nzforgalmi szolg\u00e1ltat\u00f3 a\u00a0 Sz\u00e9chenyi Pihen\u0151 K\u00e1rtya juttat\u00e1sk\u00e9nt \u00e1tutalt, fel nem haszn\u00e1lt p\u00e9nzeszk\u00f6z erej\u00e9ig \u00e9s annak terh\u00e9re a\u00a0munkav\u00e1llal\u00f3val szemben d\u00edjat nem sz\u00e1m\u00edthat fel. A p\u00e9nzforgalmi szolg\u00e1ltat\u00f3nak a\u00a0vesz\u00e9lyhelyzet megsz\u0171n\u00e9s\u00e9t k\u00f6vet\u0151 15 napon bel\u00fcl t\u00e1j\u00e9koztatnia kell a\u00a0k\u00e1rtyabirtokost arr\u00f3l, hogy a\u00a0vesz\u00e9lyhelyzet megsz\u0171n\u00e9s\u00e9t k\u00f6vet\u0151 61. napt\u00f3l kezdve milyen m\u00e9rt\u00e9k\u0171 d\u00edjat sz\u00e1m\u00edt fel a\u00a0 fel nem haszn\u00e1lt p\u00e9nzeszk\u00f6zre.\n\u00a0\n\n\n"}]