[{"date": "2020-09-21 13:08", "url": "https://koronavirus.gov.hu/cikkek/ujbol-uzembe-helyezik-del-pesti-centrumkorhaz-satorrendszeret", "h1": "\u00dajb\u00f3l \u00fczembe helyezik a D\u00e9l-Pesti Centrumk\u00f3rh\u00e1z s\u00e1torrendszer\u00e9t", "body": "\n\u00dajb\u00f3l \u00fczembe helyezik a D\u00e9l-Pesti Centrumk\u00f3rh\u00e1z (DPC) s\u00e1torrendszer\u00e9t, amelyben a koronav\u00edrus-fert\u0151z\u00f6ttek el\u0151zetes sz\u0171r\u00e9s\u00e9t v\u00e9gzik.\n\n\nA Szent L\u00e1szl\u00f3 K\u00f3rh\u00e1z telephely\u00e9n a s\u00e1torrendszer sz\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1t, telep\u00edt\u00e9s\u00e9t \u00e9s \u00fajb\u00f3li \u00fczembe helyez\u00e9s\u00e9t fel\u00fcgyel\u0151 B\u00e1ns\u00e1gi L\u00e1szl\u00f3 ezredes, az MH Eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi K\u00f6zpont Eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi Felk\u00e9sz\u00edt\u0151 \u00e9s Tov\u00e1bbk\u00e9pz\u0151 Int\u00e9zet int\u00e9zetvezet\u0151je h\u00e9tf\u0151n \u00fajs\u00e1g\u00edr\u00f3knak elmondta: a s\u00e1torkomplexumot m\u00e1rcius 25-\u00e9n \u00e9p\u00edtett\u00e9k fel, hogy a k\u00f3rh\u00e1zba \u00e9rkez\u0151 betegek el\u0151oszt\u00e1lyoz\u00e1s\u00e1t ott v\u00e9gezhess\u00e9k a k\u00f3rh\u00e1z dolgoz\u00f3i.\nMint mondta, a megbeteged\u00e9sek sz\u00e1m\u00e1nak cs\u00f6kken\u00e9s\u00e9vel a s\u00e1torrendszert m\u00e1r nem haszn\u00e1lta a k\u00f3rh\u00e1z, most azonban a betegs\u00e9gsz\u00e1mok n\u00f6veked\u00e9s\u00e9vel indokoltt\u00e1 v\u00e1lt az \u00fajb\u00f3li \u00fczembe helyez\u00e9se.\n\n\nMTI 2020. szeptember 21.\n\n"}]