[{"date": "2021-11-19 11:02", "url": "https://koronavirus.gov.hu/cikkek/itm-januartol-tobb-lesz-minimalber-mint-amennyi-2010-ben-az-atlagber-volt", "h1": "ITM: janu\u00e1rt\u00f3l t\u00f6bb lesz a minim\u00e1lb\u00e9r, mint amennyi 2010-ben az \u00e1tlagb\u00e9r volt", "body": "\nA korm\u00e1ny int\u00e9zked\u00e9s\u00e9nek k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en janu\u00e1rt\u00f3l t\u00f6bb lesz a minim\u00e1lb\u00e9r, mint amennyi a baloldali korm\u00e1ny alatt, 2010-ben az \u00e1tlagb\u00e9r volt - mondta az Innov\u00e1ci\u00f3s \u00e9s Technol\u00f3giai Miniszt\u00e9rium parlamenti \u00e9s strat\u00e9giai \u00e1llamtitk\u00e1ra p\u00e9nteken a korm\u00e1ny Facebook-oldal\u00e1n megosztott vide\u00f3ban.\n\n\nSchanda Tam\u00e1s \u00fagy fogalmazott, a sikeres v\u00e1ls\u00e1gkezel\u00e9snek k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en a korm\u00e1ny megakad\u00e1lyozta a b\u00e9rek cs\u00f6kken\u00e9s\u00e9t, a gazdas\u00e1g visszaes\u00e9s\u00e9t \u00e9s a munkan\u00e9lk\u00fclis\u00e9g n\u00f6veked\u00e9s\u00e9t.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0S\u0151t, a j\u00e1rv\u00e1ny ellen\u00e9re m\u00e1r 4,7 milli\u00f3 ember dolgozik Magyarorsz\u00e1gon \u00e9s emelkednek a b\u00e9rek is: janu\u00e1rt\u00f3l 200 ezer forintra n\u0151 a minim\u00e1lb\u00e9r \u00e9s 260 ezer forintra a garant\u00e1lt b\u00e9rminimum - h\u00edvta fel a figyelmet az \u00e1llamtitk\u00e1r, hozz\u00e1t\u00e9ve, ez egy \u00fajabb szintje a munka \u00e9s a szakmunk\u00e1sok megbecs\u00fcl\u00e9s\u00e9nek.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Schanda Tam\u00e1s mindezt hatalmas eredm\u00e9nynek nevezte a koronav\u00edrus-j\u00e1rv\u00e1ny k\u00f6zepette. \"Ne felejts\u00fck el, hogy ezzel az emel\u00e9ssel a minim\u00e1lb\u00e9r magasabb lesz a Gyurcs\u00e1ny-f\u00e9le baloldal alatti, 2010-es \u00e1tlagb\u00e9rn\u00e9l. A sikeres v\u00e1ls\u00e1gkezel\u00e9snek k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en haz\u00e1nkban er\u0151s\u00f6dik a gazdas\u00e1g, folyamatosan javul a foglalkoztat\u00e1s \u00e9s tov\u00e1bb n\u0151 a minim\u00e1lb\u00e9r\" - h\u00fazta al\u00e1 az \u00e1llamtitk\u00e1r.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Hozz\u00e1tette, ennek sz\u00e1mos pozit\u00edv hozad\u00e9ka van \u00e9s a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 csal\u00e1dt\u00e1mogat\u00e1sok is emelkedni fognak.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00dagy folytatta, a t\u00e1mogat\u00f3 gazdas\u00e1gpolitik\u00e1nak \u00e9s a kiemelked\u0151 gazdas\u00e1gi n\u00f6veked\u00e9snek k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en 670 milli\u00e1rdos ad\u00f3cs\u00f6kkent\u00e9ssel t\u00e1mogathatja a korm\u00e1ny a v\u00e1llalkoz\u00e1sok b\u00e9remel\u00e9si t\u00f6rekv\u00e9seit.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Schanda Tam\u00e1s azt \u00edg\u00e9rte, a korm\u00e1ny folytatja a munk\u00e1t \u00e9s tov\u00e1bb dolgozik azon, hogy t\u00e1mogassa a dolgoz\u00f3 sz\u00fcl\u0151ket a b\u00e9remel\u00e9sek mellett csal\u00e1di ad\u00f3visszat\u00e9r\u00edt\u00e9sekkel is.\n\nMTI 2021. november 19.\n\n"}]