[{"date": "2021-11-23 13:54", "url": "https://koronavirus.gov.hu/cikkek/gulyas-gergely-van-elegendo-vakcina", "h1": "Guly\u00e1s Gergely: van elegend\u0151 vakcina", "body": "\nVan elegend\u0151 vakcina, \u00e9s a korm\u00e1ny az egyik legb\u00e1trabb olt\u00e1sp\u00e1rti d\u00f6nt\u00e9st hozta azzal, hogy a munk\u00e1ltat\u00f3kra b\u00edzta a k\u00f6telez\u0151 olt\u00e1s elrendel\u00e9s\u00e9nek k\u00e9rd\u00e9s\u00e9t - hangs\u00falyozta Guly\u00e1s Gergely Minisztereln\u00f6ks\u00e9get vezet\u0151 miniszter az Orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9s igazs\u00e1g\u00fcgyi bizotts\u00e1g\u00e1ban tartott \u00e9ves meghallgat\u00e1s\u00e1n kedden.\u00a0\u00a0\n\n\nGuly\u00e1s Gergely a vakcin\u00e1kra vonatkoz\u00f3 k\u00e9pvisel\u0151i k\u00e9rd\u00e9sre elmondta, hogy \u00f6sszesen mintegy 10 milli\u00f3 \u00e1ll rendelkez\u00e9sre az orsz\u00e1gban. A korm\u00e1ny szeretn\u00e9, ha 4-5 milli\u00f3an felvenn\u00e9k a 3. olt\u00e1st; ha mindenki Pfizert k\u00e9r, akkor is lesz elegend\u0151.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0K\u00f6z\u00f6lte, a v\u00e9detts\u00e9gi igazolv\u00e1nyokhoz k\u00f6t\u00f6tt szolg\u00e1ltat\u00e1sok k\u00f6r\u00e9nek meghat\u00e1roz\u00e1sa f\u00fcgg a j\u00e1rv\u00e1nyhelyzet alakul\u00e1s\u00e1t\u00f3l. Vannak el\u0151rejelz\u00e9sek, melyek szerint a j\u00e1rv\u00e1ny 4. hull\u00e1ma lassan stagn\u00e1l\u00f3, majd enyh\u00fcl\u0151 szakaszba jut - tette hozz\u00e1.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0A miniszter kit\u00e9rt arra, hogy a j\u00e1rv\u00e1ny komoly pr\u00f3bat\u00e9tel a ter\u00fcleti k\u00f6zigazgat\u00e1s sz\u00e1m\u00e1ra. Tavasszal p\u00e9ld\u00e1ul el\u0151fordult, hogy napi 200 ezer olt\u00e1s bead\u00e1s\u00e1nak koordin\u00e1l\u00e1s\u00e1ban vett r\u00e9szt a k\u00f6zigazgat\u00e1s, illetve \u00f6sszesen t\u00f6bb mint 200 ezer munkahelyv\u00e9delmi b\u00e9rt\u00e1mogat\u00e1sr\u00f3l, a kutat\u00e1sfejleszt\u00e9s ter\u00fclet\u00e9n pedig 22 ezer k\u00e9relemr\u0151l d\u00f6nt\u00f6tt. A j\u00e1rv\u00e1ny a ter\u00fcleti k\u00f6zigazgat\u00e1sban mintegy 3,5 milli\u00e1rd forintos t\u00f6bbletkiad\u00e1ssal j\u00e1rt - ismertette a miniszter.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0A k\u00f6telez\u0151 olt\u00e1sra vonatkoz\u00f3 k\u00e9rd\u00e9s kapcs\u00e1n Guly\u00e1s Gergely elmondta: err\u0151l eddig Eur\u00f3p\u00e1ban csak az osztr\u00e1kok besz\u00e9ltek. A magyar korm\u00e1ny az egyik legb\u00e1trabb olt\u00e1sp\u00e1rti d\u00f6nt\u00e9st hozta azzal, hogy a munk\u00e1ltat\u00f3kra b\u00edzta a k\u00f6telez\u0151 olt\u00e1s elrendel\u00e9s\u00e9nek k\u00e9rd\u00e9s\u00e9t, \u00e9s a maga r\u00e9sz\u00e9r\u0151l k\u00f6telez\u0151v\u00e9 tette a k\u00f6zigazgat\u00e1sban, illetve a k\u00f6zoktat\u00e1sban dolgoz\u00f3k k\u00f6r\u00e9ben - k\u00f6z\u00f6lte.\nMTI 2021. november 23.\n\n"}]