[{"date": "2021-04-19 21:12", "url": "https://koronavirus.gov.hu/cikkek/emmi-ujraindult-az-ovodakban-es-az-altalanos-iskolak-also-tagozatan-jelenleti-neveles-oktatas", "h1": "Emmi: \u00fajraindult az \u00f3vod\u00e1kban \u00e9s az \u00e1ltal\u00e1nos iskol\u00e1k als\u00f3 tagozat\u00e1n a jelenl\u00e9ti nevel\u00e9s, oktat\u00e1s", "body": "\n\u00dajraindult az \u00f3vod\u00e1kban \u00e9s az \u00e1ltal\u00e1nos iskol\u00e1k als\u00f3 tagozat\u00e1n a jelenl\u00e9ti nevel\u00e9s, oktat\u00e1s h\u00e9tf\u0151n. Az \u00f3vod\u00e1kban orsz\u00e1gosan a gyermekek 60 sz\u00e1zal\u00e9ka, az iskol\u00e1kban a tanul\u00f3k 75 sz\u00e1zal\u00e9ka jelent meg - k\u00f6z\u00f6lte az Emberi Er\u0151forr\u00e1sok Miniszt\u00e9riuma (Emmi) az MTI-vel.\n\nK\u00f6zlem\u00e9ny\u00fckben hozz\u00e1tett\u00e9k: a pedag\u00f3gusok szinte valamennyien munk\u00e1ba \u00e1lltak. A t\u00e1rca k\u00f6sz\u00f6netet mondott minden \u00f3vodai \u00e9s iskolai dolgoz\u00f3nak a jelenl\u00e9ti nevel\u00e9s, oktat\u00e1s \u00fajraind\u00edt\u00e1s\u00e1\u00e9rt v\u00e9gzett \"\u00e1ldozatos munk\u00e1j\u00e1\u00e9rt\".\n\n"}]