[{"date": "2020-03-10 18:54", "url": "https://koronavirus.gov.hu/cikkek/kerjuk-ne-tartsanak-unnepi-rendezvenyeket-az-iskolak-az-ovodak-se", "h1": "K\u00e9rj\u00fck, ne tartsanak \u00fcnnepi rendezv\u00e9nyeket, az iskol\u00e1k, az \u00f3vod\u00e1k se!", "body": "\nA koronav\u00edrus-fert\u0151z\u00e9s elleni v\u00e9dekez\u00e9s\u00e9rt felel\u0151s\u00a0operat\u00edv\u00a0t\u00f6rzs azt javasolja, hogy mindenki tekintsen el a nemzeti \u00fcnnepre tervezett rendezv\u00e9nyek megtart\u00e1s\u00e1t\u00f3l, ezt k\u00e9rj\u00fck az iskol\u00e1kt\u00f3l is.\n\n\nEzt hangs\u00falyozta a szervezet \u00fcgyeleti k\u00f6zpontj\u00e1nak vezet\u0151je az\u00a0operat\u00edv\u00a0t\u00f6rzs keddi budapesti \u00fcl\u00e9se ut\u00e1n tartott sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3n.\n\n"}]