[{"date": "2020-03-27 08:18", "url": "https://koronavirus.gov.hu/cikkek/kormany-kijarasi-korlatozast-vezet-be", "h1": "A korm\u00e1ny kij\u00e1r\u00e1si korl\u00e1toz\u00e1st vezet be", "body": "\nA korm\u00e1ny m\u00e1rcius 28-t\u00f3l kij\u00e1r\u00e1si korl\u00e1toz\u00e1st vezet be Magyarorsz\u00e1g eg\u00e9sz ter\u00fclet\u00e9re. Lak\u00f3hely\u00fcnket k\u00e9t h\u00e9ten kereszt\u00fcl csak munkav\u00e9gz\u00e9s vagy az alapvet\u0151 sz\u00fcks\u00e9gletek ell\u00e1t\u00e1sa c\u00e9lj\u00e1b\u00f3l hagyhatjuk el - jelentette be Orb\u00e1n Viktor minisztereln\u00f6k.\n\n\nAz \u00e9lelmiszerboltok, patik\u00e1k, piacok \u00e9s drog\u00e9ri\u00e1k l\u00e1togathat\u00f3k lesznek. Nyilv\u00e1nos helyeken m\u00e1sf\u00e9l m\u00e9teres t\u00e1vols\u00e1got kell tartani. Az id\u0151sebb emberek csak 9 \u00e9s 12 \u00f3ra k\u00f6z\u00f6tt l\u00e1togathatj\u00e1k az \u00e9lelmiszer\u00fczleteket, gy\u00f3gyszert\u00e1rakat \u00e9s piacokat, ebben az id\u0151szakban m\u00e1sok ezeket a helyeket nem l\u00e1togathatj\u00e1k.\n\nA korl\u00e1toz\u00e1s r\u00e9szletei megtal\u00e1lhat\u00f3ak\u00a0a mell\u00e9kelt korm\u00e1nyrendeletben.\n\u00a0\n\n\n"}]