[{"date": "2020-03-22 11:28", "url": "https://koronavirus.gov.hu/cikkek/tovabbi-gyogyultakat-engedtek-ki-korhazbol", "h1": "Tov\u00e1bbi gy\u00f3gyultakat engedtek ki a k\u00f3rh\u00e1zb\u00f3l", "body": "\n\u00dajabb 4 gy\u00f3gyult t\u00e1vozhatott a Szent L\u00e1szl\u00f3 K\u00f3rh\u00e1zb\u00f3l.\n\n\u00cdgy m\u00e1r \u00f6sszesen 16-ra emelkedett a gy\u00f3gyultak sz\u00e1ma. K\u00f6sz\u00f6net a k\u00f3rh\u00e1z orvosainak \u00e9s \u00e1pol\u00f3inak!\n\nCsak k\u00f6z\u00f6sen tehet\u00fcnk a j\u00e1rv\u00e1ny lass\u00edt\u00e1s\u00e1\u00e9rt!\n https://www.youtube.com/watch?v=UQOCg\n\n\u00a0\n\n"}]