[{"date": "2020-03-15 21:38", "url": "https://koronavirus.gov.hu/cikkek/legtobbet-mi-magunk-tehetunk-jarvany-ellen", "h1": "A legt\u00f6bbet mi magunk tehet\u00fcnk a j\u00e1rv\u00e1ny ellen", "body": "\nEz a v\u00edrus m\u00e1s t\u00edpus\u00fa felfog\u00e1st k\u00edv\u00e1n az emberek r\u00e9sz\u00e9r\u0151l is. A legt\u00f6bbet mi magunk tehet\u00fcnk a j\u00e1rv\u00e1ny ellen. Fontos az egy\u00e9ni felel\u0151ss\u00e9g. Ez egy vil\u00e1gj\u00e1rv\u00e1ny, sem orsz\u00e1ghat\u00e1rt, sem telep\u00fcl\u00e9shat\u00e1rt nem ismer. A koronav\u00edrus m\u00e1s t\u00edpus\u00fa felfog\u00e1st k\u00edv\u00e1n a mag\u00e1nemberek r\u00e9sz\u00e9r\u0151l is.\n\nEz\u00e9rt minden magyar embert\u0151l azt k\u00e9rj\u00fck, hogy a saj\u00e1t \u00e9let\u00e9ben is a felel\u0151ss\u00e9get \u00e9s elsz\u00e1nts\u00e1got mutasson\u00a0arra, hogy megakad\u00e1lyozza a v\u00edrus terjed\u00e9s\u00e9t - h\u00edvta fel a figyelmet Kov\u00e1cs Zolt\u00e1n, a kommunik\u00e1ci\u00f3s akci\u00f3csoport vezet\u0151je az operat\u00edv t\u00f6rzs vas\u00e1rnapi budapesti sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3j\u00e1n. Az id\u0151sek a koronav\u00edrus-j\u00e1rv\u00e1ny legvesz\u00e9lyeztetettebb t\u00e1rsadalmi csoportja, k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen akkor, ha m\u00e1s t\u00edpus\u00fa betegs\u00e9gekkel is k\u00fczdenek. Az \u00e1llamtitk\u00e1r arra k\u00e9rte a lakoss\u00e1got, hogy id\u0151s hozz\u00e1tartoz\u00f3ik \u00e9s bar\u00e1taik eset\u00e9ben k\u00fcl\u00f6n\u00f6s el\u0151vigy\u00e1zatoss\u00e1ggal tarts\u00e1k be az egy\u00e9bk\u00e9nt javasolt v\u00e9dekez\u00e9si \u00e9s megel\u0151z\u00e9si el\u0151\u00edr\u00e1sokat.\n\n\u00a0\nFelh\u00edv\u00e1s az id\u0151sekhez \u00e9s csal\u00e1dtagjaikhoz!\nhttps://koronavirus.gov.hu/cikkek/felhivas-az-idosekhez-es-csaladtagjaikhoz\nFelh\u00edv\u00e1s a t\u00e1rsash\u00e1zakhoz, a lak\u00f3k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gekhez \u00e9s minden id\u0151seket fogad\u00f3 int\u00e9zm\u00e9nyhez\nhttps://koronavirus.gov.hu/cikkek/vigyazzunk-az-idosekre-felhivas-tarsashazakhoz-lakokozossegekhez-es-minden-idoseket-fogado\n\n"}]