[{"date": "2020-03-15 20:05", "url": "https://koronavirus.gov.hu/cikkek/az-idosek-legveszelyeztettebbek-lehetoleg-maradjanak-otthon", "h1": "Az id\u0151sek a legvesz\u00e9lyeztettebbek, lehet\u0151leg maradjanak otthon!", "body": "\nAz id\u0151sek a koronav\u00edrus-j\u00e1rv\u00e1ny legvesz\u00e9lyeztetettebb t\u00e1rsadalmi csoportja - h\u00edvta fel a figyelmet Kov\u00e1cs Zolt\u00e1n, a kommunik\u00e1ci\u00f3s akci\u00f3csoport vezet\u0151je az operat\u00edv t\u00f6rzs vas\u00e1rnapi budapesti sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3j\u00e1n.\n\nKov\u00e1cs Zolt\u00e1n kiemelte: a nemzetk\u00f6zi statisztik\u00e1b\u00f3l nyilv\u00e1nval\u00f3, hogy az id\u0151sek vannak legink\u00e1bb kit\u00e9ve a v\u00edrus k\u00f6zvetlen fenyeget\u00e9s\u00e9nek, k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen akkor, ha m\u00e1s t\u00edpus\u00fa betegs\u00e9gekkel is k\u00fczdenek. Az \u00e1llamtitk\u00e1r arra k\u00e9rte a lakoss\u00e1got, hogy id\u0151s hozz\u00e1tartoz\u00f3ik \u00e9s bar\u00e1taik eset\u00e9ben k\u00fcl\u00f6n\u00f6s el\u0151vigy\u00e1zatoss\u00e1ggal tarts\u00e1k be az egy\u00e9bk\u00e9nt javasolt v\u00e9dekez\u00e9si \u00e9s megel\u0151z\u00e9si el\u0151\u00edr\u00e1sokat.\n\n\u00a0\nFelh\u00edv\u00e1s az id\u0151sekhez \u00e9s csal\u00e1dtagjaikhoz!\nhttps://koronavirus.gov.hu/cikkek/felhivas-az-idosekhez-es-csaladtagjaikhoz\nFelh\u00edv\u00e1s a t\u00e1rsash\u00e1zakhoz, a lak\u00f3k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gekhez \u00e9s minden id\u0151seket fogad\u00f3 int\u00e9zm\u00e9nyhez\nhttps://koronavirus.gov.hu/cikkek/vigyazzunk-az-idosekre-felhivas-tarsashazakhoz-lakokozossegekhez-es-minden-idoseket-fogado\n\n\n"}]