[{"date": "2020-03-13 12:15", "url": "https://koronavirus.gov.hu/cikkek/belugyminiszterium-alhir-budapest-tervezett-lezarasa", "h1": "Bel\u00fcgyminiszt\u00e9rium: \u00e1lh\u00edr Budapest tervezett lez\u00e1r\u00e1sa", "body": "\n\u00c1lh\u00edr Budapest tervezett lez\u00e1r\u00e1sa a koronav\u00edrus miatt, a f\u0151v\u00e1ros karant\u00e9nba helyez\u00e9s\u00e9nek k\u00e9rd\u00e9se nem volt napirenden az operat\u00edv t\u00f6rzs \u00fcl\u00e9sein - k\u00f6z\u00f6lte a Bel\u00fcgyminiszt\u00e9rium.\n\nA rend\u0151rs\u00e9g kutatja az \u00e1lh\u00edr els\u0151dleges forr\u00e1s\u00e1t.\nAz operat\u00edv t\u00f6rzs \u00f6nm\u00e9rs\u00e9kletre, felel\u0151s magatart\u00e1sra inti a lakoss\u00e1got, az emberekt\u0151l azt k\u00e9rik, hogy a hat\u00f3s\u00e1gok ir\u00e1nymutat\u00e1sait k\u00f6vess\u00e9k, \u00e9s hiteles forr\u00e1sb\u00f3l t\u00e1j\u00e9koz\u00f3djanak.\n\n\n\nForr\u00e1s: MTI\n\n"}]