[{"date": "2020-03-16 18:11", "url": "https://koronavirus.gov.hu/cikkek/domotor-csaba-terheleses-tamadas-miatt-allt-le-koronavirusgovhu", "h1": "D\u00f6m\u00f6t\u00f6r Csaba: terhel\u00e9ses t\u00e1mad\u00e1s miatt \u00e1llt le a koronavirus.gov.hu", "body": "\nK\u00edv\u00fclr\u0151l ind\u00edtott terhel\u00e9ses t\u00e1mad\u00e1s miatt nem volt el\u00e9rhet\u0151 a korm\u00e1nyzati koronavirus.gov.hu oldal egy r\u00f6vid ideig h\u00e9tf\u0151n - k\u00f6z\u00f6lte D\u00f6m\u00f6t\u00f6r Csaba, a Minisztereln\u00f6ki Kabinetiroda parlamenti \u00e1llamtitk\u00e1ra.\n\nA Nemzeti Infokommunik\u00e1ci\u00f3s Szolg\u00e1ltat\u00f3 \u00e9s a Nemzeti Kiberv\u00e9delmi Int\u00e9zet munkat\u00e1rsai vizsg\u00e1lj\u00e1k a t\u00e1mad\u00e1s k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyeit, \u00e9s beazonos\u00edt\u00e1s ut\u00e1n feljelent\u00e9st tesznek.\n\"B\u00e1rki is kezdem\u00e9nyezte ezt a t\u00e1mad\u00e1st, tudnia kell, hogy a b\u00fcntet\u0151jogi k\u00f6vetkezm\u00e9nyeken t\u00fal ember\u00e9letekr\u0151l van sz\u00f3\" - olvashat\u00f3 D\u00f6m\u00f6t\u00f6r Csaba Facebook-oldal\u00e1n.\n\nMTI 2020. m\u00e1rcius 16.\n\n"}]