[{"date": "2020-03-17 13:01", "url": "https://koronavirus.gov.hu/cikkek/mavinform-szunetel-vasuti-szemelyszallitas-az-osztrak-es-az-ukran-hataron", "h1": "M\u00e1vinform: sz\u00fcnetel a vas\u00fati szem\u00e9lysz\u00e1ll\u00edt\u00e1s az osztr\u00e1k \u00e9s az ukr\u00e1n hat\u00e1ron \u00e1t", "body": "\nAz osztr\u00e1k vas\u00fat Szentgotth\u00e1rdn\u00e1l, illetve az ukr\u00e1n vas\u00fat Z\u00e1hony-Csap \u00e1tmenetben felf\u00fcggesztette a szem\u00e9lysz\u00e1ll\u00edt\u00e1st - k\u00f6z\u00f6lte a M\u00e1vinform kedden az MTI-vel.\n\n\nAzt \u00edrt\u00e1k: az osztr\u00e1k vas\u00fat Szentgotth\u00e1rdr\u00f3l szem\u00e9lyvonatokat nem fogad, a t\u00faloldali vonatok pedig csak Fehringig k\u00f6zlekednek. A t\u00e1j\u00e9koztat\u00e1s szerint az ukr\u00e1n vas\u00fat lez\u00e1rta az ukr\u00e1n vas\u00fati hat\u00e1r\u00e1llom\u00e1st, Z\u00e1hony-Csapn\u00e1l. Nem tov\u00e1bb\u00edtanak B\u00e9cs \u00e9s Kijev k\u00f6z\u00f6tt k\u00f6zleked\u0151 kocsit a Hortob\u00e1gy EuroCity vonatok. A Latorca InterCity vonatp\u00e1r munk\u00e1csi \u00e9s csapi kocsijai - tov\u00e1bbi int\u00e9zked\u00e9sig - nem k\u00f6zlekednek Z\u00e1honyb\u00f3l. A M\u00c1V-START kezel\u00e9si k\u00f6lts\u00e9g n\u00e9lk\u00fcl visszat\u00e9r\u00edti a nemzetk\u00f6zi jegyek \u00e1r\u00e1t c\u00e9lorsz\u00e1gt\u00f3l f\u00fcggetlen\u00fcl, amennyiben az utas lemond az utaz\u00e1sr\u00f3l\n\n"}]