[{"date": "2020-03-04 18:44", "url": "https://koronavirus.gov.hu/cikkek/orban-viktor-miniszterelnok-bejelentese-2020-marcius-4-1830-0", "h1": "Orb\u00e1n Viktor minisztereln\u00f6k bejelent\u00e9se (2020. m\u00e1rcius 4. 18:30)", "body": "\nRendk\u00edv\u00fcli bejelent\u00e9s: k\u00e9t koronav\u00edrussal fert\u0151z\u00f6tt beteg van Magyarorsz\u00e1gon.\n\n\n\n"}]