[{"date": "2020-03-18 14:00", "url": "https://koronavirus.gov.hu/cikkek/magyar-posta-fennakadasok-nemzetkozi-kuldemenyforgalomban-egyes-orszagokba-szunetel", "h1": "Magyar Posta: Fennakad\u00e1sok a nemzetk\u00f6zi k\u00fcldem\u00e9nyforgalomban, egyes orsz\u00e1gokba sz\u00fcnetel a k\u00fcldem\u00e9nyfelad\u00e1s", "body": "\nVil\u00e1gszerte lelassult a postai k\u00fcldem\u00e9nyforgalom a koronav\u00edrus-j\u00e1rv\u00e1ny miatt. T\u00f6bb orsz\u00e1gban korl\u00e1toz\u00e1sokat vezetettek be a l\u00e9gi \u00e9s k\u00f6z\u00fati k\u00f6zleked\u00e9s\u00e9ben, amely miatt a postai k\u00fcldem\u00e9nyek eljuttat\u00e1sa is akad\u00e1lyozott\u00e1 v\u00e1lt.\n\n\n2020. m\u00e1rcius 17-\u00e9n Magyarorsz\u00e1g hat\u00e1rait is lez\u00e1rt\u00e1k a szem\u00e9lyforgalom el\u0151tt, a d\u00f6nt\u00e9s a k\u00f6z\u00fati \u00e9s l\u00e9gi forgalmat egyar\u00e1nt \u00e9rinti.\nA kialakult helyzet miatt sz\u0171k\u00fcltek a lehet\u0151s\u00e9gek. Egyes ir\u00e1nyokba, orsz\u00e1gokba akad\u00e1lyozott\u00e1 v\u00e1lt, vagy egy\u00e1ltal\u00e1n nem lehets\u00e9ges a kimen\u0151 k\u00fcldem\u00e9nyek eljuttat\u00e1sa, 2020. m\u00e1rcius 18-t\u00f3l \u00e1tmenetileg sz\u00fcnetel a nemzetk\u00f6zi k\u00fcldem\u00e9nyek felad\u00e1sa (Nemzetk\u00f6zi EMS, Nemzetk\u00f6zi els\u0151bbs\u00e9gi \u00e9s nem els\u0151bbs\u00e9gi postacsomag, nemzetk\u00f6zi els\u0151bbs\u00e9gi \u00e9s nem els\u0151bbs\u00e9gi lev\u00e9l, MPL ES csomag) az al\u00e1bbi orsz\u00e1gokba:\n\u00a0\u00a0\u00a0 -\u00a0\u00a0\u00a0 Szlov\u00e1kia\n\u00a0\u00a0\u00a0 -\u00a0\u00a0\u00a0 Szlov\u00e9nia\n\u00a0\u00a0\u00a0 -\u00a0\u00a0\u00a0 Ukrajna\n\u00a0\u00a0\u00a0 -\u00a0\u00a0\u00a0 Csehorsz\u00e1g\n\u00a0\u00a0\u00a0 -\u00a0\u00a0\u00a0 Moldova\n\u00a0\u00a0\u00a0 -\u00a0\u00a0\u00a0 Lettorsz\u00e1g\n\u00a0\u00a0\u00a0 -\u00a0\u00a0\u00a0 L\u00edbia\n\u00a0\u00a0\u00a0 -\u00a0\u00a0\u00a0 Peru\n\u00a0\u00a0\u00a0 -\u00a0\u00a0\u00a0 Kuwait\n\u00a0\u00a0\u00a0 -\u00a0\u00a0\u00a0 Djibouti\nA nemzetk\u00f6zi postai k\u00fcldem\u00e9nyforgalomban fenn\u00e1ll\u00f3 akad\u00e1lyok miatt a m\u00e9g m\u0171k\u00f6d\u0151 viszonylatokban is lassul\u00e1s tapasztalhat\u00f3, amely a k\u00fcldem\u00e9nyek k\u00e9zbes\u00edt\u00e9s\u00e9nek idej\u00e9t is \u00e9rintheti.\n\u00dcgyfeleink meg\u00e9rt\u00e9s\u00e9t \u00e9s eddig tan\u00fas\u00edtott t\u00fcrelm\u00e9t k\u00f6sz\u00f6nj\u00fck!\nForr\u00e1s: Magyar Posta\n\n"}]