[{"date": "2020-03-13 19:22", "url": "https://koronavirus.gov.hu/cikkek/operativ-torzs-mindenkire-aki-haza-szolgalatara-eskudott-fel-most-szukseg-van", "h1": "Operat\u00edv T\u00f6rzs:  Mindenkire, aki a haza szolg\u00e1lat\u00e1ra esk\u00fcd\u00f6tt fel, most sz\u00fcks\u00e9g van!", "body": "\nMindenkire aki a haza szolg\u00e1lat\u00e1ra esk\u00fcd\u00f6tt fel, most sz\u00fcks\u00e9g van. Az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi dolgoz\u00f3kra, a rend\u0151r\u00f6kre, a katon\u00e1kra \u00e9s a korm\u00e1nytisztvisel\u0151kre.\n\nA koronav\u00edrus-j\u00e1rv\u00e1ny eg\u00e9sz Eur\u00f3p\u00e1ban nagyon gyorsan terjed. A WHO friss bejelent\u00e9se szerint Eur\u00f3p\u00e1ba tol\u00f3dott a koronav\u00edrus-vil\u00e1gj\u00e1rv\u00e1ny s\u00falypontja.\nA k\u00f6zszolg\u00e1k a haza a szolg\u00e1lat\u00e1ban, a lakoss\u00e1g pedig azzal tud seg\u00edteni, ha betartja az \u00f3vint\u00e9zked\u00e9seket, koomolyan veszi a j\u00e1rv\u00e1nyt, \u00e9s lehet\u0151leg senki nem teszi ki mag\u00e1t \u00e9s m\u00e1sokat fert\u0151z\u00e9snek.\n\nEl\u0151zm\u00e9ny:\nA korm\u00e1ny a rendk\u00edv\u00fcli int\u00e9zked\u00e9sek keret\u00e9ben elrendelte, hogy a magyar emberek v\u00e9delme \u00e9rdek\u00e9ben, valamint az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgy, a honv\u00e9delem, a rendv\u00e9delem, a k\u00f6zigazgat\u00e1s m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9nek biztos\u00edt\u00e1s\u00e1ra nem utazhatnak k\u00fclf\u00f6ldre (vagy csak az \u00e1gazati miniszter k\u00fcl\u00f6n enged\u00e9ly\u00e9vel tehetik azt) az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi dolgoz\u00f3k, a hivat\u00e1sos, szerz\u0151d\u00e9ses \u00e1llom\u00e1ny\u00fa katon\u00e1k, a t\u00e9nyleges katonai szolg\u00e1latot teljes\u00edt\u0151 \u00f6nk\u00e9ntes tartal\u00e9kos katon\u00e1k, a honv\u00e9delmi alkalmazottak, a rendv\u00e9delmi hivat\u00e1sos \u00e1llom\u00e1ny, a rendv\u00e9delmi dolgoz\u00f3k, az ad\u00f3hat\u00f3s\u00e1g alkalmazottjai, \u00e9s a korm\u00e1nytisztvisel\u0151k. A miniszt\u00e9riumok eset\u00e9ben k\u00fclf\u00f6ldi kik\u00fcldet\u00e9s elrendel\u00e9s\u00e9re a miniszter, illetve a minisztereln\u00f6k k\u00fcl\u00f6n enged\u00e9ly\u00e9vel ker\u00fclhet sor.\nhttps://koronavirus.gov.hu/cikkek/rendkivuli-kormanyintezkedesek-hatarellenorzes-beutazasi-tilalom-hatosagi-hazi-karanten\n\u00a0\nAz interak\u00edtv t\u00e9rk\u00e9p mutatja a v\u00edrus eur\u00f3pai terjed\u00e9s\u00e9t is\nhttps://gisanddata.maps.arcgis.com/apps/opsdashboard/index.html?fbclid=IwAR2RnuLTnC2TjLFDrFke8PiMGDhx-Bx3HMVym6CHcciazm1XwcTHvpZuXuM#/bda7594740fd40299423467b48e9ecf6\n\n"}]