[{"date": "2020-03-23 19:14", "url": "https://koronavirus.gov.hu/cikkek/ujabb-idos-ferfi-hunyt-el-es-21-fore-nott-gyogyultak-szama", "h1": "\u00dajabb id\u0151s f\u00e9rfi hunyt el \u00e9s 21 f\u0151re n\u0151tt a gy\u00f3gyultak sz\u00e1ma", "body": "\n\u00dajabb 80 \u00e9ves kr\u00f3nikus betegs\u00e9gben szenved\u0151 id\u0151s f\u00e9rfi hunyt el a koronav\u00edrussal-fert\u0151z\u00f6ttek k\u00f6z\u00fcl, de a gy\u00f3gyultak sz\u00e1ma is n\u0151tt. M\u00e1r 21-en t\u00e1vozhattak a k\u00f3rh\u00e1zb\u00f3l.\n\nA csoportos megbeteged\u00e9sek szakasz\u00e1ban vagyunk, amikor k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gben, szem\u00e9lyes \u00e9rintkez\u00e9sek \u00fatj\u00e1n terjed a fert\u0151z\u00e9s. Magyarorsz\u00e1gon is m\u00e1r b\u00e1rkiben \u00e9s b\u00e1rhol jelen lehet a v\u00edrus. A t\u00f6meges fert\u0151z\u00e9s lelass\u00edt\u00e1s\u00e1hoz nagyon fontos, hogy az id\u0151sek, a di\u00e1kok, a k\u00fclf\u00f6ldr\u0151l hazat\u00e9rtek, \u00e9s aki teheti, az maradjon otthon, \u00e9s mindenki tartsa be a szab\u00e1lyokat \u00e9s az aj\u00e1nl\u00e1sokat.\nAz elhunyt csal\u00e1dj\u00e1nak \u0151szinte r\u00e9szv\u00e9t\u00fcnk.\n\n\nCsak k\u00f6z\u00f6sen tehet\u00fcnk a j\u00e1rv\u00e1ny lass\u00edt\u00e1s\u00e1\u00e9rt!\n\nKoronav\u00edrus Sajt\u00f3k\u00f6zpont\n\n"}]