[{"date": "2020-03-14 18:38", "url": "https://koronavirus.gov.hu/cikkek/rendorseg-vegzi-hatarellenorzest-es-ellenorzi-beutazasi-tilalom-betartasat", "h1": "A rend\u0151rs\u00e9g v\u00e9gzi a hat\u00e1rellen\u0151rz\u00e9st \u00e9s ellen\u0151rzi a beutaz\u00e1si tilalom betart\u00e1s\u00e1t", "body": "\nA hat\u00e1rellen\u0151rz\u00e9s ideiglenes vissza\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1nak bevezet\u00e9se \u00f3ta ma d\u00e9lig a magyar \u00e9s a szlov\u00e9n hat\u00e1ron 35 905 ellen\u0151rz\u00e9st hajtott v\u00e9gre a rend\u0151rs\u00e9g \u00e9s 549 magyar \u00e1llampolg\u00e1r eset\u00e9ben rendelt\u00e9k el a hat\u00f3s\u00e1gi h\u00e1zi karant\u00e9nt \u2013 jelentette be Lakatos Tibor, az Operat\u00edv T\u00f6rzs \u00fcgyeleti k\u00f6zpontj\u00e1nak vezet\u0151je a szombati OT \u00fcl\u00e9s ut\u00e1n.\n\nTov\u00e1bbra is 1 f\u0151 van, akit ment\u0151szolg\u00e1lat sz\u00e1ll\u00edtott el eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi int\u00e9zm\u00e9nybe \u00e9s 445 f\u0151 bel\u00e9p\u00e9s\u00e9t tagadt\u00e1k meg az orsz\u00e1ghat\u00e1ron.\nEl\u0151zm\u00e9ny - Rendk\u00edv\u00fcli korm\u00e1nyint\u00e9zked\u00e9sek https://koronavirus.gov.hu/cikkek/rendkivuli-kormanyintezkedesek-hatarellenorzes-beutazasi-tilalom-hatosagi-hazi-karanten\n\n\n"}]