[{"date": "2021-12-03 16:48", "url": "https://koronavirus.gov.hu/cikkek/gyorgy-istvan-gyerekek-oltasat-gyerekoltasokra-kijelolt-korhazi-oltopontokon-es-igeny-eseten", "h1": "Gy\u00f6rgy Istv\u00e1n: a gyerekek olt\u00e1s\u00e1t a gyerekolt\u00e1sokra kijel\u00f6lt k\u00f3rh\u00e1zi olt\u00f3pontokon \u00e9s ig\u00e9ny eset\u00e9n a h\u00e1zi gyermekorvosokn\u00e1l tervezik", "body": "\nAz olt\u00e1si munkacsoport megkezdte az 5-11 \u00e9ves gyerekek olt\u00e1s\u00e1nak el\u0151k\u00e9sz\u00edt\u00e9s\u00e9t, a sz\u00fcks\u00e9ges vakcin\u00e1k v\u00e1rhat\u00f3an december 13-\u00e1n \u00e9rkeznek - k\u00f6z\u00f6lte Gy\u00f6rgy Istv\u00e1n, az orsz\u00e1gos olt\u00e1si munkacsoport vezet\u0151je p\u00e9nteken.\n\n\nHozz\u00e1tette: a gyerekek olt\u00e1s\u00e1t a gyerekolt\u00e1sokra kijel\u00f6lt k\u00f3rh\u00e1zi olt\u00f3pontokon \u00e9s ig\u00e9ny eset\u00e9n a h\u00e1zi gyermekorvosokn\u00e1l tervezik. Az el\u0151k\u00e9sz\u00fcletek tartanak, a terveket j\u00f6v\u0151 h\u00e9ten v\u00e9gleges\u00edtik, \u00e9s a tudnival\u00f3kr\u00f3l id\u0151ben t\u00e1j\u00e9koztatj\u00e1k a sz\u00fcl\u0151ket - mondta.\nMTI 2021. december 3.\n\n"}]