[{"date": "2021-02-01 18:06", "url": "https://koronavirus.gov.hu/cikkek/ket-telepulesen-ismet-emelkedik-szennyvizben-koronavirus-koncentracioja", "h1": "K\u00e9t telep\u00fcl\u00e9sen ism\u00e9t emelkedik a szennyv\u00edzben a koronav\u00edrus koncentr\u00e1ci\u00f3ja", "body": "\nAz el\u0151z\u0151 hetek cs\u00f6kken\u00e9se ut\u00e1n a 4. h\u00e9ten orsz\u00e1gos \u00e1tlagban ism\u00e9t emelkedik a szennyv\u00edzmint\u00e1kban az \u00faj koronav\u00edrus \u00f6r\u00f6k\u00edt\u0151anyag\u00e1nak koncentr\u00e1ci\u00f3ja. Az elv\u00e9gzett vizsg\u00e1latok azt mutatj\u00e1k, hogy Debrecenben \u00e9s Ny\u00edregyh\u00e1z\u00e1n n\u00f6vekv\u0151, m\u00edg Gy\u0151rben, P\u00e9csett \u00e9s Szombathelyen cs\u00f6kken\u0151 tendenci\u00e1t m\u00e9rtek a SARS-CoV-2 v\u00edrus \u00f6r\u00f6k\u00edt\u0151anyag\u00e1nak mennyis\u00e9g\u00e9ben. B\u00e9k\u00e9scsab\u00e1n, Budapesten, Debrecenben, Kaposv\u00e1ron, Kecskem\u00e9ten Ny\u00edregyh\u00e1z\u00e1n \u00e9s Szeksz\u00e1rdon m\u00e9rs\u00e9kelt, m\u00edg a t\u00f6bbi vizsg\u00e1lt v\u00e1rosban alacsony a szennyv\u00edzben m\u00e9rt koncentr\u00e1ci\u00f3.\n\n\nForr\u00e1s: NNK -\u00a0https://www.nnk.gov.hu/index.php/koronavirus-tajekoztato/972-4-het-ket-telepulesen-ismet-emelkedik-a-szennyvizben-a-koronavirus-koncentracioja\n\u00a0\n\n"}]