[{"date": "2021-02-01 10:57", "url": "https://koronavirus.gov.hu/cikkek/bodis-felsooktatas-komplex-fejlesztese-valosulhat-meg-helyreallitasi-alapbol", "h1": "B\u00f3dis: a fels\u0151oktat\u00e1s komplex fejleszt\u00e9se val\u00f3sulhat meg a helyre\u00e1ll\u00edt\u00e1si alapb\u00f3l", "body": "\nA fels\u0151oktat\u00e1s komplex fejleszt\u00e9se val\u00f3sulhat meg a koronav\u00edrus-j\u00e1rv\u00e1ny okozta k\u00e1rok felsz\u00e1mol\u00e1s\u00e1t c\u00e9lz\u00f3 uni\u00f3s helyre\u00e1ll\u00edt\u00e1si alap Magyarorsz\u00e1gnak juttatott egy r\u00e9sz\u00e9b\u0151l - k\u00f6z\u00f6lte az Innov\u00e1ci\u00f3s \u00e9s Technol\u00f3giai Miniszt\u00e9rium (ITM) fels\u0151oktat\u00e1s\u00e9rt, innov\u00e1ci\u00f3\u00e9rt \u00e9s szakk\u00e9pz\u00e9s\u00e9rt felel\u0151s \u00e1llamtitk\u00e1ra h\u00e9tf\u0151n az M1 aktu\u00e1lis csatorn\u00e1n.\n\n\nB\u00f3dis J\u00f3zsef azt mondta, hogy 2021 \u00e9s 2026 k\u00f6z\u00f6tt n\u00e9gyszerannyi uni\u00f3s forr\u00e1s \u00e1ll rendelkez\u00e9sre a fels\u0151oktat\u00e1s sz\u00e1m\u00e1ra, mint az el\u0151z\u0151 ciklusban.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Az int\u00e9zm\u00e9nyekhez p\u00e1ly\u00e1zati rendszeren kereszt\u00fcl jut majd el a t\u00e1mogat\u00e1s, amelyb\u0151l t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt a strukt\u00farav\u00e1lt\u00e1st, az infrastrukt\u00fara fejleszt\u00e9s\u00e9t, a teljes\u00edtm\u00e9ny\u00e9rt\u00e9kel\u00e9si rendszer fejleszt\u00e9s\u00e9t, bevezet\u00e9s\u00e9t \u00e9s \u00faj finansz\u00edroz\u00e1si rendszer bevezet\u00e9s\u00e9t val\u00f3s\u00edthatj\u00e1k meg.\n\u00a0Az infrastruktur\u00e1lis beruh\u00e1z\u00e1soknak k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en tov\u00e1bb b\u0151v\u00fclhet a nemzeti laborat\u00f3riumok rendszere \u00e9s tudom\u00e1nyos innov\u00e1ci\u00f3s parkok \u00e9p\u00fclhetnek - tette hozz\u00e1.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Az \u00e1llamtitk\u00e1r a Kossuth r\u00e1di\u00f3 J\u00f3 reggelt, Magyarorsz\u00e1g! c\u00edm\u0171 m\u0171sor\u00e1ban arr\u00f3l besz\u00e9lt, hogy a t\u00e1mogat\u00e1s \"m\u00e1s dimenzi\u00f3ba rep\u00edtheti\" az int\u00e9zm\u00e9nyeket, a kor\u00e1bban lemaradt int\u00e9zm\u00e9nyeknek pedig lehet\u0151s\u00e9get ad a felz\u00e1rk\u00f3z\u00e1sra.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Az innov\u00e1ci\u00f3s parkok abban ny\u00fajtanak majd seg\u00edts\u00e9get, hogy a tudom\u00e1nyos kutat\u00e1si eredm\u00e9nyek a gyakorlatban, a gazdas\u00e1gban jobban hasznosulhassanak - hangs\u00falyozta.\n\u00a0B\u00f3dis J\u00f3zsef hozz\u00e1f\u0171zte: a magyar diplom\u00e1k eddig is elismertek voltak a vil\u00e1gban, de ha m\u00e9g korszer\u0171bb lesz a k\u00e9pz\u00e9s, a diplom\u00e1k is \u00e9rt\u00e9kesebbek lesznek.\n\n\nMTI 2021. febru\u00e1r 1.\n\n"}]