[{"date": "2021-02-04 12:42", "url": "https://koronavirus.gov.hu/cikkek/operativ-torzs-az-atutazokkal-szemben-szerdan-80-alkalommal-intezkedtek-rendorok", "h1": "Operat\u00edv t\u00f6rzs: az \u00e1tutaz\u00f3kkal szemben szerd\u00e1n 80 alkalommal int\u00e9zkedtek a rend\u0151r\u00f6k a tranzitszab\u00e1lyok megs\u00e9rt\u00e9se miatt", "body": "\nA Magyarorsz\u00e1gon \u00e1tutaz\u00f3kkal szemben szerd\u00e1n 80 alkalommal int\u00e9zkedtek a rend\u0151r\u00f6k a tranzitszab\u00e1lyok megs\u00e9rt\u00e9se miatt - ismertette az Orsz\u00e1gos Rend\u0151r-f\u0151kapit\u00e1nys\u00e1g sz\u00f3viv\u0151je a koronav\u00edrus-j\u00e1rv\u00e1ny elleni v\u00e9dekez\u00e9s\u00e9rt felel\u0151s operat\u00edv t\u00f6rzs cs\u00fct\u00f6rt\u00f6ki online sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3j\u00e1n.\n\n\nG\u00e1l Krist\u00f3f elmondta: a kij\u00e1r\u00e1si tilalomra vonatkoz\u00f3 szab\u00e1lyok megs\u00e9rt\u00e9se miatt szerd\u00e1n 347 emberrel szemben int\u00e9zkedtek a rend\u0151r\u00f6k.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Az elm\u00falt napon 8388 esetben ellen\u0151rizt\u00e9k a rend\u0151r\u00f6k a helysz\u00ednen a hat\u00f3s\u00e1gi h\u00e1zi karant\u00e9nban l\u00e9v\u0151ket, \u00e9s 2886 hat\u00f3s\u00e1gi h\u00e1zi karant\u00e9nt rendeltek el orsz\u00e1gszerte, \u00edgy 19 633 emberre vonatkozik j\u00e1rv\u00e1ny\u00fcgyi megfigyel\u00e9s, illetve elk\u00fcl\u00f6n\u00edt\u00e9s, k\u00f6z\u00fcl\u00fck 1984-en haszn\u00e1lj\u00e1k az online ellen\u0151rz\u00e9sre fejlesztett mobilalkalmaz\u00e1st - ismertette az alezredes.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Elmondta azt is, hogy el\u0151sz\u00f6r z\u00e1ratott be ideiglenesen f\u00e9l \u00e9vre a rend\u0151rs\u00e9g egy vend\u00e9gl\u00e1t\u00f3helyet a v\u00e9delmi int\u00e9zked\u00e9sek megszeg\u00e9se miatt. K\u00f6z\u00f6lte: a rend\u0151ri ellen\u0151rz\u00e9skor egy Szabolcs-Szatm\u00e1r-Bereg megyei s\u00f6r\u00f6z\u0151ben az ott dolgoz\u00f3 alkalmazotton k\u00edv\u00fcl nyolc vend\u00e9g is tart\u00f3zkodott, \u00e9s valamennyien helyben fogyasztottak k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 italokat, mik\u00f6zben sem \u0151k, sem a pultos nem viseltek maszkot.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0A rend\u0151rs\u00e9g k\u00f6zigazgat\u00e1si hat\u00f3s\u00e1gi int\u00e9zked\u00e9sk\u00e9nt a s\u00f6r\u00f6z\u0151t hat h\u00f3napra bez\u00e1ratta, valamint k\u00f6zigazgat\u00e1si b\u00edrs\u00e1got szabtak ki az \u00fczemeltet\u0151re - tette hozz\u00e1 a sz\u00f3viv\u0151.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Az alezredes ismertette: a maszkvisel\u00e9si k\u00f6telezetts\u00e9g figyelmen k\u00edv\u00fcl hagy\u00e1sa miatt szerd\u00e1n 210-szer int\u00e9zkedtek a rend\u0151r\u00f6k; 191-en k\u00f6zter\u00fcleten, n\u00e9gyen t\u00f6megk\u00f6zleked\u00e9si eszk\u00f6z\u00f6n, 15-en pedig egy\u00e9b z\u00e1rt helyen nem viseltek maszkot.\n\n\nMTI 2021. febru\u00e1r 4.\n\n"}]