[{"date": "2021-02-11 16:24", "url": "https://koronavirus.gov.hu/cikkek/varga-mihaly-hamarosan-indul-kamatmentes-ujrainditasi-gyorskolcson", "h1": "Varga Mih\u00e1ly: hamarosan indul a kamatmentes \u00fajraind\u00edt\u00e1si gyorsk\u00f6lcs\u00f6n", "body": "\nHamarosan indul a kamatmentes \u00fajraind\u00edt\u00e1si gyorsk\u00f6lcs\u00f6n, a c\u00e9l az, hogy a magyar kis- \u00e9s k\u00f6z\u00e9pv\u00e1llalkoz\u00e1sok is r\u00e9szt vegyenek a gazdas\u00e1g \u00fajraind\u00edt\u00e1s\u00e1ban - \u00edrta\u00a0Varga\u00a0Mih\u00e1ly p\u00e9nz\u00fcgyminiszter a Facebook-oldal\u00e1n cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n.\n\n\nA r\u00f6vid kisfilmb\u0151l kider\u00fcl: a 10 milli\u00f3 forintos, 10 \u00e9ves futamidej\u0171 kamatmentes hitel t\u00f6rleszt\u00e9s\u00e9t csak h\u00e1rom \u00e9v m\u00falva kell megkezdeni. A felvett \u00f6sszeget a v\u00e1llalkoz\u00e1sok b\u00e9rekre, j\u00e1rul\u00e9kokra, rezsire, m\u0171k\u00f6d\u00e9si k\u00f6lts\u00e9gre, k\u00e9szletfinansz\u00edroz\u00e1sra is felhaszn\u00e1lhatj\u00e1k. A hitelprogram keret\u00f6sszeg\u00e9t a korm\u00e1ny 100 milli\u00e1rd forintban hat\u00e1rozta meg.\n\nMTI 2021. febru\u00e1r 11\n\n"}]