[{"date": "2021-02-14 11:16", "url": "https://koronavirus.gov.hu/cikkek/zsigo-robert-gazdasag-ujrainditasahoz-hozzajarul-az-uj-epitesu-hazak-lakasok-vasarlasanak", "h1": "Zsig\u00f3 R\u00f3bert: a gazdas\u00e1g \u00fajraind\u00edt\u00e1s\u00e1hoz is hozz\u00e1j\u00e1rul az \u00faj \u00e9p\u00edt\u00e9s\u0171 h\u00e1zak, lak\u00e1sok v\u00e1s\u00e1rl\u00e1s\u00e1nak vagy \u00e9p\u00edttet\u00e9s\u00e9nek \u00e1facs\u00f6kkent\u00e9se", "body": "\nAz \u00faj \u00e9p\u00edt\u00e9s\u0171 h\u00e1zak, lak\u00e1sok v\u00e1s\u00e1rl\u00e1s\u00e1nak, illetve \u00e9p\u00edttet\u00e9s\u00e9nek t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1r\u00f3l besz\u00e9lt a csal\u00e1dok\u00e9rt felel\u0151s t\u00e1rca n\u00e9lk\u00fcli miniszter parlamenti \u00e1llamtitk\u00e1ra. Az \u00faj \u00e9p\u00edt\u00e9s\u0171 csal\u00e1di h\u00e1zak vagy lak\u00e1sok v\u00e1s\u00e1rl\u00e1sa, valamint gener\u00e1lkivitelez\u0151vel t\u00f6rt\u00e9n\u0151 \u00e9p\u00edttet\u00e9se eset\u00e9n az \u00e1fa - az otthonteremt\u00e9si program r\u00e9szek\u00e9nt - 27 sz\u00e1zal\u00e9kr\u00f3l \u00f6t sz\u00e1zal\u00e9kra cs\u00f6kken.\n\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Az \u00e1fa cs\u00f6kkent\u00e9se az embereknek \u00e9s a v\u00e1llalkoz\u00e1soknak is seg\u00edt, valamint hozz\u00e1j\u00e1rul a gazdas\u00e1g \u00fajraind\u00edt\u00e1s\u00e1hoz - mondta az \u00e1llamtitk\u00e1r.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Hangs\u00falyozta, hogy a kedvezm\u00e9nnyel a 150 n\u00e9gyzetm\u00e9ter alatti lak\u00e1sok vagy 300 n\u00e9gyzetm\u00e9ter alatti csal\u00e1di h\u00e1zak eset\u00e9ben mindenki \u00e9lhet. Ha az ingatlan 2022 v\u00e9g\u00e9ig \u00e9p\u00edt\u00e9si enged\u00e9lyt kap, a kedvezm\u00e9ny 2026 v\u00e9g\u00e9ig vehet\u0151 ig\u00e9nybe - jelezte.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Ez a korm\u00e1nyzati int\u00e9zked\u00e9s seg\u00edt abban, hogy a csal\u00e1dok feje felett biztos tet\u0151 legyen. Hozz\u00e1j\u00e1rul a gazdas\u00e1g \u00fajraind\u00edt\u00e1s\u00e1hoz is, hiszen seg\u00edts\u00e9get ny\u00fajt a v\u00e1llalkoz\u00e1soknak abban, hogy munkahelyeket tartsanak meg, illetve \u00faj munkahelyeket hozzanak l\u00e9tre - mondta Zsig\u00f3 R\u00f3bert.\n\nMTI 2021. febru\u00e1r 14.\n\n"}]