[{"date": "2021-02-16 08:52", "url": "https://koronavirus.gov.hu/cikkek/veszelyhelyzet-meghosszabbitasarol-kezdodik-vita", "h1": "A vesz\u00e9lyhelyzet meghosszabb\u00edt\u00e1s\u00e1r\u00f3l kezd\u0151dik vita", "body": "\nAz\u00a0Orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9s\u00a0ma a koronav\u00edrus-j\u00e1rv\u00e1ny miatt elrendelt vesz\u00e9lyhelyzet meghosszabb\u00edt\u00e1s\u00e1t kezdi t\u00e1rgyalni.\n\n\nA parlament idei els\u0151 \u00fcl\u00e9s\u00e9nek m\u00e1sodik, egyben befejez\u0151 napja reggel 9 \u00f3rakor, napirend el\u0151tti felsz\u00f3lal\u00e1sokkal indul.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Ezt k\u00f6vet\u0151en tartanak \u00e1ltal\u00e1nos vit\u00e1t az igazs\u00e1g\u00fcgyi miniszter koronav\u00edrus-vil\u00e1gj\u00e1rv\u00e1ny elleni v\u00e9dekez\u00e9sr\u0151l sz\u00f3l\u00f3 el\u0151terjeszt\u00e9s\u00e9r\u0151l.\nVarga Judit ind\u00edtv\u00e1ny\u00e1ban a vesz\u00e9lyhelyzetben alkotott rendeletek hat\u00e1ly\u00e1nak meghosszabb\u00edt\u00e1s\u00e1ra tesz javaslatot, hangs\u00falyozva, hogy a kabinet alapvet\u0151 c\u00e9lja a magyar emberek \u00e9let\u00e9nek \u00e9s eg\u00e9szs\u00e9g\u00e9nek megv\u00e9d\u00e9se, valamint a gazdas\u00e1gi k\u00e1rok m\u00e9rs\u00e9kl\u00e9se \u00e9s a munkahelyek meg\u0151rz\u00e9se.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Az \u00fcl\u00e9snap tov\u00e1bbi r\u00e9sz\u00e9ben \u00e1ltal\u00e1nos vit\u00e1t tartanak a K\u00faria, az Orsz\u00e1gos B\u00edr\u00f3s\u00e1gi Hivatal (OBH) \u00e9s az \u00fcgy\u00e9szs\u00e9g 2019-es tev\u00e9kenys\u00e9g\u00e9r\u0151l, valamint az innov\u00e1ci\u00f3\u00e9rt \u00e9s technol\u00f3gi\u00e1\u00e9rt felel\u0151s miniszter nemzeti adatvagyonr\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 t\u00f6rv\u00e9nyjavaslat\u00e1r\u00f3l is.\n\nMTI 2021. febru\u00e1r 16.\n\n"}]