[{"date": "2021-06-22 11:01", "url": "https://koronavirus.gov.hu/cikkek/furdoszovetseg-julius-1-re-minden-magyarorszagi-furdo-kinyithat", "h1": "F\u00fcrd\u0151sz\u00f6vets\u00e9g: j\u00falius 1-re minden magyarorsz\u00e1gi f\u00fcrd\u0151 kinyithat", "body": "\nJ\u00falius 1-re minden magyarorsz\u00e1gi\u00a0f\u00fcrd\u0151\u00a0megnyithat - mondta a\u00a0F\u00fcrd\u0151sz\u00f6vets\u00e9g aleln\u00f6ke kedden az M1 aktu\u00e1lis csatorn\u00e1n.\n\n\nKovacsics Imre k\u00f6z\u00f6lte, a korm\u00e1nyt\u00f3l kapott 50 sz\u00e1zal\u00e9kos b\u00e9rt\u00e1mogat\u00e1s is hozz\u00e1j\u00e1rult ahhoz, hogy a\u00a0f\u00fcrd\u0151k munkav\u00e1llal\u00f3ik 70-80 sz\u00e1zal\u00e9k\u00e1t megtartott\u00e1k.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Megjegyezte, hogy b\u00e1r a\u00a0f\u00fcrd\u0151k csak v\u00e9detts\u00e9gi igazolv\u00e1nnyal l\u00e1togathat\u00f3k, az \u00e9l\u0151vizes\u00a0f\u00fcrd\u0151helyek an\u00e9lk\u00fcl is, ez\u00e9rt szakmai szervezetk\u00e9nt m\u00e1r jelezt\u00e9k a korm\u00e1nynak \u00e9s a Magyar Turisztikai \u00dcgyn\u00f6ks\u00e9gnek is, hogy szeretn\u00e9k a k\u00f6nny\u00edt\u00e9st a\u00a0f\u00fcrd\u0151knek is megk\u00e9rni.\nK\u00e9rd\u00e9sre v\u00e1laszolva elmondta, a\u00a0f\u00fcrd\u0151fejleszt\u00e9sek nem \u00e1lltak le, p\u00e9ldak\u00e9nt eml\u00edtette a miskolci \u00e9s a hajd\u00faszoboszl\u00f3i beruh\u00e1z\u00e1sokat, valamint azt, hogy Gy\u0151rben 100 sz\u00e1zal\u00e9kos korm\u00e1nyzati t\u00e1mogat\u00e1s mellett a Modern v\u00e1rosok programban 22 milli\u00e1rd forintb\u00f3l \u00e9p\u00fcl\u00a0f\u00fcrd\u0151.\n\nMTI 2021. j\u00fanius 22.\n\n"}]