[{"date": "2021-06-23 20:26", "url": "https://koronavirus.gov.hu/cikkek/kormanyszovivo-kormany-veglegesitette-nemzeti-konzultacio-temait-es-kerdeseit", "h1": "Korm\u00e1nysz\u00f3viv\u0151: a korm\u00e1ny v\u00e9gleges\u00edtette a nemzeti konzult\u00e1ci\u00f3 t\u00e9m\u00e1it \u00e9s k\u00e9rd\u00e9seit", "body": "\nA korm\u00e1ny v\u00e9gleges\u00edtette a nemzeti konzult\u00e1ci\u00f3 t\u00e9m\u00e1it \u00e9s k\u00e9rd\u00e9seit; a k\u00e9rd\u0151\u00edven 14 k\u00e9rd\u00e9s szerepel majd a gazdas\u00e1ggal, valamint a migr\u00e1ci\u00f3val \u00e9s a hazai vakcinagy\u00e1rt\u00e1ssal kapcsolatban - jelentette be a korm\u00e1nysz\u00f3viv\u0151 szerd\u00e1n.\n\nSzentkir\u00e1lyi Alexandra a korm\u00e1ny Facebook-oldal\u00e1ra felt\u00f6lt\u00f6tt vide\u00f3ban k\u00f6z\u00f6lte: a konzult\u00e1ci\u00f3 a j\u00e1rv\u00e1ny ut\u00e1ni \u00e9letr\u0151l sz\u00f3l majd.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Elmondta: 14 k\u00e9rd\u00e9s kapott helyet a k\u00e9rd\u0151\u00edven, ezek t\u00falnyom\u00f3 r\u00e9sze gazdas\u00e1gi jelleg\u0171, t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt a minim\u00e1lb\u00e9rr\u0151l, a csal\u00e1di ad\u00f3visszat\u00e9r\u00edt\u00e9sr\u0151l \u00e9s a hitelmorat\u00f3riumr\u00f3l sz\u00f3lnak. A k\u00e9rd\u0151\u00edven ezen fel\u00fcl szerepelnek a migr\u00e1ci\u00f3val \u00e9s a hazai vakcinagy\u00e1rt\u00e1ssal kapcsolatos k\u00e9rd\u00e9sek is - tette hozz\u00e1.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Szentkir\u00e1lyi Alexandra a vide\u00f3ban hangs\u00falyozta: a vil\u00e1g a j\u00e1rv\u00e1nnyal megv\u00e1ltozott \u00e9s minden m\u00e1sn\u00e1l er\u0151sebben mutatott r\u00e1 arra, hogy a vesz\u00e9lyek kor\u00e1t \u00e9lj\u00fck, a j\u00e1rv\u00e1nyok \u00e9s a n\u00e9pv\u00e1ndorl\u00e1sok kor\u00e1t. \u00c9ppen ez\u00e9rt - folytatta - mindent meg kell tenn\u00fcnk annak \u00e9rdek\u00e9ben, hogy Magyarorsz\u00e1got meger\u0151s\u00edts\u00fck, \u00e9s arr\u00f3l, hogy ez hogyan t\u00f6rt\u00e9njen, most mindenki elmondhatja a v\u00e9lem\u00e9ny\u00e9t. Ebben seg\u00edt a konzult\u00e1ci\u00f3 - tette hozz\u00e1.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0A korm\u00e1nysz\u00f3viv\u0151 k\u00f6z\u00f6lte azt is: a k\u00e9rd\u0151\u00edvet a szok\u00e1soknak megfelel\u0151en postai \u00faton \u00e9s online is vissza lehet majd k\u00fcldeni.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Mindenkit arra b\u00edztatott, hogy mondja el v\u00e9lem\u00e9ny\u00e9t a konzult\u00e1ci\u00f3n.\n\nMTI 2021. j\u00fanius 23.\n\n"}]