[{"date": "2021-06-08 15:52", "url": "https://koronavirus.gov.hu/cikkek/operativ-torzs-mar-12-allammal-kotott-megallapodast-magyarorszag-vedettsegi-igazolasok", "h1": "Operat\u00edv t\u00f6rzs: m\u00e1r 12 \u00e1llammal k\u00f6t\u00f6tt meg\u00e1llapod\u00e1st Magyarorsz\u00e1g a v\u00e9detts\u00e9gi igazol\u00e1sok k\u00f6lcs\u00f6n\u00f6s elfogad\u00e1s\u00e1r\u00f3l", "body": "\nMagyarorsz\u00e1g m\u00e1r 12 \u00e1llammal k\u00f6t\u00f6tt k\u00e9toldal\u00fa meg\u00e1llapod\u00e1st a v\u00e9detts\u00e9gi igazol\u00e1sok k\u00f6lcs\u00f6n\u00f6s elfogad\u00e1s\u00e1r\u00f3l - mondta a koronav\u00edrus-j\u00e1rv\u00e1ny elleni v\u00e9dekez\u00e9s\u00e9rt felel\u0151 operat\u00edv t\u00f6rzs \u00fcgyeleti k\u00f6zpontj\u00e1nak vezet\u0151helyettese a keddi online sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3n.\n\n\nKiss R\u00f3bert k\u00f6z\u00f6lte: a v\u00e9delmi int\u00e9zked\u00e9sek l\u00e9pcs\u0151zetes felold\u00e1s\u00e1nak \u00f6t\u00f6dik \u00fctem\u00e9vel \u00f6sszhangban folyamatosan v\u00e1ltoznak a Magyarorsz\u00e1gra t\u00f6rt\u00e9n\u0151 beutaz\u00e1s szab\u00e1lyai.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0A Magyarorsz\u00e1gra szem\u00e9lyforgalomban t\u00f6rt\u00e9n\u0151 beutaz\u00e1si korl\u00e1toz\u00e1sok nem vonatkoznak arra az emberre - \u00e9s a fel\u00fcgyelete alatt \u00e1ll\u00f3 kiskor\u00fara -, akinek olyan orsz\u00e1g \u00e1ltal ki\u00e1ll\u00edtott v\u00e9detts\u00e9gi igazol\u00e1sa van, amellyel Magyarorsz\u00e1g k\u00e9toldal\u00fa meg\u00e1llapod\u00e1st k\u00f6t\u00f6tt a v\u00e9detts\u00e9gi igazol\u00e1sok k\u00f6lcs\u00f6n\u00f6s elfogad\u00e1s\u00e1r\u00f3l, vagy amelynek a v\u00e9detts\u00e9gi igazol\u00e1s\u00e1t Magyarorsz\u00e1g egyoldal\u00faan elismerte - mondta az operat\u00edv t\u00f6rzs \u00fcgyeleti k\u00f6zpontj\u00e1nak vezet\u0151helyettese.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Kiss R\u00f3bert hozz\u00e1tette: a v\u00e9detts\u00e9gi igazol\u00e1sok k\u00f6lcs\u00f6n\u00f6s elfogad\u00e1s\u00e1r\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 k\u00e9toldal\u00fa meg\u00e1llapod\u00e1sok kieg\u00e9sz\u00fclnek a Ciprusi K\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1ggal k\u00f6t\u00f6tt k\u00e9toldal\u00fa meg\u00e1llapod\u00e1ssal.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Kiemelte: Magyarorsz\u00e1g m\u00e1r 12 \u00e1llammal k\u00f6t\u00f6tt k\u00e9toldal\u00fa meg\u00e1llapod\u00e1st a v\u00e9detts\u00e9gi igazol\u00e1sok k\u00f6lcs\u00f6n\u00f6s elfogad\u00e1s\u00e1r\u00f3l, ebb\u0151l h\u00e1rom - a Horv\u00e1t K\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1g, a Szerb K\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1g \u00e9s a Szlov\u00e9n K\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1g - szomsz\u00e9dos orsz\u00e1g.\nKiss R\u00f3bert bejelentette azt is, hogy legk\u00f6zelebb p\u00e9nteken tart sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3t az operat\u00edv t\u00f6rzs.\nMTI 2021. j\u00fanius 8.\n\n"}]