[{"date": "2021-07-13 09:29", "url": "https://koronavirus.gov.hu/cikkek/5-millio-543-ezer-beoltott-17-az-uj-fertozott-elhunyt-3-beteg", "h1": "5 milli\u00f3 543 ezer a beoltott, 17 az \u00faj fert\u0151z\u00f6tt, elhunyt 3 beteg", "body": "\nA beoltottak sz\u00e1ma 5 543\u00a0891 f\u0151, k\u00f6z\u00fcl\u00fck 5 202\u00a0925 f\u0151 m\u00e1r a m\u00e1sodik olt\u00e1s\u00e1t is megkapta. 17 \u00faj fert\u0151z\u00f6ttet igazoltak, ezzel a j\u00e1rv\u00e1ny kezdete \u00f3ta \u00f6sszesen 808\u00a0556 f\u0151re n\u0151tt a beazonos\u00edtott fert\u0151z\u00f6ttek sz\u00e1ma. Elhunyt 3 beteg, \u00edgy az elhunytak sz\u00e1ma 30 010 f\u0151. A gy\u00f3gyultak sz\u00e1ma folyamatosan n\u0151, jelenleg 741\u00a0663 f\u0151, az akt\u00edv fert\u0151z\u00f6ttek sz\u00e1ma pedig 36\u00a0883 f\u0151re cs\u00f6kkent. 86 koronav\u00edrusos beteget \u00e1polnak k\u00f3rh\u00e1zban, k\u00f6z\u00fcl\u00fck 12-en vannak l\u00e9legeztet\u0151g\u00e9pen. A regisztr\u00e1ltak sz\u00e1ma 5 milli\u00f3 477 ezer f\u0151, \u00e9s 94%-uk m\u00e1r fel is vette az olt\u00e1st. Az olt\u00e1soknak \u00e9s a v\u00e9delmi int\u00e9zked\u00e9seknek k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en let\u00f6rt\u00fck a j\u00e1rv\u00e1ny harmadik hull\u00e1m\u00e1t. T\u00f6bb orsz\u00e1gban terjed a delta v\u00edrusmut\u00e1ns, ez\u00e9rt k\u00e9rj\u00fck, hogy aki m\u00e9g nem oltatta be mag\u00e1t, tegye meg. Tov\u00e1bbra is folyamatosan lehet regisztr\u00e1lni a www.vakcinainfo.gov.hu honlapon, az \u00e9rv\u00e9nyes regisztr\u00e1ci\u00f3val rendelkez\u0151k pedig interneten is foglalhatnak id\u0151pontot az olt\u00e1sra a www.eeszt.gov.hu honlapon.\n\nAz \u00e9rv\u00e9nyes regisztr\u00e1ci\u00f3val rendelkez\u0151k \u2013 k\u00f6zt\u00fck az \u00e9rv\u00e9nyesen regisztr\u00e1lt Magyarorsz\u00e1gon \u00e9l\u0151 k\u00fclf\u00f6ldiek \u00e9s k\u00fclhoni magyar \u00e1llampolg\u00e1rok is - automatikusan tudnak az interneten id\u0151pontot foglalni az olt\u00e1sra.\u00a0\u00a0Az internetes id\u0151pontfoglal\u00f3ban orsz\u00e1gosan Pfizer, Sinopharm \u00e9s korl\u00e1tozott mennyis\u00e9gben m\u00e9g Szputnyik olt\u00e1s foglalhat\u00f3. Egyes olt\u00f3pontokon Janssen \u00e9s Moderna olt\u00e1s is el\u00e9rhet\u0151. B\u0151vebben:\u00a0https://koronavirus.gov.hu/cikkek/folyamatosan-nyitva-van-az-online-idopontfoglalo\nMagyarorsz\u00e1g megnyitotta az olt\u00e1s lehet\u0151s\u00e9g\u00e9t a haz\u00e1nkkal k\u00f6z\u00f6s hat\u00e1rok ment\u00e9n \u00e9l\u0151k sz\u00e1m\u00e1ra is, ezzel tov\u00e1bb n\u00f6veli haz\u00e1nk j\u00e1rv\u00e1ny elleni v\u00e9detts\u00e9g\u00e9t.\u00a0A K\u00e1rp\u00e1talj\u00e1n \u00e9l\u0151k bizonyos hat\u00e1r\u00e1tkel\u0151kn\u00e9l kihelyezett olt\u00f3pontokon vehetik fel az olt\u00e1st. A t\u00f6bbi szomsz\u00e9dos orsz\u00e1gb\u00f3l (Rom\u00e1ni\u00e1b\u00f3l, Horv\u00e1torsz\u00e1gb\u00f3l, Szlov\u00e9ni\u00e1b\u00f3l, Szlov\u00e1ki\u00e1b\u00f3l, Ausztri\u00e1b\u00f3l) \u00e9rkez\u0151k az e c\u00e9lra kijel\u00f6lt k\u00f3rh\u00e1zak olt\u00f3pontjain vehetik fel az olt\u00e1st. A Magyarorsz\u00e1gon oltakozni sz\u00e1nd\u00e9koz\u00f3k mindenk\u00e9ppen hozz\u00e1k magukkal az \u00fatlevelet, szem\u00e9lyi irataikat \u00e9s a lakc\u00edm\u00fcket igazol\u00f3 k\u00f6zokiratot.\u00a0https://koronavirus.gov.hu/cikkek/pentektol-fogadja-magyarorszag-szomszedos-orszagok-hatarmenten-eloket-oltasra\nA koronav\u00edrus-j\u00e1rv\u00e1ny miatt kor\u00e1bban elrendelt\u00a0t\u00f6bb korl\u00e1toz\u00e1s felold\u00e1s\u00e1nak \u00fajabb szakasza l\u00e9pett\u00a0\u00e9letbe az 5,5 milli\u00f3 beoltott el\u00e9r\u00e9s\u00e9t k\u00f6vet\u0151en. A k\u00f3rh\u00e1zak, szakrendel\u0151k, h\u00e1ziorvosi rendel\u0151kben tov\u00e1bbra is k\u00f6telez\u0151\u00a0 a maszkvisel\u00e9s.\nA korm\u00e1ny nemzeti konzult\u00e1ci\u00f3t ind\u00edtott, amelyben kik\u00e9ri a magyar emberek v\u00e9lem\u00e9ny\u00e9t a j\u00e1rv\u00e1ny ut\u00e1ni \u00e9letr\u0151l, t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt a gazdas\u00e1g \u00fajraind\u00edt\u00e1s\u00e1t, a munkahelyek v\u00e9delm\u00e9t, \u00e9s a csal\u00e1dok tov\u00e1bbi t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1t \u00e9rint\u0151 k\u00e9rd\u00e9sekben. A konzult\u00e1ci\u00f3s k\u00e9rd\u0151\u00edv m\u00e1r online is kit\u00f6lthet\u0151:\u00a0https://nemzetikonzultacio.kormany.hu/\u00a0\nM\u00e1r el\u00e9rhet\u0151 az uni\u00f3s olt\u00e1si igazol\u00e1s az EU-n bel\u00fcli utaz\u00e1sokhoz.\u00a0Azoknak az \u00e1llampolg\u00e1roknak, akik az Eur\u00f3pai Uni\u00f3n bel\u00fcl utaz\u00e1st terveznek, javasoljuk, hogy digit\u00e1lisan t\u00f6lts\u00e9k le vagy az EESZT Lakoss\u00e1gi port\u00e1lj\u00e1ra bel\u00e9pve nyomtass\u00e1k ki az uni\u00f3s Covid-igazol\u00e1st. Ehhez oktat\u00f3filmet is tal\u00e1lnak a honlapon. Az igazol\u00e1s nem min\u0151s\u00fcl \u00fati okm\u00e1nynak \u00e9s\u00a0nem ker\u00fcl hivatalb\u00f3l ki\u00e1ll\u00edt\u00e1sra \u00e9s sem megk\u00fcld\u00e9sre. R\u00e9szletek:\u00a0https://koronavirus.gov.hu/cikkek/julius-1-jetol-mar-az-unios-oltasi-igazolas-elerheto-az-eu-n-beluli-utazasokhoz\n\n"}]