[{"date": "2021-07-09 12:42", "url": "https://koronavirus.gov.hu/cikkek/pm-az-elso-fel-evben-17045-milliard-forintot-tett-ki-az-allamhaztartas-hianya", "h1": "PM: az els\u0151 f\u00e9l \u00e9vben 1704,5 milli\u00e1rd forintot tett ki az \u00e1llamh\u00e1ztart\u00e1s hi\u00e1nya", "body": "\nJ\u00faniusban az \u00e1llamh\u00e1ztart\u00e1s k\u00f6zponti alrendszere 392,0 milli\u00e1rd forintos hi\u00e1nnyal z\u00e1rt, az els\u0151 hat h\u00f3napban pedig a k\u00f6zponti alrendszer hi\u00e1nya el\u00e9rte az 1704,5 milli\u00e1rd forintot - k\u00f6z\u00f6lte a P\u00e9nz\u00fcgyminiszt\u00e9rium p\u00e9nteken az MTI-vel.\n\n\nAz \u00e1llamh\u00e1ztart\u00e1s k\u00f6zponti alrendszer\u00e9n bel\u00fcl a k\u00f6zponti k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9s 1534,7 milli\u00e1rd forintos hi\u00e1nyt, a t\u00e1rsadalombiztos\u00edt\u00e1s p\u00e9nz\u00fcgyi alapjai 198,2 milli\u00e1rd forintos hi\u00e1nyt, az elk\u00fcl\u00f6n\u00edtett \u00e1llami p\u00e9nzalapok pedig 28,4 milli\u00e1rd forintos t\u00f6bbletet \u00e9rtek el az els\u0151 f\u00e9l \u00e9vben.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Az el\u0151z\u0151 \u00e9v els\u0151 hat h\u00f3napj\u00e1ban a k\u00f6zponti alrendszer hi\u00e1nya 1837,0 milli\u00e1rd forintot tett ki - id\u00e9zt\u00e9k fel.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0A k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9s idei helyzet\u00e9re jelent\u0151s hat\u00e1ssal volt az, hogy az ad\u00f3mentess\u00e9gek \u00e9s b\u00e9rt\u00e1mogat\u00e1sok m\u00e1jus v\u00e9g\u00e9ig j\u00e1rtak a neh\u00e9z helyzetbe ker\u00fclt \u00e1gazatok szerepl\u0151inek, tov\u00e1bb\u00e1 a korm\u00e1ny j\u00fanius elej\u00e9n \u00fajabb ad\u00f3\u00fcgyi k\u00f6nny\u00edt\u00e9sekr\u0151l d\u00f6nt\u00f6tt - mutatott r\u00e1 a PM.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0J\u00fanius 1-j\u00e9t\u0151l a magasabb \u00e9ves infl\u00e1ci\u00f3s el\u0151rejelz\u00e9s miatt visszamen\u0151leges hat\u00e1llyal sor ker\u00fclt a nyugd\u00edjak kieg\u00e9sz\u00edt\u0151 emel\u00e9s\u00e9re is janu\u00e1r elej\u00e9ig - jegyezt\u00e9k meg utalva arra, hogy a kieg\u00e9sz\u00edt\u0151 emel\u00e9s az \u00e9v elej\u00e9n kifizetett 13. havi ell\u00e1t\u00e1sra is kiterjedt. Az int\u00e9zked\u00e9sre a korm\u00e1ny 26 milli\u00e1rd forint k\u00f6r\u00fcli \u00f6sszeget ford\u00edtott - f\u0171zt\u00e9k hozz\u00e1.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0A k\u00f6zlem\u00e9nyben a miniszt\u00e9rium felh\u00edvta a figyelmet arra, hogy a k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9s tov\u00e1bbra is biztos\u00edtja a sz\u00fcks\u00e9ges forr\u00e1sokat a gazdas\u00e1g \u00fajraind\u00edt\u00e1s\u00e1hoz, \u00edgy a munkahelyteremt\u00e9shez, a beruh\u00e1z\u00e1sok \u00f6szt\u00f6nz\u00e9s\u00e9hez \u00e9s az ad\u00f3cs\u00f6kkent\u00e9sekhez.\nA korm\u00e1ny c\u00e9lja, hogy a t\u00e1mogat\u00f3 k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9si politik\u00e1n kereszt\u00fcl seg\u00edtse a legal\u00e1bb 5,5 sz\u00e1zal\u00e9kos gazdas\u00e1gi n\u00f6veked\u00e9s el\u00e9r\u00e9s\u00e9t - hangs\u00falyozt\u00e1k.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Az elm\u00falt id\u0151szak int\u00e9zked\u00e9sei - p\u00e9ld\u00e1ul a b\u00e9rt\u00e1mogat\u00e1sok, az ad\u00f3k\u00f6nny\u00edt\u00e9sek \u00e9s a nyugd\u00edjak kieg\u00e9sz\u00edt\u0151 emel\u00e9se - jelent\u0151s forr\u00e1sokat hagytak a gazdas\u00e1gban - h\u00fazt\u00e1k al\u00e1.\n\nMTI 2021. j\u00falius 9.\n\n"}]