[{"date": "2021-07-27 11:15", "url": "https://koronavirus.gov.hu/cikkek/mtu-356-koncert-es-rendezvenysorozat-valosulhat-meg-kormany-tamogatasaval", "h1": "MT\u00dc: 356 koncert- \u00e9s rendezv\u00e9nysorozat val\u00f3sulhat meg a korm\u00e1ny t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1val", "body": "\nA korm\u00e1ny t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1val 356 koncert- \u00e9s rendezv\u00e9nysorozat jut csaknem 5 milli\u00e1rd forint vissza nem t\u00e9r\u00edtend\u0151 t\u00e1mogat\u00e1shoz - t\u00e1j\u00e9koztatta Magyar Turisztikai \u00dcgyn\u00f6ks\u00e9g (MT\u00dc) kedden az MTI-t.\n\n\nA korm\u00e1ny elfogadta a K\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi \u00c9let \u00dajraind\u00edt\u00e1s\u00e1\u00e9rt Felel\u0151s Operat\u00edv T\u00f6rzs javaslat\u00e1t, amely csaknem 5 milli\u00e1rd forint t\u00e1mogat\u00e1st biztos\u00edt 356 k\u00f6nny\u0171zenei rendezv\u00e9ny megval\u00f3s\u00edt\u00e1s\u00e1ra. Az MT\u00dc k\u00f6zrem\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9vel augusztus \u00e9s okt\u00f3ber k\u00f6z\u00f6tt a nagyv\u00e1rosokban 40 nagykoncert, a kisebb telep\u00fcl\u00e9seken 216 fesztiv\u00e1lkoncert, a kisebb falvakban pedig \u00f6sszesen 100 falunap val\u00f3sulhat meg orsz\u00e1gszerte - \u00edrj\u00e1k a k\u00f6zlem\u00e9nyben.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Mint kiemelik, a korm\u00e1ny c\u00e9lja, hogy min\u00e9l t\u00f6bb k\u00f6nny\u0171zenei esem\u00e9nnyel t\u00e1mogassa az \u00fajraind\u00edt\u00e1st, \u00e9s seg\u00edtse ezzel a koronav\u00edrus-j\u00e1rv\u00e1ny \u00e1ltal legink\u00e1bb s\u00fajtott el\u0151ad\u00f3m\u0171v\u00e9szeti \u00e9s rendezv\u00e9nyszektort.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0A zenei rendezv\u00e9nyek kiemelt jelent\u0151s\u00e9g\u0171ek, nagym\u00e9rt\u00e9kben hozz\u00e1j\u00e1rulnak a turizmus fejl\u0151d\u00e9s\u00e9hez, er\u0151s\u00edtik a kultur\u00e1lis \u00e9letet \u00e9s megismertetik az esem\u00e9nyeknek otthont ad\u00f3 telep\u00fcl\u00e9seket. Emellett sok embernek adnak munk\u00e1t, nemcsak a sz\u0171ken vett turisztikai szektornak, hanem a kapcsol\u00f3d\u00f3 v\u00e1llalkoz\u00e1soknak is -\u00a0\u00a0hangs\u00falyozz\u00e1k a k\u00f6zlem\u00e9nyben.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0A koncertek mellett sz\u00f3rakoztat\u00f3 programok \u00e9s gasztron\u00f3miai \u00e9lm\u00e9nyek is v\u00e1rj\u00e1k majd a l\u00e1togat\u00f3kat az orsz\u00e1g k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 rendezv\u00e9nyein. A programterv kidolgoz\u00e1sa \u00e9s a rendezv\u00e9nysorozat lebonyol\u00edt\u00e1sa az MT\u00dc feladata. A t\u00e1mogat\u00e1s ig\u00e9nybev\u00e9tel\u00e9r\u0151l \u00e9s m\u00f3dj\u00e1r\u00f3l k\u00e9s\u0151bb adnak t\u00e1j\u00e9koztat\u00e1st.\n\n\nMTI 2021. j\u00falius 27.\n\n"}]